第二十二章 敌

太阳西落，夕阳红艳，整片山地都被染上一层红彤彤的光晕，在落日的余晖中一片宁静与祥和。

快接近石村了，这片区域没有那么多的猛兽，处在山脉外围，故此还算安宁。

“终于快到家了。”小不点放下心来，长出了一口气。

“砰”

然而，就在这时，青鳞鹰下坠，双翅击断了一些参天巨树，它渐渐力竭，伤口处不断向外淌黑血，坚持不住了。

“大婶，坚持住呀，我们马上就要到家了。”小不点石昊给它鼓劲。

一声长鸣，青鳞鹰终是力竭了，庞大的躯体下坠，砸的树叶乱飞，许多古木被它撞断，毁掉了很多大树。

还好，它是滑翔下来的，并不是笔直坠落，不然从高空掉下来必然骨断筋折。

轰隆一声，青鳞鹰抓下的狻猊宝体最先落地，将林中的巨石都撞裂了，接着是青鳞鹰的庞大身体，落在草木间。

小不点扛着赤红的犄角，也是一骨碌滚落了下来，还好他身轻体健，适时丢下那数米长的宝角，没有伤到己身。

“大婶你不要紧吧？”小石昊快速爬了起来，跑向青鳞鹰那里。

太古魔禽的后裔情况很糟糕，伤口淌出的血跟墨汁似的，散发着一股腥臭味，浑身乏力，难以站起身来。

青鳞鹰仰天长鸣，声音高亢，穿金裂石，震的小不点石昊都耳膜生疼，迅速捂住了耳朵，周围乱叶飘零。

“对，大婶你痛的话就用力大叫，长鸣几声，这里距离石村不是很远了，大鹏、小青他们一定能听到，会领着族长来接应我们。”

小不点一边说一边跑到那支火红的犄角旁，将粘连着的血肉斩下一大块，送到青鳞鹰的嘴边，道：“大婶，我听说灵犀角能解毒，而这是太古遗种的犄角宝血，虽然属于一头牛，但也许能有些作用。”

他喂进了青鳞鹰的喙中，又帮它闭合。直到此刻，这头凶禽看向他时眸光才闪烁出一种柔和，就像是看待自己的孩子一般，太古魔禽的血脉后裔拥有极高的智慧。

“大婶坚持住，族长爷爷他们马上就到。”

时间一点一点流逝，远处传来阵阵兽吼声，小不点担忧，不知道石村的人听到了青鳞鹰的长鸣没有。

他如果自己先回去，万一来了一头猛兽，以青鳞鹰现在这种状态必死无疑，根本就没有办法反抗。

“即便没有听到，族长爷爷也会派出人来接应我回去的，耐心等待，大婶坚持住，一切都会好起来的。”小不点以稚嫩的声音为它鼓劲。

低沉的兽吼似乎接近了，远处传来沙沙声，夕阳都快消失了，天色暗淡，这山林中显得格外幽森与恐怖。

“大婶再吃一点宝血吧。”小不点再次捧起离火牛魔的一块血肉，送向前去。

突然，小不点浑身寒毛倒竖，快速侧身，一支冰冷的铁箭擦着他的喉咙而过，砰的一声没入山石中，铿锵作响。

直到这时，可怕的破空声才传来，箭速太快，超过音速一大截，威力惊人，刚才小不点若是反应稍慢，直接就被洞穿了咽喉。

又一道寒光闪过，第二支铁箭射来，小不点躲避，噗的一声血液溅起，他原本要喂青鳞鹰的那块肉被射穿。

“太浪费了，喂一个将死的凶禽，不如留给我等。”一个粗犷的男子声音传来。

“是你们？！”小不点惊怒，看到了狈村的人，射箭者正是他们狩猎队伍中的头领，高足有两米三四，肌肉结实，一条条腱子肉如蛇一般。

四周影影绰绰，总共出现了二十几人，各个持硬弓，以铁箭瞄准了他。

小不点很生气，瞪着大眼，道：“上一次我们石村放过了你们，而你们也立下了血誓，现在却想杀我，你们……”

“真是一个可爱的孩子，誓言能比狻猊宝体稀珍吗，比得上太古遗种的赤红宝角吗？”狈村一个中年人冷笑。

“哧”

银辉四射，小不点不再答言，双臂展动，划出一轮月亮，璀璨夺目，银辉流淌，宛若九天上的神月真实地降落。

他持月而行，向着那些人冲去，道理讲不通，就只能战斗。他虽然还是一个小孩子，但是听大人们讲述了太多大荒中面对猛兽时的残酷与可怕。

现在，小不点将这些人当成了猛兽，不再视为同类，极速前行，要与他们一战，保护青鳞鹰大婶。

因为在他心中，现在这群人远还没有平日“凶恶”的青鳞鹰大婶善良，再也不值得同情。

“嗖”、“嗖”……

铁箭如雨，密集的射来，每一支都至少有千斤重力，恐怖无比，就是一头巨兽也要被射杀！

这么多人同时射向一个幼童，可以说很冷血，更很无情，没有一点不忍可言，皆挂着残忍的冷笑。

“当”

银月转动，将一排铁箭震落，咯嘣咯嘣作响，即便是铁杆也承受不住，彻底断裂。

“别手软，虽然是一个孩子，但是他身上有宝具，很强大，合力射杀他！”一个粗壮的汉子大吼道。

“呜……”

银月呼啸，自山林中旋转而过，刚才大喝的人直接被劈掉了半边肩头与一条手臂，鲜血冲起，惨叫一声，倒了下去。

“好厉害的崽子，速退，投铁矛！”

狈村狩猎队伍的首领大喝，让人分散开，向后退去，动用了威力更大的投掷铁矛，比弓箭更可怕。

“呜呜……”

一杆杆散发着冷森光芒的铁矛，划破长空，每一杆都有两米长，数十斤重，可以洞穿火犀的皮，呼啸而来！

“当”、“当”……

小不点以银月格挡，将一杆又一杆铁矛斩断，铿锵音震耳，火星飞溅，形势很危急。

“杀！”

小石昊眼睛立了起来，他虽然善良，但是并不懦弱，别人想这样杀他，他自然要极力反击，进行自保。

“嗡”

银月颤抖，他全力奔行，持宝月阻挡铁矛，奔行数十米远，而后全力祭出，雪亮的银光闪过，前方传来数声惨叫，五六人的手臂被削断，血液溅起很高。

几杆铁矛擦着小不点的身子飞过，衣服都刺破了，但他却顾及不上，全力祭出第二轮银月，上面有一株古树浮现，摇曳光辉，洒落下来，让此月更加灿烂了。

“噗”

这一次，银月飞出去足有十几米远，将狈村狩猎队伍首领面前的几人差点斩成两截，全都重伤，且划开了头领的肚腹，肠子差点全部流出来。

“走！”

头领一声大叫，下了这样的命令，他脸色发白，满头大汗。一群人呼喝，拉起重伤的人迅速退走，分散逃开，没入山林间。

“这个崽子有古怪，太厉害了。不过信已经送回去了，族长他们就在不远处，应该很快就会赶来的！”

“青大婶你没事吧？”小不点跑了回来，见到青鳞鹰的伤口处插着一杆铁矛，还有几支铁箭，心疼的眼泪都快落下来了。

青鳞鹰眼神柔和，轻轻摇头，并没有鸣叫，很安宁。

“大婶，我是不是很没用？刚才都那样了，还是下不了杀手，只是伤了他们的肩头与手臂……”小不点落泪自责。

他到底还是一个孩子，即便早慧，也不可能如成年人那般能狠下心来血腥屠杀，虽然出手了，但心与手一直在抖。

不过，那些遭创的人已经彻底失去了战斗力，再也无法构成威胁，大多都失去了肩头与手臂，注定会残疾一辈子。

十几里外，狈村的人迅速聚集，朝这个方向冲来，其中有一具担架上面半躺半坐着一个少年，他脸色有些苍白，眸光冰冷，手中正在把玩一条兽牙串。

一个老人轻语，道：“他竟然这么厉害，连伤了我们十几名族人，不怕，这一次‘祭灵’赐下了宝具，看他如何闹腾！”

“狻猊宝体就在那里，祭灵会亲自来的。”另一个老人说道。

而数里外，石村的人如一群猛虎般，亦全村出动，朝着小不点所在的山林冲去，跑在最前方的是紫云、大鹏、小青三只幼鸟，扑棱着翅膀，焦急无比。

嗷一声，求推荐票，这个星期很激烈啊，请各位兄弟姐妹登陆帐号，点击、投票、收藏支持下本书吧，谢谢啦！

.

.

第二十八章 风云动

山脉最深处，激烈的大战开启，如同神话一般，那铺天盖地的金色大爪子每一次落下都会抓崩一条山岭。

赤红的小雀儿毫不逊色，令许多山峰化成了岩浆，赤红液体喷发向苍穹，如一道道红色的大河沟通了天地，而那只是余波，真正的大战在天穹上！

赤色的小鸟只有巴掌长，羽毛鲜红欲滴，可却勇猛无比，它没入了厚厚的云层中，与那未知的可怕生物大对决。

石村众人看的目瞪口呆，脊椎骨冒寒气，传言称，有些太古遗种强大到不可思议之境，只手遮天，可以轻易灭掉一个超级大族，如同神o一般，现在看来所言非虚！

“可惜看不到了……”

铅云厚重，有一种奇异的力量隔绝了一切，人们无法望穿，不知在那苍穹上发生了怎样的一场大战。

“原来小红这么厉害。”小不点托着下巴，扑闪着大眼，小声说道。

半个时辰后，山脉深处平静了下来，可是火云不散，依旧缭绕，天际一片赤红，像是染上一层神血。

“多事之秋，真不知道到底出了怎样的山宝，它们争夺了两年，难道还没有结果吗？”族长石云峰怀疑。

“山宝一定很逆天！”石林虎道。

山脉最里端有各种古怪，石村所有人都没有深入进去过，不知究竟孕育了怎样的山宝。

在接下来的半个月里，山脉最深处很安宁，不曾有任何激战发生，让人都快遗忘了那场惊心动魄的大战。

然而，更加遥远的地域却不宁静了。

这是一片丰饶之地，有开阔的平原，也有秀丽的山峰与河流。

鳞马如海涛，成片成片的奔驰，那是一队又一队的铁骑，纵横天下，盔甲光亮，杀气冲霄，正在演武。

地平线上，那里有一望无垠的建筑物，连绵不绝，这是一个人口足有数百万的大部落，一直在这片土地上长盛不衰。

该族强者如林，传承自古到现在始终不灭，族中每一代都会出现几个奇才，确保了他们的强大与兴盛。

建筑群间有一顶金色大帐，一头鳞马冲来，从上跃起一个强者，落在地上，大声禀告，道：“族主，南边有动静，疑似有惊世山宝出世！”

“两年前不就出了吗，怎么现在还有？”一位老者的声音传出。

“不知为何，至强的生物还在厮杀。”

“这样说来，有了不得的圣物出土了，一直没有被那些太古遗种得到，引动了十方风云！”金色的大帐中走出一个老者，高大魁梧，眼睛竟能冒出一缕缕金色的闪电，恐怖之极。

“族主，我们要不要去，我族人口虽然不达千万，但是实力绝不弱于别人。”有几位强者走来，各个都气息迫人，如凶兽转世。

“唔，不要冒险，带上几个小家伙走上一趟，去见见世面，没有我的命令不得出手！”老者告诫道，眸子中的金光慑人之极。

“是！”

远方，另一片大地。

一个巨大的湖泊，碧蓝如海，景色秀丽，岛屿一座又一座，星罗棋布。水浪翻涌，几个孩子骑坐着一条蛟，腾跃出水面，云雾翻滚，鳞片熠熠生辉，冲上了高天。

岛屿上，宏伟的宫殿前，一群大人溺爱的看着他们。

“别闹了，一会儿带你们去远行，去见识一下外界的奇才。”

“切，都是庸才，上次还说是什么了不得的天才呢，还不是被我们击败，要不是他骑着火麒逃进了火焰洞中，非抓回来不可。”一个少年反驳。

又一片山河，同样很遥远。

这是一处王侯领地，地域无疆，人口足有数千万，巨城一座又一座，车水马龙，人来人往，极其繁华。

巨大的王都，壮阔而庄严，城墙是以金刚岩砌成，无比雄伟，如一道黑色的山岭横亘在地平线上，给人以强大的压迫感。

王宫恢宏，如一片天宫降临在人间，高大而巍峨，内部则是金碧辉煌，雕梁画栋，说不尽的奢华与富贵。

“太古遗种争斗了两年，还不曾退走？”银色的宏伟宝殿内，那高高在上的至尊宝座上，一个平静而又威严的声音传来。

他看不清真容，整个人如同一个紫色的太阳一般，那里光华极盛，将他整个人都淹没当中。

这是他的生机，恐怖无比，自然溢出，如同一个大火炉，又像是一尊紫光刺目的神o，令人不敢接近，只能仰望。

大殿上，那名强者跪在地上，不敢抬头，叩拜在那里，道：“是的，持续了两年，疑似是惊世的神物出土了。”

银色宝殿中，还有一些人，列有座位，其中一个年轻人站起身来，道：“想不到啊，那片蛮荒野地，竟孕育出了让至强的太古遗种都舍命争夺的山宝，有意思。父王，我建议，立刻派人前去，静待机会，也许能有所获。”

“去找你叔祖，让他带上你们，还有那几个小家伙，都一起去见识一番。但是没有我的命令，谁都不得出手，否则杀无赦！”

威严的声音从至尊宝座上传来，那颗紫色的太阳一阵抖动，恐怖气息弥漫，整片大殿都在摇动。

另一片大地上，同样城廓诸多，人口也足有数千万，这是另一个王侯的领地，宏伟而巨大的王宫中，隆隆雷鸣响起，震的许多铁甲兵卫颤抖，几乎要跪倒在地上。

那是一个人的说话声，恐怖无比，震动了成片的宫殿，如九天上的惊雷在此炸响。

“紫山侯动了，遣出了他的子嗣，云坤带上你的几个弟弟也去，只要见到紫山侯家的几个天才就给我揍！”

雷鸣声传来，宝殿中有一道道黑色的闪电交织，环绕着一个模糊而又威严的人影，那里成为了雷霆的海洋。

“是！”

远方，又一片山川间，这里的大山十分雄伟，高耸入云，山巅上一片银装素裹，积着厚厚的白雪，气温很低。

但是，这里却建有一座巨城，坐落在中央的巨山上，俯视着八荒万物。

这里的人口不是很多，为一个古老的隐世家族，但其传承却可怕的惊人，在上古年代曾君临过这片大地。

“那片贫瘠的荒林竟然出现了圣物，真是不可思议。”一个老者道。

“持续了两年啊，太古遗种还没有离去，值得去探究，要弄清楚到底是什么，不过想来一定会有很多人前往。”

“紫山侯与雷候这对老对手肯定会让他们的后人对决，将我们族中的几个小天才也带上，去见见世面。”

“爷爷，我们都要去。”几个漂亮的小姑娘踏雪而来，一个个美丽的如同小精灵般，眼睛灵动，俏脸莹白透亮，黑亮秀发飞舞。后面还跟着两个少年。

“去吧，到时候见识一下外面的那些天才到底有多强。”一位老人笑道。

这片大地很不平静，大荒深处的躁动传到了远方，引起了不少超级大族的注意。

石村内，族长石云峰正在与小不点说话。

“你的天赋很好，这么幼小，骨文造诣就已经很惊人了，从今日起我告诉你如何进一步蜕变。”

“跟以前学的不同吗？”小不点迷糊的问道。

“骨文是人族观其他种族的原始印记而效仿与开创的神秘符纹，这只是手段，最终是要变成自己的力量。”石云峰道。

“族长爷爷你慢慢细说。”小不点求知欲很强，此时大眼明亮而清澈。

“嗯，这段时间抓紧学习。然后我提前以狻猊宝体、赤红宝角、恶魔猿手臂的真血为你洗礼，不然那种东西放久了，真血神性会减少的，不等到你五岁了，希望你到时能坚持住！”

第三十二章 蜕变惊人

黑色大鼎震动，散发出阵阵宝光，小不点被封在里面一个多时辰了，鼎盖不时被震开，金色浆液溅起，浓郁的香气让人迷醉。

隐约间，一只金色的狻猊要冲出来，不断咆哮，那种声音如此真实，惊的石村众人阵阵头皮发麻。

它不是很大，只有一尺多长，正在用力撞鼎盖，浑身金黄，光芒璀璨夺目，还不时冲着小不点嘶吼。

鼎盖剧烈抖动，看的人心惊胆战，村人几次想上前将其盖严，但都被老族长阻止了，这是鼎内的药魂，是精华所在，就是要如此熬炼，不容惊扰。

香气越来越浓，黑鼎厚重，不断有神辉洒落，从鼎盖的缝隙中冲出，小不点在里面沉沉浮浮，闭着双目，接受洗礼。

“当”、“当”……

一尺长的金色狻猊挣扎的越发激烈了，浑身燃烧，像是一个神o，左冲右闯，撞击黑鼎。

众人变色，就是石云峰也很紧张，瞪圆了眼睛，密切关注那只药魂――也就是太古狻猊祖皇传承下来的神性碎片。

“这样下去不妙啊，它会不会闯出来，族长真的不让我们干预吗？”石飞蛟问道。

石云峰一脸凝重，道：“药鼎已封，如果随便去动，可能会让药性精华炸开，消散在这天地间。”

“呀，不好，它开始攻击小不点了。”一群娃子中的二猛惊叫了起来。

所有人都心中一紧，那只神性狻猊光辉更炫目了，张牙舞爪，喷云吐雾，发出阵阵雷鸣声，冲向小不点。

“别紧张，它早已死了，这只是神性碎片，没有真正的意识。”石云峰道。

小不点宝相庄严，一动不动，血肉在发光，他沉浸在一种奇异的境地，不管不顾，像是与外界隔绝了，淬炼那些包裹自己的神性光辉。炼符文于血肉中，熔成霞光，化成神曦，每一滴血液都是一个符文，都为一个永恒神炉，发出无量光，滋养己身。

这一刻，他浑身毛孔舒张，每一滴血都成为了一道神性，吞吐神辉，内部像是盘坐一个又一个神明。

他浑身喷薄神辉，光点一粒又一粒，密密麻麻，像是有无数的神明在吟唱，在诵经，在发光，照耀青天。

那只金色的狻猊冲过来，被无数的光点引导，化成一缕又一缕光辉，被那一粒又一粒光点净化，熔炼自身内。

“这种异象好神秘！”村人发呆，但紧张的心绪倒也缓解了不少。

“嗷……”

狻猊挣扎，反抗更剧烈了，自小不点那里躲开，疯狂撞击黑色的大鼎，发出阵阵轰鸣声，让人胆颤，怕此鼎突然碎掉。

到了最后，金色狻猊越来越凶，撞的黑鼎轰鸣，不断抖动，可也就是这时此鼎亦发生了变化，上面的日月山河与鸟兽鱼虫等竟真实了很多，像是要复活了。

“咦，难道我族传来下来的古器，原本就是一个炼药的宝鼎？”族长石云峰惊异，这与大部族的鼎表现相近。

金色狻猊愤怒，冲击的更猛烈了，然而此鼎却也越发古朴，有一种神秘气息散发，鼎壁上的符文先后亮起，如同在自燃般。

各种凶禽与猛兽的咆哮声传出，虽然很模糊，但却真的不是幻觉。且这个时候，鼎壁渐渐透亮，开始炼化里面的金色浆液。

狻猊颤栗，怒啸震的人耳膜生疼，本是神性虚体，但现在声音却真实在村中回荡，令人生畏。它在进行最后一搏，人立而起，喷吐电芒，仿佛真的要将鼎壁击穿般。

黑色的大鼎抖动，鼎壁上的上古先民越发真实，竟传出了阵阵祭祀音，而后又听到了诵经声，响个不停。

“祖传下来的这件大器，似乎真的是一座了不得的药鼎！”族长石云峰震撼，不曾想到平日间所用的这口不起眼的黑鼎竟这般神异。

同一时间，金色浆液中的小不点浑身的光点更多了，密密麻麻，像是成片的神明浮现，盘坐在那里诵经，与此鼎共鸣。

狻猊恐惧了，不断的颤抖，而后被瓦解，黑鼎将其炼化成一道道金色的神性光束，没入鼎内的金色浆液中。

最终，一切都平静了下来，鼎盖严丝合缝，将药鼎密封，外界再也看不到里面的情况。

“好了，终于封鼎，不出意外的话小不点会成功的！”石云峰说道，非常激动。

“族长这大概需要多长时间？”石飞蛟问道。

“说不好，洗礼的时间跨度很大，从一天到三个月不等。”石云峰皱眉道。

“什么？”众人发呆，难怪老族长让他们劈黑蛟木，非要准备这种木柴。

整整一天一液，金色浆汁都在沸腾，不曾干涸，小不点在里面沉沉浮浮，浑身赤红，像是要滴出血来了一般，金色的汁液不断自毛孔进入其体内，而后又带出一些浊物，反复洗礼。

这是一个可怕的过程，非常的霸烈，一般的孩子怎能承受，会被活活痛死！

金色浆液可不是简单冲洗，而是闯入体内，疯狂冲击，好比裂骨与绞肉一般，斩断筋脉是常有的事。

小不点咬紧牙关，一动不动，引金色浆液洗礼肉身，自外而内，通体发光，虽然剧痛，但是却感觉精神越发饱满了。

神性光辉，霸道地冲击而过，让其脏腑近乎裂开，但是最后又都滋养好了，有了一种晶莹的光泽。至于骨头近乎崩断，最终也都被修复，更加凝实，莹白而璀璨。且，不仅肉身得到洗礼，神性的力量亦滋养了精神。

整整一天一夜，小不点经历了一次难以想象的蜕变！

当清晨来临时，他睁开了眼睛，喊道：“爷爷，汁液快干了。”

“成了！”石云峰大喜，让人揭开鼎盖，只见小不点浑身剔透，毛孔喷薄光辉。村人都惊讶，不用想也知道，小不点得到了莫大的好处。

石云峰一阵犹豫，最后咬了咬牙，道：“将离火牛魔的赤红宝角还有恶魔猿的手臂准备好，放血！”

石林虎将赤红如霞光的宝角所蕴含的太古真血引了出来，又将那猿臂内的黑色液体放出，倒进鼎中。

“哞！”

刹那间，莽牛吼音就震的人头皮发紧，几乎要软倒在地上。

“吼……”

接着又是一声恶魔长嚎，一头魔猿在鼎中乍现，与赤红的离火牛一起发怒，撞击大鼎。

而后，那颗金色的至宝――心脏，也再次腾起一头狻猊，金光万道，与它们一起冲击。

“盖上鼎盖！”老族长命令道。

这一次更加激烈，三种真血混合在一起，赤红的离火牛魔、金色的狻猊、黑色的恶魔猿，都为太古遗种，猛烈挣扎与碰撞，要将这口鼎破碎。

鼎壁上的上古先民再次浮现，祭祀音响起，无数的诵经声此起彼伏，镇压三头太古遗种。

里面的小不点也是如此，体内光点无尽，骨头与脏腑律动，如一曲铿锵神音，散发宝辉，与黑色的大鼎共鸣。

人与鼎都很璀璨，发出各种符文与道音，这里云蒸霞蔚，流光溢彩，一片灿烂。

这个过程持续了两天两夜，最终一切都平静了下来，鼎盖被撞开，小不点一跃二十几米高，冲上高天。

“糊了，糊了！”他不断揉着屁股，浑身漆黑，只有一双大眼睛骨碌碌，非常的灵动，其余各处跟涂了炭一般，像是一只皮猴子。

村人都发呆，刚才小不点可是撞击开沉重的鼎盖，带着它一起跃上高天的，竟然蹦起这么高，那可是二十几米啊。

老族长哈哈大笑，他知道成了，小不点功行圆满，他稍微平静后，喝道：“快，撤掉鼎下的火，赶紧加水，那剩下的药根依然是稀罕的宝药！”

小不点落在了地上，一群娃子围了上来，对他又捏又摸，全都调笑，也有人打来清水，帮他冲洗。

人们吃惊的发现，他脱下了一层老皮，黑色的焦皮剥落后，露出一具洁白晶莹的小小躯体，流动宝光。

“哇哦，小不点你属蚕的吗，怎么脱下这么厚一层皮？”一群孩子大呼小叫。还有几个小丫头也挤进人群，看着他透亮而有光泽身体，羡慕不已。

小不点大窘，赶紧夺来一件衣服，套在了身上，引发众人哄笑。

“孩子，让我们看一看你发生了怎样的变化。”一位族老说道。

石林虎等人大步走来，分别伸出一只只蒲扇大手，上下摸索，全都啧啧称奇，觉得感觉像是在摸一块温玉。

小不点小脸红扑扑，居然被人弹了弹小雀雀，这帮大人还是将他当成了刚出生时的娃娃，他使劲抗争，用力一推，差点将石飞蛟推的翻倒在地。

一群大人哈哈大笑，而石飞蛟则是吃惊，道：“你们别笑，这小东西的力量实在惊人！”

要知道，他双臂一晃可是有五六千斤的力气，居然差点被一个不到四岁的娃娃推翻，这怎不令他震动。

“来，小不点过来举鼎，试试你的肉身有多强。”族长石云峰说道。

“好呀！”小不点如蒙大赦，迅速摆脱了一群嘻嘻哈哈、在他身上四处乱摸的壮汉，跑到了一边。

“起！”

小不点从千斤铜鼎举起，一路猛进，而后竟然举起了重达五千斤的黑金鼎，石村一群人全部石化。

要知道，小不点过去很神异，能举起千斤铜鼎就已经十分惊人了，现在居然一口气举起了五千斤的黑金鼎，震的一群人发呆，说不出话来。

“这还不是他的底线，再来！”族长石云峰颤抖，可想而知激动到了什么程度。

“轰”

最后一次举鼎，小不点将族中最沉重的大鼎举过头顶，那是一口八千斤重的晡贫Γ上面刻着一只恐怖的凶兽。

一群人全都震惊了，这个年龄，这种神力，从来就没有听说过！

“孩子，等你长大了，要是不给叔猎杀回来一头真正的太古凶兽――真辏也就是上古先民祭拜的一种神明，就对不起我！”石林虎回过神来大叫道。

第四十二章 大波澜

苍莽山脉不再宁静，强者出没，有的为石村的祭灵而来，有的为探究大荒中的山宝，纷至沓来，小孤山镇人满为患。

各族之主没有轻举妄动，他们觉得这株柳木很神秘，竟有一种深不可测的感觉。

这数日间，倒是有不少强者进军山脉深处，想了解究竟是什么圣物竟惹得太古遗种争斗了两年还不肯离去。

一群高手来自不同的部落，组成了一支相当强大的队伍，此时突破外围区域，一路斩杀猛兽，进入山脉较深处。

“你们说到底是什么山宝，会隐伏两年都没有被寻到，该不会是一种活物吧？”

“唔，有可能，也许是一株圣药，说不定可以自己飞行。”

一群人议论，但并没有忘记戒备，向着山中进发，每一个人都心有期待，不说得到山宝，若是能意外得到其他灵药也不虚此行了。

当然，如果能发现因争斗而战死的太古遗种的尸体，那就更加令人心颤了，毫无疑问，每头遗种都是无价宝藏！

“嗷……”

突然，原始山林深处，沉闷的咆哮声传来，震的群山都在摇动，巨石滚落，压折许多参天古树，如山洪爆发一般。

“还没有深入进去呢，怎么就有这般恐怖的咆哮声？”众人吃了一惊。

狂风呼啸，古木摇动，一股腥气浓郁的让人作呕，从林中扑面而来，同时有一股可怕的凶煞气息。

“不好，有凶兽出没，快进行防御！”

一头金毛熊冲了出来，人立着奔跑，高达十米，眉心生有一根大犄角，极速而行。

“噗”

它虽然身体庞大，但是却并不笨拙，速度极快，腾挪而至，一巴掌拍落，未容众人反应过来，一人就直接被那簸箕般的熊掌拍烂了，成为一团肉泥。

“哧”

一位强者祭出宝术，攻击长有独角的金毛巨熊，骨文蔓延，化成一片火光俯冲而下，烧向人熊。然而，这头凶兽根本几没有与他们交战的打算，一跃而过，冲起二十几米高，瞬间远去。

“不好，快逃，是兽潮！”

众人惊呼，那头人熊非常强大，跑在最前面，而在后方还有大批猛兽，如一股山洪般冲来，黑压压一大片。

这些人心胆皆寒，难怪腥气扑鼻，狂风呼啸，竟有这么多凶兽奔跑。

地面在颤抖，许多古树被撞断，成片的巨兽狂奔，踩平了山地，从山脉深处逃出，拥挤成一片，都很强大。

“我的娘诶，发生了什么，怎么会有这么多的凶兽？！”众人飞逃，片刻也不敢停留，在这样的兽潮大军中，即便是一族之主多半也得退避，不敢硬碰。

“嗷……”

山脉中一声咆哮传来，乱石崩天，群峰摇动，巨大山石不断的滚落而下，形成了一种极其可怕的场面。

“天啊，一头太古遗种，那是一只恶魔猿！”

众人回头，吃惊的发现，一头黑色的猿王通体散发乌光，黑雾滔天，如一个盖世魔王一般，矗立在天空中，扇动一对巨大的恶魔翼，俯视这一方，是它在驱赶兽群。

而让人惊撼的是，这样一头强大的太古遗种，它的一条臂膀却断了，只有一条独臂，眼中凶光毕露，盯着这一边。

这群强者逃的很快，但却还是被发觉了，那头恶魔猿一振双翅，化成一道黑色的闪电，狂风呼啸，乱石翻滚，它一下子就俯冲了过来。

奔在最前方的那个人，突然止步，双目无神，头颅窜起一股血，头盖骨飞了出去，那头恶魔猿一张嘴，直接将他的脑髓吸了个干净。

它并不停步，身形一晃就到了另一人的近前，如一道黑色闪电般迅疾，让人反应不过来。

“啪”

轻轻一弹指，又一块头盖骨飞起，它一张嘴，吸干了那头颅中的脑浆，最后舔了猩红的嘴唇，这才松手。

那个人直到死前，脑子空了，才发出半声惨叫，戛然而止，因为这一切发生的太快了。

“啊……”

众人惊悚，忍不住大叫，吓到头皮发麻，任谁也没有想到，才刚进山脉就遇到了一头太古遗种，根本不能力敌，唯有亡命而逃。

显然，这种挣扎是徒劳的，恶魔猿几个闪灭，留下一片残影，头盖骨不断飞起，它尽情享用美味。

最终，一个人都没有能逃走，所有高手全部毙命。

若是石村的人在此，一定能够认出，这就是当初与狻猊大战的那头遗种，而今更加的凶狂了。

兽潮惊人，将大片的山林毁掉，汇成一股洪流，向山脉外冲击，引发了一场轩然大波。不仅附近的几个村落紧张，就是从远方而来的各路强者也心惊，认为山脉中一定发生了变故，才引得万兽奔逃。

远远望去，山脉上空也都是黑影，无数的凶禽展翅，逃离大山，极速而逃。

“唔，好可怕的兽潮，原以为这片蛮荒苦地缺少灵气，不会有什么出奇的生灵，想不到竟云聚了这么多凶物！”金狼部落的族长站在一块山石上，俯视着兽潮，眉头深锁，在其旁边一头金色的神狼昂首站在山巅，盯着远方。

“咦，是一头太古遗种在驱赶兽群……”金狼部落的族长露出吃惊的神色，自语道：“这么强大的一头遗种，似乎是在奉命做这些事？”

敏锐的觉察到这些后，他一下子震惊了，那可是太古遗种啊，横扫一方，难以遇到敌手，现在却在做这种事。

隐约间，他知道了，山中有至强的存在正在清场，山宝真的要出世了！

与此同时，雷侯、罗浮大泽的主人等几位最强大的人物也洞悉了。他们是一族的至强者，统御这片大地的诸多部落，现在却只能发出一声叹息，知道山宝与他们无缘了，无力去争夺。

两个时辰后兽潮才散尽，没入外围区域的山林中，就此各自冲向了一方。而这仅是第一波兽潮而已。最弱的一批生灵被赶了出来，显然还会有第二波，这片大地将不得安宁。

诸强退到了小孤山镇，感觉事情棘手，山脉中的景象太恐怖了，他们根本就不可能进得去，别说山宝，就是遗种的尸体等也根本不可能得到。

“唉，这次白来了，没有想到这片山脉如此恐怖。一头强大的恶魔猿啊，竟只是在负责驱赶万兽，而这还不是山脉最深处，你们说这苍莽山脉中到底出了什么了不得的东西？”

“难道是出了圣药，或者上古传说中的天骨？”

“不知道，反正白来了一趟，我不想停留了，明天就走，不然多半会死在这里。”

众人很沮丧，不少部落联手，兴师动众而来，却是这样一个结果，让人心中非常不甘。

“诶，对了，这片疆土内，最强大的几个部族不是要针对一个什么村子吗，怎么回事，听说他们吃亏了？”

“这里不是有金狼部落的子弟吗，还有罗浮大泽的高手，让他们讲一讲。”

小孤山镇一片嘈杂，外来者快赶上原住民的人数了，而金狼部落、雷族等则有大批高手进驻，静等命令。

“听闻那个村子很不简单，让我们这片浩瀚大地上的最强大的几股势力都吃了个大亏。”

“真的假的，这不可能吧，那可是两大王侯啊，还有金狼部落，罗浮大泽等，哪个不威震这片无垠的大地？！”

众人不敢相信，都露出惊容。

一道冷哼传来，金狼部落的一位强者走来，神色冷漠，眼神冰寒，道：“那个村子快完了，将被抹除，不复存在！”

他有足够的底气，因为族中那头金色的神狼来了，这是五万里内最强大的一头祭灵，活了很漫长的岁月。族主也许不是这片土地上的第一高手，但是这头金色的神狼却可以在各大族的祭灵中称尊！

诸强一惊，金狼部落这是要展动雷霆手段啊，一个村落怎能抵挡？

“山脉中有太古遗种中的王者，我族无法去争夺山宝，但是铲除这个不知天高地厚的村落，却不会废什么大力气。”罗浮大泽的一位子弟森然开口。

不久前，他们吃了一个暴亏，领军人物蛟苍被废，遣出的高手更是几乎全部折损，令他们举族皆愤。现在至强的族主亲自来了，难道还灭不了一个村落不成？打死他们也不相信。

“是啊，无缘山宝，那么就拿那个村子补偿一下吧。他们得到了一具狻猊宝体，这等圣物一个村子怎配拥有！”雷族的人说道。

“啊，紫山侯到了！”就在这时，小孤山镇中传来一片惊呼声。

一轮紫色的太阳横空，离地三尺高，自小孤山镇前冲过，没入原始山林中，正是朝着石村方向而去。虽然一闪而逝，但瞬间的恐怖气息扑过，依旧让每一个人都战栗！

除却隐世家族――云族，也就是云天宫这股势力，神秘莫测，众人不知深浅外，在这方圆五万里的浩瀚大地上，紫山侯号称第一强者。

连他都到了，难道也是为了惩罚那个名不见经传的村落？

“第一强者到了，他若是出手，也许只有雷侯以及金狼部落的祭灵等有限几个至强存在可以抵抗！”

“天啊，真的是紫山侯，快去看一看他到底要做什么。”诸强振奋，这种至强者很少出手，而每一次出动，都是天大的波澜。

“族主出手，自然是要扫平那个村落，我紫山一脉的尊严岂容冒犯！”紫山族的一位年轻人开口，神色傲然。

“紫山侯一出，谁与争雄？真身既动，必有一族要灭啊。”有人叹道，早有先例，过去紫山侯只身一人曾灭过几个很强的大部落。

就在这时，雷族、罗浮大泽、金狼部落等几部人马似乎接到了什么命令，朝着山林涌去，而后紫山一脉的人也动了。

几个大族竟然都朝着一个方位而去，目标正是――石村。

“山宝夺不成了，他们这是要去灭那个村落。”有人叹息。

“竟然需要几个大部族齐动，更有四大族主亲至，这个山村当真不简单啊！”不少人惊叹。

紫山、罗浮大泽、雷族、金狼部落等大族齐出，这极其罕见，人们议论的同时，也全都激动与兴奋了起来，这将是一场风云战。

这片疆土的第一强者紫山侯，以及神秘的第一祭灵――金色神狼，还有几大族主都来了，必然会有一场恐怖的激战。

第五十六章 天生至尊

这是一片气势恢宏的建筑，灵气弥漫，宝光隐现，宫殿成群，宛若天阙建于人间，有瑞兽蹲伏咆哮，守于大门外。

“爹射杀了一头血脉非常纯净的貔貅的幼子，这……惹了大祸啊！”一位英姿慑人的年轻男子在殿宇中来回走动，非常不安。

王侯府邸，氤氲光雾流转，珍禽在宫阙上空长鸣，划出一道道炫目的光彩。府中湖泊澄净，水系四通，石山坐落，佳木葱茏，园林浩大成片，景色瑰丽。这是一处洞天福地，神精四溢。

“希望爹能尽快退出百族战场。”一个美丽的女子抱着小婴儿，娥眉深锁，带着忧色。

“说什么都晚了，消息都已经传到了皇都，射杀貔貅幼子应该是很多天以前的事了，该发生的事情现在多半已经发生了。”年轻的男子握紧了双拳，剑眉倒竖，眼中有闪电出现，室内竟隆隆而雷鸣。

熟睡中的小婴儿睁开了纯净的大眼，不明所以。

“别吓到孩子。”美丽女子说道。

“这几日太过煎熬，竟忽略了昊儿。他怎么如此嗜睡，而我现在怎么觉得他体内有符文的气息？”年轻男子转过身来。

“呀，你也觉察到了，我还以为是错觉，他这么幼小，体内怎么会有符文出现呢。”年轻女子带着疑惑。

“难道是……”英伟的男子猛地睁开了双眼，两道电芒冲出窗外，惊的一群瑞禽鸣叫，迅速冲起。

“你想到了什么？”花容月貌的女子问道。

“真正的人族至强者，有部分人最终会诞生出圣骨，出现自己的原始印记，有自己专属的原始宝术！”男子话语铿锵，而后转为激动，道：“有极个别人，更是天生就有原始宝骨，如金翅大鹏、真暌话悖与生俱来，所诞生的宝术足以傲世，称之为至尊骨也不为过！”

漂亮的女子闻言吃惊，露出不可思议的目光，看向怀中可爱的小婴儿，紧张到手都在颤抖。

“让我来认真探查一番！”年轻男子很果断，大步走了过来。

小婴儿很好奇，不知道他们要做什么，扑闪着大眼，开心地张开小手臂，想让他抱。

一番探查，男子震惊，手指头都在哆嗦，平日冷静果敢的他说话都不利索了，道：“至尊骨……天生！”

这意味着什么？将来这个孩子能与天阶太古凶兽比肩，可以征战血脉纯净无暇的金翅大鹏、真辏其独有的原始宝术将会震撼天下，铭刻人族史中。

女子抱过婴儿，温柔的亲了亲他红扑扑的小脸，眼中闪烁着灿烂的光彩，道：“无论他是否有至尊骨，都是我们的孩子，要让他快乐的长大。”

数日后，百族战场传来消息，那头成年貔貅摧枯拉朽，浴血而狂，横扫浩瀚战场，无人是其对手。

十五爷身边纵然高手如云，也挡不住，被追杀数十万里，更是被撕下一条手臂，浑身骨头几乎全断。

最后，他得人相助，用太古遗种的数块宝骨摆下一座神阵，终于是逃得一命，但是下落不明。

他遭创极重，能否活下来很难说，就这么消失了，生死不知，并未返回都城。

“不行，我要去寻父亲！”年轻的男子得到消息后，腾的站起身来，决定前往南疆。

“族中已经遣出大量高手，而人皇也传下旨意，让各路诸侯搜寻、救助，你前去能有多大作用？”年轻女子怕丈夫因冲动而犯险去找那头貔貅。

“父亲生死不知，无论如何，我都要去尽力寻找！”男子很果断，坚持要去。

美丽的女子知道自己丈夫的脾气，决定的事情就不会再改了，但真的担心他去寻那头恐怖的貔貅，道：“我与你一起去，有两种宝术需要我们夫妻联手施展才能达到极致，威力绝大无匹。”

“不行，你还要照顾昊儿呢！”男子拒绝。

“我怎能放心你。”女子摇头，神色温和，道：“族中有这么多人，难道还照顾不好小昊吗，除非太古凶兽攻破皇都，不然谁敢来我王侯府邸作乱？”

男子想了想，觉得有道理。

石昊体内生出至尊骨的事情，他已秘密禀告了族中两位主事的老爷子，想来他们一定会当成稀世宝贝般，不会有事。

这件事被列为绝密，因为关乎甚大，明面上有一个石毅就够了，因为他天生重瞳，只要露面一看就知。而石昊则不容易被发现，除非最亲近的人才可近距离内感知，因此没有必要泄露出去，以防被人惦记，导致早夭。

“十一弟还有弟妹，你们要远行吗？真的不需这样，族中高手尽出，一定会将十五爷带回来的。”

“是啊，你们不用担心，吉人自有天相，十五爷肯定没事！”

族人相劝，但夫妻二人还是坚持上路。

“十一弟放心吧，昊儿由我来照看，平日让他多跟毅儿亲近，长大了让他们兄弟一起平八荒，镇万族。”一个少妇笑道。

她姿容出众，正是石毅的母亲，笑起来嘴角弯弯，贝齿晶莹，很有亲和力，有一个天纵之资的幼子，她在族中的地位极高。

“多谢嫂子，有几位族老看着就行了，麻烦你们多不好。”夫妻两人道谢。

“弟妹你们太客气了，都是自家人，不要说这种话。”少妇温和的说道。

最终，夫妻两人上路，离开了古国，前往百族战场。

“毅儿以后你要多跟小昊亲近，他资质很不凡，长大后将会是你的左膀右臂。”回到自己的宫殿群后，少妇叮嘱重瞳的儿子。

“嗯！”三岁的幼童很沉稳，其表现远超其年龄。

族人一起帮忙看护石昊，且仆人众多，自然没有什么事，除了最开始的几天他有些闹，想父母外，而后就很好照料了。

数日后，少妇将石昊接到自己的住处，看到儿子双眼内神光隐现，一瞬不瞬的盯着那个小婴儿，不解的问道：“毅儿，你为什么总是盯着弟弟看。”

“他很不简单，体内有一块骨，符文繁复，奥妙难测。”石毅很冷静的说道。

少妇吃了一惊，他知道自己的孩子超凡，拥有重瞳，乃是上古圣人、神人的特征，可看透诸多本源。

蓦地，她惊悚，瞬间想起了什么，急促的问道：“你说他体内有一块骨，密布原始符文？”

“是的。”幼童平静的说道。

“天生……至尊骨！”少妇当即就颤抖了，她想到了那古老的传说，忍不住悸动。

好长时间，她神色阴晴不定，盯着那天真纯净的小婴儿看了又看，眸子闪过一抹戾气，而后转头叮嘱儿子，道：“不要告诉任何人！”

幼童点头，没有说什么。

一晃过去了几个月，小石昊越长越可爱，转眼就个月大了，早已能自己走路，而且已会开口说话，大眼有神，白净漂亮，像是个瓷娃娃，谁看到都会忍不住捏捏他的小脸。

在此期间，少妇对小石昊极好，当成了亲生的一般，最后干脆将他带到自己的住处，连同石毅一起照料。

“大娘，我想去园林看赤羽鹤，阿蛮说，它很漂亮，浑身鲜红如火，鸣声非常动听。”小不点扑闪着大眼说道，长长的睫毛轻颤，说起话来稚声稚气，还带着一种奶音，娇憨柔弱。

一般这么小的孩子，还不能说这么利索呢，走路也较难，但是他却没问题了。

“阿蛮？那是一个下人家的丫头，你听她乱说什么，以后大娘带你去看鸾鸟、五色孔雀王。”少妇说道。

“阿蛮是一个好姐姐，很善良，也很漂亮，常给我讲故事，人可好了。”小石昊眨着大眼，很纯真的说道。

“好，饭后就去看赤羽鹤。等过段时间，我再带你去看鸾鸟、五色孔雀王。”少妇微笑道。

“大娘最好了！”小不点仰着头，两只小手抱在一起，满眼都是小星星，露出希冀的神色。

而后，他转过身，道：“小哥哥，我们现在去后院玩吧，那里有好多孩子。”

“不去！”石毅拒绝，盘坐在那里，小小年纪竟稳如磐石，默默地修行骨文。

“哦，那我去玩了。”小不点一颠儿一颠儿的跑向了很远的那处“后院”，去找一群仆人的孩子玩，在那里他笑的很开心。

小不点漂亮而可爱，也很善良，从不欺负下人的孩子，常跟他们一起玩，因此府中从上到下都很喜欢他。

数日后，少妇带着石毅、小不点，离开了王侯府邸，驱车赶向一处庄园，去看鸾鸟、五色孔雀等太古神禽的后裔。

“大娘，鸾鸟在哪里？”小不点好奇的问道，同时有些不解，来到庄园后，他们径直进入一片地宫中。

“一会儿就能看到了。”少妇面无表情地说道。

当来到一间密室后，少妇指端亮起一缕符文，按在小不点的身上，然而他体内宝骨发光，竟直接化掉了，并未因此昏厥过去。

“不愧是至尊骨！”少妇眼神更加炽热了，要知道，宝骨这才刚开始生长啊！

她拍了拍手，不远处一道影子浮现，若一条幽灵般，无声无息到了近前，将小不点拎起，按在了冰冷的床上。

“大娘，这是要做什么？”这才是一个个月大的孩子，别的幼儿还懵懂无知呢，而他很纯真善良，充满不解地问道。

一柄绚丽的银刀闪过，流动着醉人的光泽，划开了小不点的胸口，鲜血瞬间涌了出来，同时有一团朦胧的神辉，流转诸天奥秘，符文无尽，在那里闪烁个不停。

“疼！”小不点大声痛呼，眼中充满惊恐，怎么也没有想到会被这样对待，他还是一个个月的幼儿，能知道什么？

“竟然不能让他昏厥过去，真是麻烦。”少妇冷淡的说道。

旁边，另一个幼童――石毅，静静的看着，沉默无语，让人怀疑他是否真的还不足四岁。

鲜血流淌，小不点脸色苍白，大眼无神，不断的呼痛，悲鸣泣血。

“千万不要出意外。我查过孤本骨书，有记载，这样嫁接是能成功的。我儿眸生双瞳，注定要天上地下称尊！”少妇很紧张，大声喊道。

“大娘……”小不点仰着小脸，挂满泪水，伸出一双小手，带着哀求，想要减轻这种剧痛。

然而，少妇无动于衷，脸上非常冰冷，只是催促那个幽灵般的身影小心一些，不要令至尊骨流逝生机。

“好了！”终于，那道黑影发出了野兽般的低沉嘶吼，从小不点的胸膛中剖出一团光源，有一种难以述说的魔力，才刚开始生长，就让人灵魂颤抖，散发着无尽的神性光辉，照亮了整座密室。

“毅儿，该你了，一定要坚持住！”少妇很紧张，叮嘱另一个孩子。

幼童点头，什么也没有说。

他躺在一张玉床上，银刀划过，血液淌落，其胸口被剖开了。

“你小心些，不要出一点差错！”少妇眸光很凶，对那个黑影说道，很心疼自己的孩子。

旁边那张冰冷的床上，小不点非常憔悴与痛苦，大眼中噙满了泪水，长长的睫毛每一次眨动，都会有晶莹的泪水簌簌滚落，他艰难的张着小手，似乎想要抓住一丝温暖，颤声央求道：“大娘……”

少妇冷冷的扫了他一眼，便视而不见，转头看向另一张床，一脸慈爱，声音非常柔和，轻声轻语，道：“毅儿，你一定要坚持住，将来这片大域都是你的，因为……你是天生的至尊！”

旁边，失去至尊骨的小不点，独自躺在冰冷的床上，雪白的小脸上满是泪水，慢慢陷入昏迷，喃喃着：“娘……”最痛苦的时候，他在呼唤自己真正的亲人，让人心疼。

第六十二章 小不点

“四位老祖在此，是不会有事的，此前毅儿百骨断裂，我想也只是让子陵出一口气而已。”另一位宗老很冷静。

石子陵提着战矛，如一头飞天神魔般横空而来，一声长啸，体内一头巨大的太古凶兽浮现，跟着他一起杀至。

“咻！”

石毅抬头，双目深邃，有日月转动、星河陨落的景象，非常恐怖，而后射出两道绚丽的光束，由符文组成，密密麻麻，激射向天空。

他再次让天地紊乱，干扰了石子陵施法，但是这一次却无用，黄金战矛一扫，天地共鸣，万重金涛澎湃，镇压十方。

“噗”的一声，几位宗老大口吐血，被扫飞了出去，石笠落地后更是踉踉跄跄，一步一吐血，险些将石毅扔出去，他身体剧颤，差点栽倒。

“吼……”石子陵身畔，那头太古凶兽亦发威，撼天动地，凶煞气息如海，扩散向四方。

四大宗老再受震动，又一次喷血。

“再战！”

四人冲向前去，一起围攻。

几人激战，宝术冲霄，十方俱颤，这里光芒盛烈，石子陵如一尊金色的天神，在四大高手的围攻下，纵横冲击，竟占据了上风！

大战到了白热化，四位宗老全都血染衣襟，而石子陵却越战越勇，神辉滔天，压迫的他们几人要窒息。

突然，一股恐怖的波动自石笠身上散发，宛若一个太古的神君出世，震动了茫茫天地，他的胸部在发光。

“嗯？”石子陵一惊。

这太突然了，这股恐怖的力量压制了一切，竟定住了黄金战矛，磨灭了石子陵身边的那头太古凶兽。

石子陵眸子中神光暴涨，如两道金色的闪电射出，震散了那种可怕的波动，手中战矛再次发光，缭绕着大片飞符文，震慑四方。

“轰！”

金色战矛向前刺去，洞穿天地，诸神的吟唱响起，是如此的真实，神圣无比，光辉洒落，这是以攻代守！

石笠的攻击真的很恐怖，他与石毅宛若融合在了一起，胸口发光，浑身都是复杂的纹络，流转诸天的奥秘。

那种气息太可怕了，震的另外三位族老都大口喷血，踉跄倒退，让他们心中骇然，这并非针对他们的，竟也如此。

远处，观战众人如遭锤击，皆身体剧震，不由自主倒退，稍近的一些人更是嘴角溢血，呼吸都要停止了，忍不住要膜拜下去。

“是昊儿的至尊骨！”石子陵的眸光顿时冷到了极点，怒发冲冠。

石笠背负石毅，两人凝结在一起，强行催动那块骨，竟发出了这种神威，震的的四方众人无不骇然。

然而，也只是这一击而已，石笠的精气神就被吞噬干净了，承受不住，不断咳血，身体打摆子，且出现一道道裂痕。

至于他背上的石毅，胸部则传出了喀嚓声，他归位的骨骼再次震开了，他遭受了重创与反噬，至尊骨还未真正长成，不应这般动用。

石子陵浑身金光如火，蓬勃燃烧，占据满了天穹，他的强大令几人颤栗，竟然无恙，撑过宝骨的攻击，向前逼来。

“咚！”

一步落下，天地抖动，他像是打开枷锁的杀神一般，驱散祥和，浑身散发刺骨的杀气，一矛向前扫来。

三位宗老被抽飞，浑身是血，跌落人群中，再也没有爬起来，骨头也不知道裂了多少根，符文都难以凝聚了。

至于石笠则迎来了石子陵极强的一击，矛锋闪耀，如一条金色蛟龙自天外飞来，穿透其护体宝具，带起一大片鲜血。

“噗”的一声，他的小半边身子炸开了，剧痛让他颤栗，符文当即就被磨灭了，难以起效果，眼中写满了惊恐。

石子陵如太古的神王般，沐浴光辉，一步向前，黄金矛锋指向前方，想将石笠与石毅一齐洞穿，钉死在地。

“子陵，该收手了。”就在这时，正西方的老祖动了，依旧盘坐，但是迅如闪电般，移到了近前，通体散发雾霭，身影模糊，探出一只手，抵住了那可怕的矛锋，护住了那两人。

事实上，他们一直都在，自从石子陵夫妻踏入府中，他们就动了，镇封了四方。

最早时，石子陵进入族中，就感觉到了诡异的气氛，觉察到了四位老祖的气息，他那时已预感不妙。

四人修为极深，难以探出底线，有他们在，想要凭借武力讨一个公道太难了，他们也不知修行多少年了。

“老祖，你就这样主持公道吗？”石子陵大喝。

“我知道，你很委屈，族人对不起昊儿，但请你相信，我等一定会补偿。”老祖说道。

就在这时，雾霭弥漫，其他三位老祖也显化在此，将他困在了中央，全都沉默不语。

“我不服！”石子陵大吼，通体发光，手中黄金战矛斜指南天，浑身爆发符文，动用了最强宝术，要进行一战。

众人无不动容，敢与老祖争锋，这是族中多少年来头一次，居然敢这般，石子陵的强大令人颤抖！

“子陵你过了，若是执意一战，别怪我们将你镇压！”一位老祖开口。

“那就战吧！”石子陵挥动战矛，浑身璀璨，符文交织，太古凶兽冲起，宝术惊世，发动了最强攻伐。

这天似乎都被撕裂了，茫茫一片，圣光耀眼，令人无法正视，全部战战兢兢，要在这种神威下跪伏下来。

“镇压！”老祖出手。

这个地方发生了最可怕的大战，惊天动地，震撼人心，每一个人灵魂都在哆嗦，感觉阵阵恐惧。

“我看不见……”石村，大柳树前，小不点满脸泪水，他看不到那场战斗。

“因为你还太小，看不清那种级数的战斗。”柳树传音，混沌气弥漫，这个地方依然一片模糊与朦胧。

“我要看下去，要知道结果。”小不点攥紧拳头，虽然知道那是早已发生过的事情，但心中仍旧很紧张。

石府，光辉炫目，各种圣光齐舞，遮蔽天日，竟将整座府邸都覆盖了，什么也见不到。

“心有灵犀一点通！”最后，小不点的母亲参战了，抱着他，杀进战场，与石子陵合力祭出宝术，震动皇都。

可惜，小不点什么也看不到，入目尽是光，尽是宝术，绚丽的让人心颤，整片天地都被神圣光辉染成了淡金色。

最后，他应该是太虚弱了，伏在母亲的怀中昏迷了过去，临闭上大眼前，看到了战场外的小哥哥。

石毅虽然百骨断裂，但是精气神不曾减弱，重瞳深邃，正在盯着石子陵，有一种冷冽。随后他又转头看向小不点，嘴角微翘，眸中有一种傲视天地的光彩，很灿烂，他只看了小不点一眼，就不去关注了。

因为小不点奄奄一息，失去了至尊骨，此生已废，不值得多关注。

在随后的很长一段时间里，小不点一直昏昏沉沉，在生死间徘徊，虚弱的不成样子，生命似乎随时会干涸，对于发生的事并不知晓。

当他再次醒来时，已经到了一片蛮荒苦地，远离了浩瀚古国，告别了繁华皇都，景象可谓天地之差。

他们来到了一个占地很广、但是却非常破旧的庄园，这是石家中兴之祖长大的地方，也算是第二祖地。

“子陵，你真是了得啊！”一个须发皆白的老人拍着古旧的桌子，很是激动，也很气愤，道：“我如果再年轻五十年，有你那样的实力，也要去皇都大闹一番，欺负我们这一脉无人是吗？！”

石子陵摇了摇头，脸色多少有些苍白。

一个年龄很大的老人开口，道：“竟想将你们也发配到这苦荒之地，他们太过分了，你还这么年轻啊！”

“是啊，说是第二祖地，其实有什么？荒凉而苦寒，根本不是什么洞天福地，不适合修行与久居！”

破旧的第二祖地，地处荒凉的边疆，只有那些犯了大错、惹了大祸的族人才会被发配到此。

“这是我与他们的约定，昊儿将在这里养伤。”石子陵道。

“还不是一样，就是被发配到了这里！”一位老人气道，而后不解，询问：“他们究竟给予你了什么？”

“昊儿若能恢复旺盛的生机，他们立刻归还至尊骨。”石子陵道。

“孩子，你怎么能相信呢，这是拖延时间，昊儿如此病重，即便能活下来，也不可能再滋养至尊骨了！”一位老人捶胸顿足。

这里除却仆人外，共有四名特殊的老人，都是当年曾经威名赫赫的人物，辈分极高，只是犯下了大过，被发配到了这蛮荒苦地。

若非担心连累子嗣，他们早就逃走了，因为修为都极其恐怖，一晃过去多年，几人都已步入暮年，生命无多了。

“四祖背着所有人，私下给了我一张残图，说若能寻到我族真正的祖地，在那里也许可以令昊儿复原。”石子陵轻语。

另一边，他的妻子带着忧容，抱着虚弱的小不点，美丽的面庞上很久不曾出现过笑容了。

“什么，我族真正的祖地？”几个老人都瞪圆了眼睛，那可不是一般的地方，有着太多的神秘与传说，石族祖先就是从那里走出的，开创了无尽辉煌，立下一个古国。

几人都很激动，那祖地牵动了石族很多人的心，有着太多的神秘，据传可以诞生神！可是碍于祖训，与那里断绝了联系，最终想寻都寻不到了。

“真的假的，别是欺骗你吧？”一位老人不太相信。

“无论怎样，我都要去一试，尽最大的努力让昊儿复原！”石子陵脸色坚毅。

“若万一寻不到呢？”一位老人提醒。

“那我就去找太古神山，走遍蛮荒，也要采摘到一株圣药，决不能让昊儿就此沉沦！”石子陵说道。

旁边，他的妻子点头，美眸中充满了坚定，抱紧了小不点。

几个老人都吓了一跳，都开口，郑重告诫。

“子陵别乱来，太古神山可不是能乱闯的地方，也许会栖居有真辍13鸪岽笈粽饫辔奚系纳物，会丢掉性命的！”

石子陵一直在研究那张残图，不到万不得已，自然不会进太古神山，寄希望于寻到祖地。

“昊儿若是死了，我必然会与他们鱼死网破，杀个天崩地裂！”石子陵眸光慑人，露出一种恐怖的气息。

“按照约定，昊儿应该留在这里养伤，他们这是不放心你啊，想掌握你的动态，怕你直接就杀回去。”一个老人说道。

“我不会将昊儿留在这里！”石子陵自然不是那种死板的人。

“这样吧，别给他们借口，说不定你真能治好昊儿呢，我找个孩子代替，将来必须要取回至尊骨！”

……

后来，石子陵夫妇历经千辛万苦，寻到了石村，见到焦黑的柳树时，着实震撼，他们很强大，自然看出了此树的不凡。

但是，对于石村祖地其他的一切却无比失望。

一阵风吹来，雾霭渐散，柳树下，小不点一个人孤零零的站着，满脸的泪水。

很长时间后，柳树才传音，道：“你感觉怎样？”

“我很心疼，父亲，母亲，而今你们在哪里？”小不点不断落泪。

“你果然是一个善良的孩子，没有被仇恨激的失去理智而嚷着要复仇。”柳树传音，而后又开口，道：“你失去了至尊骨，就不恨吗，而今的石毅必然光彩惊世，笼罩无尽神环，常人难以仰望。”

小不点自然知道，石毅的前途注定远超凡俗，光辉将照亮大地，那是可以想象的。

他很平静地开口，道：“不就是一块骨吗，至尊不是封的，不是一块骨头能决定的，而是自己一步一步闯出来的。”

“既然你能说出这番话，那我就告诉你一个秘密。”柳树很欣慰。

“什么秘密？”小不点一怔。

“可曾看到草木枯萎了又繁荣？”柳树问道。

为小不点打气，求登陆帐号的点击，还有推荐票，呼唤所有兄弟姐妹来支援，一起将本书顶起。感谢！

.

.

第七十章 败家子

“听，那头凶禽在长鸣！”一行人在数十里外止步，如临大敌，做好了迎战的准备。

为首的女子白衣如雪，美丽出尘，秀发乌黑而柔顺，如绸缎子般光滑，莹白的瓜子脸上并无紧张，水灵灵的大眼望向山脉深处，道：“距离这么远，它不应该发现我们才对。”

山脉深处，禽鸣如万剑铿锵交击，又似万马奔腾，其音隆隆，震的群山在轰鸣，巨大的山石滚落，像是地震了一般，可见这头凶禽有多么的可怕。

远远望去，那个方向散发着冲霄的光芒，波动如海，宛若有一座永恒的神炉在天地间燃烧，如同神明出世，照亮了四方。

“这头凶禽乃是太古神鸟的后裔，初始我们以为它突破了，需要补充血气，故此将一个数百万人的大部落吞食了个干净，后来才发现，它是要产卵了。”一个中年男子道。

“这是一头强大的遗种，体内流淌有太古神鸟孔雀王的血，它产下的卵非同小可，我们一定要得到。细心培养，说不定能再现太古神王的部分威势，其宝术当年可是号称盖世啊！”老妪激动地说道，虽然年龄很大，但是精神矍铄，双眼中有银色的符文闪烁。

这等太古遗种，本就是罕见而强大的生灵，追溯出其来历与根脚，其卵就更加显得神秘而宝贵了。

想从成年的五色孔雀身上得到宝术，那根本不可能，不说要花费多么可怕的代价才能将其俘获，单只其一念间就可碎掉身上的符文，就没有办法。

像石村那样得到狻猊遗体，并且发现其原始符文，这种事情实在太罕见了，只有个别罕见的例子而已。

想要追溯太古神鸟――孔雀王的秘密，从成年的遗种身上根本无法入手，唯有打其卵的目的，将其孵化出后养在身边，才有可能窥到太古神禽的宝术的端倪。

“可能有变故，我们赶紧追下去，所有人都小心应付。”白衣女子眸波流转，红唇微启，贝齿晶莹，声音非常动听，美的不可方物。

“它刚产下卵，身体正处在虚弱期，是最好的机会。”众人皆点头。

他们不知道，担心成真了，太古神王的后裔丢掉了自己的卵，正在发狂，纵横四方，寻找、追杀偷蛋贼。

“小白快逃，它出现了！”小不点回头一看，五色神光冲霄，那蓬勃的生命气息如海浪拍岸般，极其惊人。

一头庞大的孔雀自山脉深处腾起，浑身有一层光雾笼罩，透发五色霞光，双翅一展，横扫一切，将山林、石山等都给削平了。

“噗”

毛球的小爪子很贱，抓着坚石，用力挥动，想将五色神卵凿穿，结果石块都碎掉了，蛋壳也丝毫无损，流动晶莹光彩。

小不点吓了一跳，道：“毛球，你别乱来，那头凶禽很快就会追来，我看我们还是赶紧扔下鸟蛋快速逃命吧。”

拳头大的金色毛球，大眼珠子叽里咕噜的转动，抱起五色鸟蛋，侧身对着小不点，那意思是，它是我的，不准丢掉。

而且，在这个时候它做出了一个惊人的动作，石块凿不穿，它吭哧吭哧直接开咬，用一嘴晶莹的小牙啃蛋壳。

“哎呀，毛球别咬啊！”小不点大叫，这可是一枚神秘而强大的宝卵，他一直在思索，要是真正孵化出来，说不定可以多一种惊世的宝术。

而今，他掌握有《原始真解》，修行不成问题了，可最缺的就是宝术。

当世，宝术太稀珍了，即便人口数千万的大部族也只是有一门镇族宝术而已，辅以几个小神通，想要多寻几种根本不可能。

“喀嚓”

在小不点惊愕的目光中，毛球那一嘴雪白的小牙奏功，咬开了蛋壳，五色神光流转，强大的精气波动剧烈的吓人。

“毛球，你个败家子儿！”小不点又气又遗憾，揪着它的尾巴倒提了起来，即便如此，毛球都没有松嘴，用力咬着蛋壳，吊在那里，拼命磨牙。

一切都晚了，这枚五色宝卵被破开，小不点也懒得多说什么了，毕竟这是毛球从山脉深处抱回来的蛋，它有处置权。

“吧唧”、“吧唧”……

毛球开始卖力吮吸，美滋滋，浑然没有将身后那滔天的五色神光看在眼中，小肚子圆鼓鼓，使劲吸蛋汁。

一股清香溢出，五色宝卵内的液体晶莹而灿烂，芬芳扑鼻，毛球吃的起劲，忘乎所以，吱吱的叫着。

“轰！”

茫茫神光铺天盖地而来，乱石崩飞，差点独角兽都给掀飞，若非它速度够快，且迅速改变方向，就被远处崩塌的石山所冲起的一块数万斤的巨石砸中了。

“追来了！”小不点头皮发麻，这是一头太古遗种，太强大了，绝非现在的他们所能对抗的。

五色孔雀还没有看到他们，但知道偷蛋贼在这个方向，一路追杀，愤怒到了极致。

唯一庆幸的是，独角兽跑的太快了，若是其他生物，几乎一眨眼就被追上了，尽管如此，被追上也是早晚的事。

太古遗种的速度远超独角兽，若非山林阻挡其视野，振翅间就能杀到。

金色的毛球终于有点毛了，将五色宝卵塞给了小不点，它抓耳挠腮，想施展宝术，可是吭哧了半天，也没有展现出什么三头六臂来，急的直叫。

小不点见状也顾不了那么多了，抱起晶莹的鸟蛋，也开始向嘴里倒，咕咚咕咚喝个没完，才一会儿功夫而已，他身上就冒起了彩光，绚丽夺目。

“嗡”的一声，他通体晶莹，符文密布，竟是要突破，进入下一个境界。

“呀，不好，柳神让我压制一个月，自然有其道理，现在这样破入那个层次不太好呀。”小不点一惊。

他想到了《原始真解》，当中记载有吞天雀这种太古魔禽，一口可吞数亿生灵，炼精血藏于己身，当需用时才会释放。

小不点参悟那幅刻图很长时间，虽然没有吞天雀独有的符文运转法门，但是却也被他悟出了一些道理，可藏精气神于己身体内。

嗡的一声，他通体发光，一个又一个符文亮起，化成了一座又一座具体而微的神炉，将这些神精纳入了进去。

他身体各处都发光，一个又一个很真实、但却极其微小的神炉成型，在每一寸血肉中发光，吞噬神精，存于当中。

“柳神说，进入下一个境界时底子越厚越好，精气神越充足成就越大，我现在也算是提前准备了。”小不点咕咚咕咚不断的吞咽五色鸟蛋内的汁液，晶莹光泽流转，浑然忘记了凶险，实在是过于投入了。

“吱吱……”毛球叫个不停，这个吃货虽然感觉到了后方的危险，但依旧没忘了吃，想从小不点那里接过晶莹的宝卵，继续吞食。

整颗蛋有石碾子那么大，通体璀璨，剔透闪亮，霞光四射，内部的汁液有大半进入了小不点的肚子中，但是他的小肚皮却不见鼓胀。

他体内发光，一个又一个符文亮起，汲取神精气，将这些汁液淬炼成了光，贮藏在了这些灿烂的符号中。

小不点打了个饱嗝，实在有点吃不下了，五色神王的后裔――太古遗种，其卵蕴含的神精太充沛了。

毛球一把夺了过去，抱起来咕咚咕咚接着喝，大眼骨碌碌的转动，朝着后面瞟，那头五色孔雀终是发现了他们，当即暴怒，极速扑杀而来。

“小白，向前冲！”小不点大叫。

他们冲上了一座巍峨的大山，下方大河滔滔，水面竟然宽达十几里，波澜壮阔，水声如雷，极其惊人。

而且，这条大河乌黑的有点吓人，隔着很远就能感觉到那种寒气，附近没有一只生物。

太古遗种长鸣，杀气冲天，浑身光芒爆发，直接就俯冲了下来，要将他们一口吞掉，不久前它还曾吞食过数百万人，那种煞气至今未散，甚是恐怖。

“小白跃下去！”小不点大喝，现在顾不上那么多了，巨山下方有黑色大河拦路，唯有入水才有可能逃过一劫。

独角兽迟疑，在它看来，这条河并不比那头太古遗种更让人安心，同样令它心悸，但它最终还是咬牙跃了下去。

小不点一把将五色卵从毛球那里夺来，抱着独角兽的脖子，将剩余的汁液灌进了它的口中，而后他们就噗通一声坠河。

刚一入河，独角兽的血液就几乎被冻住了，太寒冷了，水虽然未结冰，但是却有一种神秘力量，冻的人要碎掉。

小不点也感觉浑身跟针扎的一般痛，寒冷刺骨，几乎要透进人的灵魂中，太难受了。

就是金色的毛球也呲牙咧嘴，小爪子乱挥，小脚乱蹬，显然很难受。

天空中，那头太古遗种俯冲而下，但是临近水面时，又犹豫了，终是没有进水，愤怒长鸣，五色神光澎湃，将这座巍峨的大山震塌。

水下，独角兽挣扎，它太难受了，血液都快停止流动了，幸好它喝下了五色鸟蛋最后的汁液，此时化成霞光，让它不至于立刻被冻死。

他们没有露出水面，就这样忍着剧痛，沿着黑色的大河向下游冲去，以此来躲避杀劫。

不能呼吸也没什么，当初小不点被封药鼎中、以狻猊血突破时就曾与外面隔绝，体内神曦流转，可以补充所需。

大河上方，太古遗种长鸣，翎羽鲜艳亮丽，像着火了一般，拍击双翅，将附近的大山都给震裂了，它沿着大河一路向下追击。

然而，这条黑色的河水很神秘，隔绝了它的神念，无法寻觅到偷蛋贼的一点气息。

纵然如此，它还是追了两个时辰，在这段水域不断徘徊，寻找敌人，可惜最终失望了，愤怒鸣叫了一声后离去。

大半日后，水花四溅，小不点冒出了头，浑身发紫，张口一吐，喷出一片冰渣。

毛球尖叫，从水中跃起，跳到他的头上，抱着小臂膀，连窜带跳，叫个不停，它也被冻坏了。

小不点游向岸边，拉着僵硬的独角兽，最后把它背到草地上，刚一放下来，附近的石头、草木顿时结了一层冰。

说也奇怪，在水中无冰层，但是一上岸就如此，这种寒气令人吃惊。

独角兽遭受了重创，几乎被冻裂了，若非小不点用尽浑身的神曦滋养其肉身，它必然死在了河中，根本不可能活下来。

即便如此，它的伤势也极重，若无宝药，可能无法度过这一关。

“毛球，你这个败家子，闯祸精，赶紧弄出一滴血，将它救活过来！”小不点气呼呼的说道。

毛球抖净金色毛发上的水珠，打了个哆嗦，使劲翻白眼。

过了片刻，小不点才恢复过来，他刚才也差点被冻坏，要知道，他的肉身比起太古凶兽的幼崽，只强不弱，但在这条河里却差点被冻坏。

最终，败家子兼惹祸精――毛球，不情不愿的挤出一滴金色的血液，将独角兽救活了过来。

黑色的大河旁，一行人驻足，看着被太古遗种毁掉的山峰，他们一阵出神，在老妪的手里，还有一小块蛋壳，那是被毛球啃破，丢在路上的碎片。

“这究竟是什么生灵，居然将太古神鸟后裔的卵给吃了，这……太败家子了，我恨不得活吞了他！”一个年轻的男子愤愤不已。

他们怎么也没有想到，一路追逐，竟发现这样一个结果，让人震惊。

“偷蛋的生灵跳进了太阴河，不知道能否活下来。”一位中年男子叹气。

这条河太出名了，相传天上共有十颗太阴星，而在太古一战中，被斩落下九颗，其中一颗被炼化，坠落进这条大河中，成为了生物灭绝之地。

随后的几天里，小不点又变成了野人，不得不击杀凶禽猛兽，在山中穿行，他浑身是血迹，身上的兽皮衣破破烂烂，走的并不快，因为独角兽还没有痊愈，行程被耽搁了下来。

又是两日过去，独角兽的伤终于快好了，不仅如此，它得到了很大的好处，吞食了五色鸟蛋部分汁液，还饮下了金色朱厌一滴血，令其越发的神骏了，体内符文逐渐凝实，有向骨骼烙印去的迹象。

“吱吱……”毛球示警，瞬间生出感应，且它的金色皮毛竟变了，化为灰白色，失去了光泽，同时大眼也不再灵动，没那么有神了。

小不点诧异，毛球竟然在装傻，成了这个样子。同时，他也已生出感应，四方共有十几人围了过来。

为首者是一个白衣女子，秀发披肩，皮肤雪白细腻如羊脂玉，有种晶莹的光泽，瓜子脸，睫毛很长，眼睛如水晶般透亮，双唇鲜红，整齐的牙齿洁白若珍珠。

在这大荒中突然见到这样一群人，小不点自然吃惊，向他们望去。

至于这群人更为惊诧，对面那个人类怎么看都是一个孩子啊，这么小，怎么会一个人在出现在这大荒中？简直不可想象！

“小弟弟，你一个人呀？”为首的女子笑了起来，很灿烂，一双水灵灵的大眼睛像是会说话一般，红唇润泽，贝齿闪光，令在场的男人一阵心颤。

“姐姐好，我跟爷爷一起来的。”小不点腼腆的笑着，虽然满脸污渍，破烂的兽皮衣上满是兽血，但是那双明亮的大眼，还是能让人感觉到他的纯真与质朴。

众人点头，根本不相信一个孩子能在这样可怕的大荒中独自行走，除非有大人跟随，就在附近，这是唯一能解释通的。

第九十章 抢夺（书胖了）

小不点目露奇光，仔细观看，石碑上有几行字，记录了结果：石毅，重瞳开天，一战中斩杀九头兽王，于初始地创下斩王之最。

这是惊人的战绩，一头兽王统御一片山脉，实力强大无匹，高高在上，寻常人遇上一头都要亡命逃遁，根本无法与之抗衡。

兽王，为同境界中的绝巅强者，难与争锋，不然何以敢称王？

平日兽王很难相遇，而石毅竟然在一战中遭遇九头围攻，并且全部斩杀，其战绩堪称极尽辉煌！

这个纪录很不一般，含金量极高，这是真实战力的体现，也是很多人磨砺己身所追求的根本所在。

“咦，你在看这些纪录啊，上面记载的都是了不得的大人物，能在石碑上留名者，最差也能威震一方。”锤叔凑过来说道。

“那是，我就记载在上面。”小不点挺了挺小胸脯，一脸傲然之色。

锤叔忘记了这茬儿，闻言顿时像是吃了个死老鼠，彻底没了言语。

“你开创的纪录跟人家一比差远了，你这是投机取巧，破坏虚神界通道，人家那是真实拼杀出来的。”

“精璧大爷，你说啥呢，不想换宝骨了吧？”小不点斜睨他。

“换，我在说你是天生至尊呢，来吧孩子，咱赶紧交换。”精璧大爷花白的胡须都翘了起来，眉开眼笑。

“等我研究透了。”小不点给了他一个后脑勺。

精璧大爷的笑容顿时凝固了，等你研究透了，那得几十年啊，我还能看到那一天吗？还有，你个小兔崽子，我不叫精璧！

鸟爷也在看石碑，道：“唔，你看到这条纪录了吧，石毅真的不简单啊，据传为天生至尊。”

“一战中斩杀九头兽王，这个战绩要吓死人了。”少女彩鸾吐了吐舌头。

“天生至尊？”小不点眼神有些飘忽，像是听到了昔日的一些声音，某些场景依稀浮现眼前。

一个漂亮的小女孩眼中含着泪水，对着病床上一个双眼暗淡无神、极其虚弱与瘦小的孩子不断地叮嘱，想呼唤起他的记忆，哭泣道：“你是真正的天生至尊，我是阿蛮……”

“石毅之名早已震动这片大地，有几人不知，这是真正的绝代人杰，冠古凌今，有几人可比？锤叔点头。

“锤叔去给我找十头兽王，我直接破了他的纪录。”小不点说道。

“啥？你这憨娃又犯浑了！”锤叔吓了一大跳。

鸟爷摇头，初始地的兽王哪里那么好寻，都是独来独往的，九头齐聚，共攻石毅，那只能算是个例、奇迹，从某种意义上来说，也证明了重瞳者至强。

“别干傻事，小心将自己的命搭进去，如果在这里死掉，现实中需养上几个月，代价太大了。那种人物的纪录不是我们能破的，注定要留下几千年、上万年。”精璧大爷说道。

“那种人物，他真的很逆天吗？”小不点一直都很随意，没有一点严肃与郑重。

“当然。我听闻他已经进入高层次的洞天福地，正在寻找貔貅幼崽、杌后代呢，要与那等至强生灵一战！”精璧大爷一脸严肃的说道。

闻听此语，所有人都神色凝重了起来，在那些高层次的地域中，有各种强大的遗种，甚至很可能有纯血凶兽的幼崽。

但凡敢去挑战这类生物的人族强者，都注定要史上留名，而且将来肯定要进入百族战场，进行争霸，为人族争取利益。

“你要明白，他敢与貔貅幼崽对决，同睚眦的后代激战，其实力有多么可怕？让老一辈都心惊！”

在场的人皆感慨，有些人生而为神、为圣，注定要照亮这片大地，没有人可以阻挡他们崛起的步伐。

“那就让他去与貔貅对决，与睚眦征战吧，然后呢，我去败他？”小不点浑不在意，顺口说道。

众人原本还在感叹，沉浸当中，闻听此语顿时觉得像被人给抽了一鞋拔子，为啥这皮孩子每次开口都这么的破坏意境呢？几人皆愤然。

“嘿，石毅不止创下一项纪录，刚才那项太危险，你来看这一项，以纯肉身之力一跃而起，不动用骨文，一步就登上了一座山巅。”锤叔指着石碑，向下看去，果然还有一条纪录。

“好强大，一步迈出，就直接就冲天而上，登上了一座山巅，这得有多么恐怖的爆发力啊？！”少女彩鸾满脸惊容，感觉不可思议。

“让人惊悚啊，这样的爆发力太可怕了。”鸟爷惊叹。

由此足可以看出一些端倪，石毅战力无匹，他所创的纪录含金量极高，让人望而生畏。

“锤叔、鸟爷、精璧大爷，你们去找一找看，将那山寻出来，我迈开一步给他破了去。”小不点道。

“这孩子真是没治了。”几人觉得他真是又好气又好笑。

忽然，有几人一起走来，为首的那个男子露出一嘴雪白的牙齿，道：“小兄弟，这边借一步说话。”

“别答应，他们是找你麻烦的，肯定是要打你手中宝骨的主意！”鸟爷小声提醒。

出乎他们的预料，小不点见到这群人后，双眼放贼光，答应的那叫一个痛快，而后嗖的一下子就过去了，颇有点上赶着倒贴的架势。

精璧大爷、锤叔等全都发呆。

“小兄弟，听闻你破坏了虚神界的通道，得到了一块宝骨，能给我们看一看吗？”为首的那个青年笑道。

“好呀！”小不点笑眯眯，直接将那块宝骨递了过去。

这娃怎么这么憨？锤叔、精璧大爷等眼珠子差点瞪出来，这也太好骗了！

而旁边的人立时哗然，早知道这么容易，还打什么歪主意啊，根本不用联系族中的高手，直接骗走就行了。

这也太容易得手了，一群人后悔不迭，真该早点过来，这娃也太憨了。

“嗯，东西不错。”那为首的男子点头，持着宝骨看了又看，道：“喏，给你十枚精璧，这块符骨我们买了。”说罢，他丢下一些晶莹的块状物，转身就走。

“我不卖。”小不点摇头。

可是男子并不理会，根本就没有停步，直接大步向前走，就要离去。而他身边的人则是回头，嗤笑了一声，眼神带着戏谑，连他们都没有想到这么容易。

“我说了，不卖，你们没有听到吗？！”小不点声音变高，神色也严肃了起来。

“小兄弟话不能这样说，东西已经在我们手里，你已经同意了。”对面的人笑道，一副你能奈我何的样子。

“这么说你要强抢了？”小不点腾腾地追了过来。

这群人神色顿时冷了下来，什么话也没有说，直接就出手了，他们没敢大意，毕竟小不点创了一项纪录。

当然，他们也不是很怕，因为这个所谓的纪录很不光彩，过去由于没有人在这方面下功夫，故此小不点的纪录水分很大。

“哧

一片符文飞来，若一片烟花绽放，将小不点笼罩，这些人下了死手，要抢先除掉他。

“轰！”

小不点更快，一步横移数十米，而后双手一震，两轮神月出现，撞在一起，融合一成巨大的银色磨盘，向前碾压。

符文尽碎，这群人都当即就被震飞，小不点一冲而过，将宝骨夺了回来。

“锵”、“锵”……

天空中，赤芒惊空，声势可怕，那是十八道赤光飞来，发出呜呜声，缭绕着大片的霞光，气息惊人，有一股洪荒猛兽的煞气，慑人心魄。

“宝具！”

“竟然是这般强大的瑰宝！”

众人惊呼，仔细观看，那是十八根赤羽，每一根都长达十几米，这样飞来，如十八根血色长矛般，凶煞气息惊人。

不用想也知道，这是异种凶禽的宝羽，现在这样散射而来，覆盖了这片天空，要绝杀小不点，令他无路可退。

被震飞的人冷笑，他们知道，族中的高手到了，这种至强的宝具唯有重要人物才能持掌。

小不点眸子很亮，手中符文交织，向前冲去，硬撼一根赤羽，爆发出一团刺目的光，赤霞漫天，闪电般的纹络密布。

这是一种极其恐怖的气息，观战的人都被掀飞了出去，很多人发出惨叫。

“好强大的宝具，必然属于一个负有盛名的大族，不然一般的人怎么会拿得出？！”

所有人都露出严肃之色，有大族出手，要夺走那个孩子的宝骨，这让人紧张，值得关注。

小不点双手间符文更密集了，如火焰在燃烧，与第二根赤羽撞在一起，这一次声音惊天动地，波动太强烈了。

这根赤羽喷薄红光，宛如火山喷发，赤霞若岩浆滚滚，漫天都是，炽热让观战的人都胆寒，这种宝具果然罕见，威能竟这般大。

若是一般的人一个照面就成劫灰了，而对方有这样的赤羽共计十八根，这还怎么打？必然是一个超级大势力在出手。

而让人更为震撼的是，那个孩子竟然挡住了，正在硬撼宝具，铿锵作响，震的四野都在动荡。

早先抢小不点宝骨、而后被其震飞的那几人皆冷笑，族中高手出现了，这个孩子再厉害也翻不了天。

突然，他们的残忍、他们的冷漠凝固在了脸上，小不点出现，一根符文锁链飞出，将他们成串的拎了起来，当成了人肉盾牌，抵挡宝具。

“哧”

赤色穿过，火光滔天，当即就有四五人被洞穿，而后直接化成了一片灰烬，死于非命。

剩下的几人吓得亡魂皆冒，小不点却没有再拎着他们挡赤羽，而是直接将他们扔在了一旁。

赤光再闪，十八根神羽再现，一起飞来，宛若十八杆战神之矛，赤霞如血，染红天际。

“当”、“当”……

小不点身上冒出一缕缕闪电，缠绕其臂膀，他横击飞向自己的几杆赤羽，剧烈碰撞，向前冲去。

“啊……”

后方，惨叫声响起，被小不点丢在地上的那几人全部被赤羽洞穿，化成劫灰，都死掉了。

观战的人胆寒，这是在灭口啊，是大家族的手段，不愿泄露身份，全部给抹杀了。

小不点眼眸冷冽，大喝道：“给我开！”

他双臂间银色符文密布，双手划动，前方浮现巨大的银色磨盘，缓缓旋转，如两座银色的山峰在摩擦，发出可怕的声响。

“当”

赤羽撞在上面，剧烈震动，磨盘不坏，依旧旋转，想碾碎宝具。

众人倒吸冷气，这孩子的宝术很惊人，居然能与这般强大的赤羽交锋，令人惊悚。

“锵”、“锵”……

火花四溅，银色磨盘与赤羽交击，剧烈碰撞，爆发出了怒海汹涌般的恐怖波动。

“我想起来了，曾经在一个高层次的洞天福地中见到过这宗宝具，它是赤云公子的兵器。”忽然，有人这样开口。

显然，说话的人是从高层次的洞天下来的，回到了这初始地，不然不可能知晓。

“什么，不可能吧，赤云公子那可是虚神界中有名的青年强者，他难道亲自来了？”许多人惊呼出声。

由此可见，那赤云公子多么可怕，竟让这么多的人忌惮。

“这宝具来头极大，很有可能是太古遗种的宝羽，可以作为镇族之宝，它有自己的生命波动，故此能在虚神界具现化。”有人这样道出。

小不点才不管这些，这里是初始地，无论谁来了，都要被压制到搬血境，他无所畏惧。

“轰”

银色磨盘暴涨，几乎要遮盖了整片天空，将那赤羽挡在了外面，一时难以落下，根本伤不到他。

“咚”的一声大响，小不点双足在地上用力一跺，而后直接冲出去百米远，瞬息落在一个男子近前，道：“躲在这里，就以为发现不了你吗？！”

“砰”

他一巴掌向前拍去，声音如雷，光其极境肉身之力就足以惊世，更何况加上了符文的力量？一巴掌落下，粉碎了这个少年的符文。

“噗”

此人大口咳血，横飞了起来，半边身子的骨头劈劈啪啪，在体内断裂，不成样子，整个人看起来软趴趴。

“好强，他直接一巴掌就将那赤羽的主人给击飞了！”

“连拥有这般强大的宝具都没有抵住！”

“咦，他不是赤云公子，这是他弟弟，我曾见到过。”

在赤风落地的刹那，十八根神羽也失去了光泽，迅速缩小，飘落向地面。

小不点一冲而过，全部接在了手中，它们竟然化成了一柄血色宝扇，这才是宝具的真实样子，刚才的少年无法催动，故此分开用。

“住手！”有人大喝。

不远处出现一群人，为首的几个都是中年人，有一种威严的气息，一看就是久居上位者。

观战众人皆惊，为何引出了这样一群人，一看就是来自大家族的重要人物，难道这个孩子手中那块骨很非凡？

“那块宝骨一定极其宝贵，毕竟是构建虚神界通道用的！”

“不错，正是因为如此，才惊动了这样的巨族！”

人们很快就猜到了本质。

“放手，将宝扇还来！”那群人喝道，为首的几人眸子开阖劲间，符文流转，极度恐怖。

“你们说放手就放手？给我趴下，老实地接受洗劫！”小不点说道，毫无忌惮，在这初始地，你就是一族宗主，或者一地王侯，在此也只能发挥出搬血境修为。

“嗡”

他抽出一根赤羽，迎风一晃，立即化成了十丈长，直接就横扫了过去。

“砰”

最前方的几人身份极高，但却首当其冲，其中两人直接被震的翻飞了起来，另外几人倒退。

刷的一声，小不点再展赤羽，当即将这两人拍翻在地，而后极速冲了过去，踏在了他们的身上。

所有人都吃惊，眼睛都有点直了，这可能是一个巨族的大人物，竟然这样被踏翻了，这必然会是一个爆炸性消息，要震动十方。

求推荐票，呼唤各位兄弟姐妹，请大家支援下，多谢啦！

.

.

第一百三十四章 吃掉

这小破孩哪来的？！

这货怎么出现的？！

雨族人要疯了，这还有没有啊天理？天降横祸啊！

这也太缺德了，怎么能从天而降，这样砸下去还能剩下什么，太一真水必然要受惊逃走。

雨族众人快哭了，这神液根本不是用来喝的，可以做药引子，也能用来炼宝具。退一万步来说，你说你喝就喝吧，怎么能这样砸下来？！

太一真水洗净了小不点脏兮兮的小脸，他们一眼认出了他，简直是火撞顶梁门，怨气滔天，肺都要气炸了。

“是你？！”

“我@#￥w#%……”

雨族众人，七窍冒烟，身体都要燃烧起来了。

他们辛辛苦苦，费劲心血，连雨神的法旨都耗掉了，原本就要成功了，结果直接从天上砸下一个熊孩子，太一真水被惊扰了！

雨族不接受这个事实也不行，这并非是幻觉，这熊孩子还在里面扑腾呢，水花一朵朵，他在里面打滚，可着劲的吞咽。

雨族众人皆惨叫，这比剜他们的肉还要疼，他们知道完了，太一真水保不住了。

“杀了他！”

“不，快夺真水，不要让它遁走！”

这是截然不同的两种声音，代表了雨族的两种意见，前者气疯了，不管不顾，击向小不点，要将他化成肉泥。后者还没有失去理智，准备先抢夺到一些神液，避免它逃进沙漠中什么都得不到。

这些人虽意见不同。但是却一起行动了起来，有的斩向小不点的头颅，有的取出器皿要装水。

“轰”

这个地方，各种符文飞舞。漫天都是，密密麻麻。

太一真水自然早已受惊，猛烈挣扎，就要从玉鼎中逃走。

“定！”

小不点轻喝。他取出一枚宝珠，流动瑞光，形成一个光幕，挡住了所有符文的攻击，并且暂时让太一真水停止躁动。

雨族众人又惊又怒，他们的攻击失效了，符文被阻，那团光幕一时间难以攻破，这是什么宝贝？

“是定光珠！”

雨文成怒吼。额头青筋暴跳。这么危急的时刻对方竟取出这样一件异宝。令他们束手无策，心焦如焚。

“是上古定光珠的残块打磨成的，快。我们一起攻击，能够破开！”他们大叫。

所有人一起发力。各种符文交织，猛力轰砸这片光幕。

“动用肉身之力，使用兵器斩下去，不然但凡发光的符文等都会受到干扰，会被定住！”雨昆命令那些天才弟子。

玉鼎周围各种兵器一起亮出，齐刷刷的砸来，铿锵作响，宛若在打铁一般，震的人双耳嗡嗡作响。

小不点手持定光珠，不管不顾，在那里大口吞咽，他手中的定光珠乃是萧天带来的异宝，就是为了定住太一真水用的，防止它逃离。

显然，这只是残块，内部符文损毁了太多，如今只能发挥少许作用，并不能彻底定住。

太一真水刚平静下来没多久，再次开始。

“别呀！”小不点大叫，他虽然在大口吞咽，但是这些真水有灵，居然又从他的鼻孔向外冲。

而且，喝进嘴中后，这些神液还会倒流，使劲向外逃。

到了最后，他的耳朵、眼睛都在发光，太一神水化成精气散出，不肯屈服，甚至连毛孔都有神霞钻出来。

“成精了！”

小不点头疼，运转原始真解所记载的那些符文奥义，进行炼化，他闭合毛孔，锁困七窍，只余嘴巴大口的吞咽。

“咕咚”、“咕咚”……

小不点使劲喝，太一真水则拼命想从他嘴里冲出来，两者较劲，但终究还是被吞下去的水多。

雨族众人抓狂，这个小破孩太极品了，这是炼药与炼器用的，你这样不问青红皂白乱抢个啥，能承受的住吗？

“给我轰开，杀了他！”一群人暴怒。

“开啊！”众人挥动兵器，祭出宝术，但就是击不碎光幕。

“哎呦，我咋肚子疼了？”太一真水中，正在扑棱水花的小不点抬起头，大眼骨碌碌的转动。

“死孩子，你喝吧，身体早晚炸开！”雨昆跳脚诅咒。

小不点眨巴着大眼，既然是神液，且能做圣药引子，吞食应该没大问题吧？他咕咚咕咚再次开始吞咽。

“别喝了，这得炼化才能用，你都吞下去好几斤了！”雨族中有人都快哭了，这也太浪费了。

小不点不理会，捂住鼻子、耳朵，闭合毛孔，使劲的吞咽，小肚子都鼓起来了。

“嗡”

定光珠暗淡，即将失效。

小不点知道没时间了，急忙取出个玉罐，迅速装满神液，而后将定光珠塞了进去。他祭出金色骨剪，喀嚓一声截断玉鼎，一脚踢开。

雨族众人疯狂了，一群人向前扑，收取神液，可惜得以解脱的太一真水化成了氤氲彩雾，从他们身边冲过，开始狂逃。

“追啊！”

一群人大叫，有人对小不点出手，要将他斩杀，有人用器皿等收彩雾，想要得到一些神液。

这个地方彻底大乱，小不点趁乱出手，面对一件飞来的宝具，他直接一脚跺了下去，借力腾入高天。

“你走不了！”

雨族众人眼睛都红了，小不点从天而降，砸碎了他们的辉煌之梦，将他们这一族崛起的希望从九天打进了十八层地狱，这个仇结大了，杀他十遍都不够。

“我看你还能飞走不成！”

雨族众人怒吼，祭出宝术，遮拢四方。并且有人踩着宝具，腾天而起，进行追杀。

“飞了，他妈的。真的飞走了！”

雨族一干人大叫，眼睛差点瞪出来，一只火红的大鸟施施然到来，拍动着一对亮丽的羽翅。接住小不点，姿态优美而又骚包的转身，回眸一笑，跑了！

雨文成、雨昆的脸黑的发紫，又是那只可恨的大红鸟，此前他们追丢了小不点，并未向族人提起，其他人都不知道这只鸟存在。

“杀了他，我要杀了他！”

雨族一群人哀嚎。痛哭流涕。真的是白忙活了一场。太一真水受惊后再也呼唤不到，与那灵藤一起没入地下，逃得无影无踪。

这比杀了他们还难受。族中崛起的希望所在，居然被这个熊孩子彻底搅黄了。一群人要气疯了。

连神明的法旨都带来了，原本以为可以成功，结果这个可恨的小破孩闯入，毁掉了一切，真个是徒作嫁衣。

“我恨啊！”

雨文成还有雨昆气到浑身哆嗦，鼻孔向外喷白烟，耳朵里向外冒火，眼睛中冒金星，感觉像是一头太古蛮牛踩在了脑袋上，差点昏厥过去。

最终，他们踉踉跄跄，祭出宝具，开始追杀。

“得手了？”大红鸟驮着小不点，眼睛中冒贼光，盯着他手中的罐子。

“唔！”小不点刚一开口，口中就开始喷霞光，有太一真水逃出。

“天啊，你喝了多少，居然开始跟我一样，会喷火了？！”大红鸟惊叹。

小不点从大红鸟身上拔下一大把羽毛，带出来一些血，快速涂抹在自己的脸上，而后又做了一些改变。

大红鸟尖叫：“你要做什么？”

“没啥，别嚷了。”

大红鸟回头看了他一眼，顿时气极，原来只是为了掩藏他的真容而已，居然直接从它身上褪毛取血，这破孩子太可恨了。

不多时，他们冲到银袍少年那里，萧天一跃而起，也上了鸟背，看着小不点手中的玉罐，激动无比。

“真成功了？”他声音有点发抖。

“成功了。”小不点一说话，嘴里再次开始喷瑞光。

“你怎么直接吞神液啊？”萧天惊的下巴差点掉在地上，这东西虽然是神圣之物，但是能吃吗？

小不点捂着嘴巴，咕哝道：“不是能做圣药引子吗，我觉得能吃。快给我想想办法，一开口就喷太一真水，太浪费了。”

“可耻啊，奢侈的浪费！”大红鸟鄙视，同时羡慕无比，转过头来道：“要不你让真水冲出来吧，我帮你炼化，不嫌你脏。”

“一边呆着去！”小不点满嘴绽放霞光，说完这一句就不敢开口了，鼓着腮帮子，瞪着大眼睛，实在没辙了。

银袍少年相当的无言，这个知己实在是有点极品，怎么连这种事都做的出来，实在是少见。

“先找个地方，你慢慢炼化，不然别出大问题。”萧天有点担忧。

小不点捂着嘴巴，不敢说话。他们迅速冲向远方，摆脱了大沙漠，进入一望无垠的原始山脉深处。

当降落在一座灵山上后，萧天感叹道：“兄弟你没事吧，不是我说你，没这么拼命的，太一真水虽好，但也不能用肚子来装啊。”

“凶残孩子的世界你不懂。”大红鸟道。

“滚！”小不点踹它，口中又开始喷霞光了。

大红鸟屁颠屁颠的跟在他的身后，也不恼，不断瞄向那个罐子，嘀咕道：“看这凶残的娃喝下神液后到底有没有事，真无恙的话，爷也拿肚子来装！”

小不点盘坐下来，开始炼化。他皱着眉头，心中有点犯嘀咕，该不会真吃出问题吧？

古书有记载，这种神液能炼出圣药，怎么吞进肚中后还向外跑啊，他苦着小脸，无比纠结，现在都没法张嘴说话了。

“吃掉，吃掉，全部都吃掉！”他抿着嘴，含混不清的嚷道。

“真凶残！”大红鸟道。

银袍少年看他那个样子也很想大笑，但是却又忍住了，他觉得这个知己的行事风格很另类。

“这风格……似曾相识。”萧天倒也没多想，因为他抱着那玉罐，激动到不行，很快将别的事都丢到了脑后。（未完待续）

第一百三十五章 至尊的气息

灵山上瑞气喷薄，一道道霞光四溢，像是一场流星雨洒落，绚烂而美丽，璀璨而又惊人。

小不点盘坐一块大石上，通体发光，尽管他闭住毛孔，捂住口鼻，但还是有太一真水化成光辉涌出，山巅一片炫目。

“太奢侈了，这样做该天打雷劈！”大红鸟伸长脖子，瞪大眼睛，炸立着羽毛，一副目瞪口呆的样子。

这可不是草叶上的露水，更不是那漫天飘洒的大雨，这是真正的太一真水，只要出现一滴，就可以让外界。

这等圣物现在却被一个小破孩这般挥霍，它觉得有点不真实，大红鸟嗷嗷的叫着，有点像狼，不像是一只猛禽。

“炼化不了，给我啊，别浪费！”大红鸟红着眼睛道，并身体力行，张口吐出一口黑锅，符文闪烁，开始吸收这些神液。

“我来助你一臂之力！”萧天也觉得可惜，出手相助大红鸟。

“谢谢诶，好心的少年你头角峥嵘，将来必然会一飞冲天！”大红鸟表达谢意。

萧天一甩袖子，差点立刻走人。

半空中的黑锅很恐怖，上面符文密布，交织出一道道雷电与火光，将此地封锁。

细看的话，这并非真正的黑铁锅，而是由一枚禽蛋打磨成，乌光闪烁，如墨玉般有一种晶莹光泽。

太一真水离开了母体，虽然在逃窜，但是并没有那么强大的自主意识了，冲出来的这些神液不多。皆被收进黑锅中。

“哈哈……好东西啊！”大红鸟的嘴张开老大，鸟喙都快劈开了，咕噜一声，口水都快流出来了。赶忙用火红的鸟翅擦了擦嘴。

萧天看的很无言，这只鸟怎么跟刚结识的知己一个品性，见到好东西就流口水，这啥毛病啊。

大石上。小不点睁开一只眼睛，结果又有霞光飞出，不得已赶紧合上眼皮，而后堵着嘴，声音不清，咕哝道：“那是我的神液……”

“哈哈，现在是我的了，赶紧说话，再洒出来一些霞光。”大红鸟叫嚣。

银袍少年也劝解。道：“兄弟。我觉得你还是咳出来吧。别硬撑着，这可是太一真水，不是灵丹。这样吃下去会出大问题。”

“木事……吾炼化部分了，能行。”小不点捂着嘴说话。咕咕哝哝，让人难以分辨。

“什么，你真能炼化？”大红鸟一听顿时瞪大眼睛，而后有样学样，一双很长的鸟腿盘在了一起，坐在草地上，两只翅膀合抱着黑锅，咕咚一声将所有神液都倒进了口中，而后二话不说，开始炼化。

“兄弟，即便能炼化也不行，你喝的太多了，没有十斤，也有八斤吧？得吐出来一些，不然我看多半是这太一神水最后将你给化掉。”萧天担心。

小不点捂着嘴巴，不再说话，大眼骨碌碌转动，盘坐在那里，将吃奶的力气都用出来了，竭尽所能的运转符文，进行炼化。

道音隆隆，符文闪烁，时间不长，小不点这里雾霭蒸腾，霞光弥漫，彻底将此地淹没了，整片山巅都在发光。

至此，太一真水不再逃逸，而是真的开始围聚在小不点的身畔，与他对抗，想反过来炼化掉他。

这是神物，有难以想象的灵性，一旦做出这样的决断，非常可怕。

萧天倒吸了一口冷气，抱住怀中的玉罐，幸好罐中有定光珠，不然的里面的神液不会宁静。

“嗷……”

最后，大红鸟忍不住大叫了一声，一口将神液给喷了出来，化成一片霞光，但这个家伙很迅疾，再次张口大嘴，猛力一吸，又都给吞了回去。

“凶残的孩子能坚持，我也能顶住！”它叫道。

大石上，小不点浑身晶莹透亮，符文成片，在其肉身中交织，可以看到太一真水在激烈的与之对抗。

部分神液已经化入了他的血肉中，让他的躯体看起来更加的耀眼了，真的被他成功化掉了部分，壮大己身。

这是一股难以想象的精气，雄浑与浩瀚的不可想象，小不点若是想全部炼化掉，难度太大了，多半真的会撑坏身体。

这还是因为，他的肉身比肩天阶太古凶兽的幼崽，若是其他人早就爆碎了。

“吾吾吾……不甘！”小不点瞪圆了大眼，鼓着腮帮子，捂着嘴巴，不想这样放弃，在做最后的努力。

“轰！”

太一真水发威，怕被他炼化，冲击的更为猛烈了，他浑身像是燃烧起来了一般。

“我的娘诶，他不会要炸开了吧，我还是先看看再说吧。”大红鸟一直在观察，见状一口就吐出了神液，收进黑锅中，努力镇压与封印。

萧天看的一阵反胃，那神液别人肯定不能用了，这鸟真不是好鸟。

“轰”

太一真水冲击，小不点身体剧颤，像是大海中的一叶浮萍，随时都会被打翻，并被击碎在浪涛中。

他鼓着嘴巴子，咕哝道：“实在不行我就滋养两件宝具算了。”

小不点自然不会拿性命尝试，神液再好也不能这样强行的吸收，若是不行，只能有所舍弃。

“轰”

又是一重大浪袭来，他浑身剧烈颤抖，肉身被神液洗刷，骨头铿锵作响，即将支撑不住。

然而，就在这时他的胸口突然发热，闪耀出璀璨的光芒，爆发出一股恐怖的波动，这一刻令这天地都失色了。

天空中，云朵隆隆，剧烈澎湃，仿佛在随着他胸口而起伏，四野大山轰鸣，仿佛要爆碎了。

银袍少年震撼，急忙以宝具护体，简直不敢相信所看到的这一切。而大红鸟更是傻眼。嘴巴张的老大，翅膀“啪啦啪啦”无意识的扇个不停。

小不点的胸膛不断起伏，仿佛有块竖骨在成型、在发光，震撼人心。幸好只是一股波动而已，并不是真正无敌的神力在扩散。

小不点身体中所有的太一真水都被镇住了，由躁动变得安静，最后化成无数缕霞光没向他的胸口。

那里仿佛有一个太阳。璀璨夺目，而神阳中似乎笼罩着一个晶莹的婴儿，盘坐当中。

一缕缕精血宛若星河般璀璨，向那里凝聚。

太一真水不过是一种养分，被那些精血等迅速的吸收，融入中心的小太阳，宛若一位至尊在被孕育，盘坐在当中。

小不点震撼，他清晰的感应到了一种特别的力量在觉醒。似乎要修复他遭创的身体。这种气息很熟悉。因为在幼时他体会到过。

“至尊骨……”

小不点大眼有些水汽，自他出生后发生了太多的事，上演了一幕幕残忍而又血腥的悲剧。宝骨被挖，本是武王府嫡系后人。却流亡在外，亲人分别，父母生死难料。所有这一切，皆因此骨而起。

原本至尊骨与精血都被人夺走了，根植于那个神一般的少年石毅体内，以为再也难见了。

可现在他的胸口居然在发热，仿佛有一根竖骨要再生出来，发出耀眼的光，化成了一个小太阳，令人不可直视。

小不点可以清晰的感知到，体内有精血在复活，在重生，在积蓄力量，欲再生一根至尊骨！

“柳神的猜测成真了……”他喃喃自语。

一路走来，嬉笑怒骂，但一颗心始终未变，纯净无暇，他一直在向着至强者进军，没有一刻动摇过。

现在他感觉很好，身体沐浴在一种神秘的光辉中，越发的体会到了胸口那里的炽热与可怕，仿佛真的沉睡着一个至尊，等待着他来唤醒。

“早晚有一天，我会重新生出至尊骨！”小不点握紧了拳头，他没有被幸福冲击的失去理智，很清醒的意识到，仅凭太一真水还不足以让那块骨再生出来。

但是他知道，将来一定会成真，可以做到，因为他在今天已经看到了希望，至尊骨必然会涅槃再生，而他也将如此，有朝一日会沐浴神火而生，超脱过去，更加强大。

太一真水很强，蕴含了无尽的神能，连上古诸圣等都需要用到它，而这一次小不点喝下了太多，结果却都被胸口的光团吸收了。

他的肌体不在喷薄霞光，所有的神液都被炼化，融入胸部那里，那里如有一个神炉在燃烧，最终慢慢隐去。

“好强啊！”

远处，大红鸟长出了一口气，刚才它吓坏了，在小不点胸口发光时，这天地宛若都在随着他的呼吸而共鸣，实在过于恐怖。

现在终于平息了下来，此地静悄悄，小不点身上没有霞光闪烁了。

“轰”

突然，一道炽烈的神芒冲起，再次将山巅笼罩，吓了银袍少年与大红鸟一跳，以为刚才的可怕景象要再现。

不过这一次他们多虑了，小不点浑身发光，在其身旁出现第八口“火山”，喷涌“岩浆”，浩瀚力量惊人。

“就这么突破了？”

无论是萧天，还是大红鸟都很吃惊，因为没有一点预兆，小不点就直接开辟成功。

八洞天者，在人族中已然算是罕见，当得起一声天纵之资的称赞，现在小不点轻易就破入了进来。这令萧天还有大红鸟怀疑，这似乎还不是他的潜能极尽，也许有朝一日，他会开辟出第九洞天吧？

要知道，第九洞天在现实中几乎难以见到，只有古书中才有记载，一直令人怀疑究竟是否存在。

小不点长身而起，还没有来得及去感应第八洞天的不同，就已经先发觉肉身不一样了，体质竟提升了一大截，远超过去！（未完待续）

第一百六十七章 蒲魔树

净土中，霞光飞舞，灵湖晶莹如温玉，可是此时的大战却破坏了这里的宁静，一群天纵奇才大闹神猴窝。

“嗷吼……”

一只神猴吼啸，一跃而起，抱住浑身璀璨的螭龙，张口血盆大口，露出一嘴雪白的獠牙，抓住它的尾巴就咬。

“滚！”

螭龙咆哮，猛力震动躯体，它生为纯血生灵，肉身强大无匹，这样挣动，再加上符文的加持，动辄就能崩山。

“喀嚓”

这头神猴的獠牙折断，惨叫连连，但是它却无比的凶残，那只金色的爪子无十分锋利，闪烁寒光，且密布神秘符号，落在了螭龙尾巴

螭龙闷哼，那条尾巴血流如注，并非它肉身不够强，而是两日前遭过神猴王隔空一击，投掷出战矛，将它钉在大地上，虽然它以宝药让断尾恢复生机，但毕竟曾经断裂，此刻自然鲜血淋淋。

神猴狰狞，以锋锐的爪子生生撕下一块血肉，送进嘴里，神血溅起，激发了周围一群金猴子的凶性，一起向前扑来。

那是血肉宝药，在它们眼中比什么都珍贵。

“吼······”螭龙怒啸，宝具发光，不惜消耗精气神，要斩杀冒犯它威严者。

另一边，诸犍也是沐浴鲜血，与众多猴子激战。而裂天魔蝶、毕方、猴子三方则是混战在一起。

战斗到了这一步，各方都在血拼。

当年，这群金色的猴子非常凶残，在神猴王的带领下，击杀过不止一尊王者，夺来四株小圣药，现在一群少年居然敢来虎口拔牙，不可容忍。

石毅大步前行，缭绕惊人的霞光只差一步就将一株银色的仙桃树拔地而起，他真的很强大，所向披靡，在其脚下猴子伏尸不少。

古木林中，小不点站在一株老树干后，静静目睹了这一切，战场内非常激烈，各方都在血拼，他一言不发，沉默观战。

突然他生出警兆，眼皮直跳。与此同时，小狼也嗷呜的叫了起来像是发现了什么极其危险的东西。

一朵又一朵洁白的雪花洒落，剔透闪亮，甚是美丽，在这古树林中飘舞。

“不好！”

他预感到不妙－的同时，右手臂上一疼，像是被什虫子么咬了两口，有种子在其血肉上生根，迅速生长。

小不点惊怒，睁大眼睛逼视前方的山地，这根本不可能是雪花，而是洁白的绒絮漫天洒落，纷纷扬扬。

“蒲魔树！”

在上古年间，曾有一株盖世魔树造成无边杀劫，洪荒大地上血流成河，只要他一出手，无人可敌。

它洒落的神种，也称诅咒魔须，可以扎根在强者的身上，汲取他们一身的精华由此而不断壮大己身。

在它纵横的年代，连各族所膜拜的最强祭灵等都要避退不敢与之撄锋，那当真是一段黑暗岁月。

后来，它更是将诅咒魔须栽种在一位神灵的的身上，汲取其精华，最后抽干其精气神，令自己进一步蜕变，称得上无敌天下。

由于它杀性太浓，最终导致诸圣联手，一齐合力拿它，与之激战良久，付出惨痛代价，最终将它战败。

那是一段可怕的岁月，蒲魔树一出，十方寂静，没有人愿意招惹，连古国的祭拜的神明都要避退，因为它实在过于恐怖。

漫长岁月来，这一族没再出现。

毫无疑问，进入这片小世界的蒲魔树绝非等闲，敢与纯血生灵走在一起的，若非有那等实力怎会如此自信。

此时此际，它选择对小不点出手，刚一上来就就种下诅咒魔须，悄无声息，等看到雪花飞舞时再想防御已经晚了。

小不点的整条手臂都在发光，他想将神种逼出去。

铺魔树出现，并不是很高大，但是却有一种神圣威势，笼罩灿烂圣辉，宛若一尊来自上古的神树，震慑人心。

它的枝叶鲜绿欲滴，充满道的气息，树体结有一个雪白的球状物，散发晶莹光彩，宛若一轮圆月，并不时落下一些诅咒魔须。

“开！”

小不点大喝，身体上扩散出涟漪般的波纹，逼退了那那漫天的神种。

然而，他的手臂却剧痛，两根魔须已经扎根，要汲取他的血肉养分以及神力，魔须竟已生根发芽，抽出了嫩枝。

嗷呜……”小狼低鸣。

“沾染魔须者，难逃一死。”蒲魔树开口。

它的根茎粗大有力，如人脚般在行走，浑身都密布着银色符号，虽然是树，但主干上也有五官，可以开口讲话。

哧哧声响起，漫天飞舞的魔须飞来，闪动寒光，如星河垂落。

“很强的血肉宝药！”蒲魔树展开了更凌厉的攻势，开口时五官得有些狰狞。

小不点立眉，一边运转原始真解中记载的骨文来炼化手臂上的种子，一边对抗这铺天盖地的魔刃。

“破！”他喝道，手臂发光，用力一震，直接喷薄出一大片血液，甚至带着一块肉，生生将两枚神种子挤出。

“收！”

蒲魔树喝道，要将那两枚种子收回来，从而得到小不点的血液，汲取他的生命印记与神秘力量。

“收不了！”

小不点喝道，吭哧一口，将一株碧绿的嫩芽给咬住了，一嘴雪白的小牙发光，三两下将那比铁还坚硬的魔须嚼碎。

而后，他……直接吃了！

蒲魔树发呆，还是头一次碰上这样的对手，向来是它汲取别人的血肉，今日竟然遇上一个凶残的，直接吃他的种子。

另一条魔须也没有逃过此劫，小不点祭出狻猊宝镜，将其定住，像是肯萝卜般，将这条抽枝发芽的种子咬断，生生吃掉。

“好厉害的牙齿！”蒲魔树吃惊，诅咒魔须是宝具，坚硬的超乎想象，对方居然能咬碎并吃下，实在超乎想象。

“刷

小不点在原地留下一道残影扑了上去，与蒲魔树激战。

符文漫天，神光蔽日·小不点很生气，对方竟然想吞噬他，在其身上栽种魔须，他极力出手，向对方猛攻。

蒲魔树真的很强，尤其是符文造诣更是惊人，满树摇曳霞光·闪耀神秘符号，宝术璀璨，将此地笼罩。

漫天的神种都在发光·与各种符号凝结在一起，排列成上古魔阵，将小不点困在中央，进行炼化。

“噗”

小不点手持断剑，向前切去，而蒲魔树摇动，喷薄出一个光团，竟也是禁忌古器，始一出现就魔光滔天·呜呜声不绝于耳。

“好可怕，该不会是它那个弑神的祖先留下的宝具吧，怎么会出现这等可怕景象？”

神毯上·九头狮子等全都吃惊。

在那里模糊的异象浮出，一片流血的大地上，众生哀嚎·无数的大部落被屠，还有古国覆灭，一株通天的魔树统治浩瀚山川，连神都避退。

“当”

小不点手中的断剑劈在了那个光团上，让蒲魔树的宝具露出，那是一根焦黑的法杖，有镇压日月星辰的气息环绕。

“这是当年那株魔树的兵器·竟残留下一截。”火灵儿心惊，她来自火国·对上古那段黑暗岁月自然了解。

显然，进入上古小世界的这株小魔树与当年那个盖世魔尊有极其可怕的联系！

“嗡”的一声，断剑与那焦黑的法杖撞在一起，神辉燃烧，点缀着一颗颗星辰，还有神明的嘶吼，两者竟化成一片星海，黏在一起·剧烈碰撞，相互吞噬。

这是上古诸圣战斗的蔓延，像是从那段岁月浩荡到了今日！

蒲魔树发光，浑身晶莹剔透，叶片哗啦啦作响，绿霞澎湃，氤氲蒸腾，它满树的叶子与枝杈都在闪耀符文，镇杀向前。

它自身就是宝具，无坚不摧，尤其是那根茎像是数十条手臂，洞穿周围诸多数万斤的巨石，包裹住小不点。

凶残的孩子自然也不甘示弱，身上电芒飞舞，银白神月如刀，向外斩去。

“不好，被蒲魔树缠住必死无疑，万不可与它近战啊。”火鸦叫道。

蒲魔树森冷，一条条根茎缠绕着小不点，而后探出利刃，向他身体刺去，要汲取他一身的精气神。

“不见得，谁吃谁还不一定呢。”大红鸟对凶残的孩子相当的有信心，因为见到他连太一真水都生吞过。

打神石点头，深有同感，因为那家伙连神砂都没少吃，生生给磨碎了，吞进了肚中，现在依旧活蹦乱跳。

小不点通体散发金色电芒，阻挡那些根茎，尽管有些部分刺穿了进来，让他开始流血，但是他并不恐惧，抱住蒲魔树肯狂啃。

“吭哧吭哧”

蒲魔树剧震，它的主干被咬出一个坑，那凶残的孩子眸光璀璨，吃的津津有味，在那里狂咬个不停。

该死的，他真是人类吗？怎么比太古凶兽的牙齿还锋锐，真是要逆天了，蒲魔树诅咒，疼的浑身打颤。

它洞穿小不点的躯体，吞食他的血精。可是这个人族少年毫不示弱，宝术爆发，小牙齿亮晶晶，这是要咬断它的主干啊，迅猛无比，直接吃掉了一大块主干。

而且，他手挣脚蹬，力大无穷，要将其根茎与枝干等掰断。

若是别人被蒲魔树缠住，必然惊恐了，因为意味着必死无疑，但是小不点无惧，在跟它比速度，吞食其树体。

“喀嚓”

小不点神力惊世，将蒲魔树的差点给劈开，生生撕下一条很粗的枝杈，宝术飞舞，电芒冲进树体中。

蒲魔树实在受够了，猛地一震，松开所有根茎，极速倒退，并且收回了那条焦黑的法杖，将小不点列为最凶残的动物，与他保持足够远的距离，进行对峙。

小不点身上有血在淌，抱着那条绿莹莹，闪烁霞光的树杈，吭哧吭哧咬了起来，快速吃进小肚中。

蒲魔树见到此景，一阵默然，它一语不发，无声无息的退走，消失在密林深处，自始至终都显得很沉默。

“真是······牙口好啊！”后方，火灵儿、九头狮子、大红鸟等看的一阵无言，都不知道说什么好了。

“甘蔗味，有点甜。”小不点眨巴着大眼，津津有味地吃掉最后一截发光的枝桠，这样说道。

密林深处，蒲魔树身体一震，僵在了那里，而后浑身颤抖，爆发出璀璨光芒，让这片净土地动山摇！

但是，它终究是没有转身，沉默离开。

“轰”

灵湖畔即将有结果，紫衣少女挥动金色的神角，各种符文皆磨灭，击退一群神猴，冲到一株银色仙桃树前，她要连根拔起。

群猴暴动，一起攻杀她。

与此同时，毕方、诸犍、螭龙、裂天魔蝶等都出手了，杀到近处，利用至宝震退群猴。

且在这一刻，虚空颤抖，石毅出手，左眼飞出一头狴犴，右眼冲出一头金鹏，都是由符文组成的，将一株仙桃树周围的猴子震飞。

他手持神秘宝具加持己身，若骄阳般炫目，而后通过双眼施展两大宝术，威力倍增。

一条条符文交织，灿烂夺目，包裹住一株银色的小圣药，即将离地而起。

“坏了！”

九头狮子等惊异，终于有人要得手了。

站在古树林中沉默的小不点，突然爆发，化成一道光，轰隆一声，将不远处的一座石山生生截断，他举起断落下的石峰，直接向着前方砸去，将所有人都笼罩在下方！

（未完待续）

第一百六十九章 茧中生灵

仙桃树不高，银光闪烁，枝干蜿蜒，若虬龙蛰伏，上面有两枚桃子，银白中带着淡金色，清香扑鼻。

小不点一路飞逃，一路擦口水，差点就直接咬上一口，这桃子太香了，树体银辉弥漫，将他笼罩。

虽然得手，但是他却没敢放松，这可是那个茧的功劳，令人很不放心，他严肃戒备。

他将仙桃树收进乾坤袋，将茧拎了出来，怕它在里面折腾，将他所收藏的所有灵药等都给祸害了。

“你想做什么？”光茧一颤，感觉不安，因为小不点动作麻利，将断剑压在了它的上面，随时准备剁下来。

“你到底是生灵？”小不点惊疑不定的问道，倒也不是多么担心，因为茧中的生物很虚弱，中气不足。

刚才之所以能夺来银桃树，主要是茧中的生灵知晓净土中有一座古阵，让其复苏，崩裂了那里，这才得手。

半个时辰后，火灵儿等人驾着虚空兽皮赶来，见到那凶残的孩子正在火堆上烤一只大茧，还不时还放几道雷电。

大红鸟顿时屁颠屁颠的跑了过来，道：“这么大一只蛹，还发光啊，我的最爱！”

它为禽类，对于蛇虫等最喜欢，二话没事，上来就开始喷吐赤红的火焰，很自觉的跟着一起烧烤，且不断流口水。

茧中传出惨叫，道：“别烧了，要糊了，这样下去老夫与你拼了！”

众人面面相觑，不明所以，茧中明明是一个奶声奶气的声音，说话时怎么这副口味，老气横秋？

“肯定是一头太古遗种，爷真是好运气，有口福了。”大红鸟蹲在近前，更加卖力·替小不点烤这只大茧。

“傻鸟，老夫乃是神明，你敢对我不敬，还不速速跪拜？”神茧内传出怒吼·但依旧细声细气，奶音十足。

“小虫子死到临头还敢占爷便宜，烧不死你！”大红鸟恼火，张口喷吐赤霞，将地上的石块等都化成了岩浆。

“这是啥？”九头狮子问道。

小不点挠头，百般询问，结果这只茧很嘴硬·根本就不说，反而倚老卖老，想从他嘴里套话·故此他一把火给烧了。

茧中传出声音：“老夫吞九天精华，纳十地仙精，与世长存，万劫不朽，超然人间。你等扰我清修，究竟为哪般？”

众人无言，这主真能吹，遇上熊孩子活该他倒霉！

小不点二话不说，直接放了一通闪电·让大茧哧啦哧哧冒黑烟，闪烁电芒。

“啊呀呀，熟了·别折腾了。老夫招你惹你了，躲在深山，你贼兮兮地将我扛走·最后还把我埋火堆里，气煞我也！”

“胡说，我是从那头凶兽手中将你夺来的。”小不点纠正，这他的战利品。

“你叫她凶兽？”茧中的生灵闻言后一阵发呆，而后大笑。

“难道不是吗，咬都咬不动，跟仙铁块似的硬邦邦。”小不点咕哝·很不满。

他跟紫衣少女满地打滚摔跤，扭打了大半天·都没有将她给降服，最终只从她耳朵上咬下个坠子，觉得收获太小。

“你咬她了，哇哈哈哈……”茧中的生灵狂笑不已。

“这家伙有毛病吧？”小不点狐疑，咬一头凶兽有什么了不起，他还吃呢，而后叮嘱大红鸟，使劲烧，让它招了为止。

“嗷，别烧了，痛死老夫了。

小鸟，你再点火，等本座破茧而出，将你做成烤乳鸽！”茧中的生灵威胁。

“敢跟爷这样说话，你死定了！”大红鸟黑着一张脸，动用最强的神火，将大茧给笼罩，焚烧此地，顿时岩浆横流。

最终，茧中的生灵服软，让它住手，言称有话好说，一切都好商量。

“那你先出来。”小不点道，他很想知道，这是怎样一头生灵。

“老夫疲累不堪，没什么力气，你们帮我破开此茧吧。”茧中生灵道。

小不点想用断剑将茧破开，火灵儿阻止，道：“这是罕见材料，不会比天蚕丝差，将它做成衣服，纤尘不染，水火不侵，防御力惊人。”

最后，她让几名封印者出手，像是纺纱般，很耐心，对此茧抽丝，弄成一个蚕丝球，流动七彩霞光。

当人们不看到从茧中出来的生物后都有点发呆，首先露出个秃脑袋，一双大眼珠子骨碌碌的转动。

这是一个鸟头，光秃秃，真是称不上好看，但却长有一只鲜红的鸟喙，晶莹闪闪。

接着，它探出了身子，能有两米多长，依旧是光溜溜，浑身连一根羽毛都没有生长，通体无毛，说不出的怪异。

“你怎么是只鸟啊？”大红鸟傻眼，这不是一个茧吗，怎么出来一个秃鸟？

“老夫堪破无上奥义，可为麒麟，可化凤凰，形体随心意而变，是虫是鸟还不是一念间的事情吗？”它慢吞吞的说道，不过配合上这副尊容，以及奶气十足的声音，说不出的怪异。

“当！”

大红鸟抡起黑锅，用小不点经常教训它的方法，砸在秃鸟的后脑勺上，教训道：“没大没小!屁大丁点，也敢这么老气横秋？！”!

秃鸟直接懵了，用一只光秃秃的肉翅摸了摸后脑勺，当即就跳了起来，那里有一个大包，跟犄角似的快速高耸，它何曾有过这样的经历。

“小兔崽子，你敢对老夫无礼，我镇压你五百年，日日以炼你魂魄！”它气急败坏的大叫。

“当”

大红鸟二话不说，直接又给了它一黑锅，依旧是在砸在那个包上，那个“犄角”暴涨，迅速鼓胀。

“叫你不学好，没大没小，爷教你怎么尊师敬长。”它居高临下，俯视着这只没毛的怪鸟。

“啊啊啊，气死老夫了，谁敢对我这般无礼，当年老夫纵横天下之际，万灵敬畏·各族强者莫不臣服，你这只小鸟也敢对我动手，打个喷嚏灭你十万八千只！”

“还不服？”大红鸟趾高气扬，对它一顿胖揍·最终没毛怪鸟蔫了，它算是看出来了，再嘴硬的话，还得倒大霉。

小不点一直在看着，非常好奇，道：“你到底什么来头？”

“老夫是神灵！”它傲然说道。

“神你个头，再敢乱说·我揍不死你！”大红鸟瞪它。

就在这时，远处紫霞一闪，一道婀娜身影出现·紫发少女出现，从这里路过。

没毛怪鸟顿时伏下了身子，而后自己钻进小不点的乾坤袋中，显然非常不愿与她碰面，不惜自困。

“凶兽哪里走！”小不点大叫，向前冲去。

紫衣少女闻言，回头一望，顿时柳眉倒竖，眸光璀璨·几乎就要动手，但是看到一群遗种在此，她怕寡不敌众·化成一道紫光，迅速远去。

“小贼，你等着·我早晚抓住你。”

“凶兽，下次再与你摔上八百回合，一定将你降服，或者给我当坐骑，或者去为我守村头！”小不点也很不服气的叫道。

紫衣少女气的浑身发抖，回头瞪他，握紧了拳头·最终消失在天际

“你怎么这样怕她？”小不点将怪鸟拎了出来。

“我会怕她？我只是不想与这一族的人见面！”秃鸟说道。

顽石在小不点的发丝上摇动，以微不可闻的声音对他轻语·道：“我好像见过这个家伙，曾经进过百草园，偷食不老泉。”

“什么时候的事？”小不点问道。

“最少也有几百年了，它曾是神猴王的师傅，而且跟你们一样，也是从外界进来的。”打神石依旧以微弱的神识传音，只有小不点一个人能听到。

他当即发呆，久久未语，不再逼问怪鸟，但眸光却不时闪烁，像是在盯着一卷宝术神书。

“你还没有名字吧，你自己也不说出来历，我为你起一个好了。你跟大红都是禽类，就跟它排在一起吧，叫二秃子。”小不点笑眯眯的说道。

“啊呸，老夫是谁？天上地下惟我独尊，怎能用这个烂名字，你省省吧！”怪鸟气极。

“就叫二秃子，我觉得很好听。”大红鸟嘿嘿笑道。

任它反驳，小不点等人就是这样称呼，让它干跳脚而没有办法。

最终，他们重新登临虚空兽皮，全都自原地消失，而古兽皮也在移动，快速冲向远方。

金乌西沉，夜晚来临，但也并没有因此而彻底黑暗无光。一只玉兔出现，发出洁白光辉，洒落在大地上。相传，这也是一只太古凶兽的尸体，化作一轮月亮，在这上古小世界有规律的沉浮。

虚空兽皮很大，悬在云层上方，一群人赏月，同时在等待大餐。

黑锅中，金光闪耀，香气扑鼻，那是金翅大鹏的的肉块，流淌灿烂的霞光，此外还有猴头菇流光溢彩，跟金色的肉块一起熬炖。

锅中香气浓郁，让人口中生津，忍不住想立刻大吃。

除此之外，黑锅中还有一些灵药，一起炖在当中，全都晶莹透亮，散发光辉。

这哪里是什么炖肉，分明是在熬炼一炉绝世宝药！

“小鸡炖蘑菇，我的最爱！”小不点一眨不眨的看着，直流口水，恨不得立刻扑上去。

一口锅当然不够用，其他人的宝具也都用上了，火鸦的骨鼎也成为炊具，正在熬虎骨汤，晶莹汁液闪烁，香气扑鼻。

除此之外，还有黄金羊的腿、紫驼的驼峰······数头太古遗种被架在火堆上，烤的金黄油亮，散发诱人的香气。

除此之外，虚空兽皮上还有几张玉桌，摆有晶莹的玉杯，倒满了猴儿酒，晶莹透亮，那醉人的芬芳让一群强者还没喝就已经晕乎乎了。

“真等不及了！”大红鸟吞咽口水。

所有人都眸子发光，这不仅是美味，还是一次突破的机会，因为食材过于惊人，他们都在期待，静等食物熟透。

昨天写好后太晚了，没睡好，晕乎乎，但依旧会努力三章。（未完待续）

第一百九十五章 大劫落幕

铿锵一声，火星四溅，断剑插入一块青石，微微颤抖了几下，有金属余音震出。

小不点睁大眼睛，向高空望去，人影皆无，并未见到四大强者与灰发老人，只有几只凶禽划过虚空。

他锵的一声拔出断剑，而后像是做贼般朝左右看了看，扛起正在疗伤的大红鸟，带上清风与二秃子撒丫子就跑。

这可是至宝，虽然断了，但能砍吞天雀，能劈穷奇，而今再次回到手中，自然要珍重的收拾起来，不希望暗中的人窥视到。

直到奔行出去数十里，他才扔下大红鸟，摔的它惨叫，在地上扑腾。

小不点美滋滋，重新打量断剑，它通体乌黑，没有光泽，也感应不到强大的神力，但是他知道这是至强宝具。

“锈迹没了，怎么多了一些暗红的血迹？”他挠头，暗红色的血痕取代原来的锈迹斑斑。

鬼爷怎样了？他有点担心，看着这口断剑，轻轻叹了一口气，背在了身上。

现在顾不了那么多，最大的目标是逃出去，保住性命。而今十方乱战，到处都是喊杀声，到处是搏战，一个不慎就会身死。

这块区域很宁静，但是小不点并未立刻遁走，因为他不想做出头鸟，每当以为脱离漩涡时，都会有可怕人物出现，进行阻击。

总的来说，他还在战场中。

最好的策略是随大流，而不是第一个杀出去，若是能混在敌群中那就更好了。

“小哥哥，我们能逃走吗？”清风小脸上有些血迹，这一路上他看到了很多生死，也曾出手，杀了几头重伤的凶兽。

他很担心因为远方的杀声隐约间又出现了，战场在扩大，他们始终没有能摆脱。

“嗷吼……”

一声低沉的咆哮传来山岭摇动，林木间乱叶飞舞，一头巨大的黑虎高如山岳浑身是血，从战场中逃脱，冲向远方。

“是它！”

小不点惊讶，这是一头可怕的黑虎，补天阁选拔弟子时，他曾在第二战场见到过守护黑煞莲。

黑虎比一般的遗种还厉害，但此时浑身是血，遭遇重创，肩头那里白骨都露了出来，在它的身上有数十位补天阁的弟子。

它一路狂奔，冲向远方，看样子是付出惨重代价后才突围出来。

小不点想打招呼，但刚站起身来，就见那头黑虎浑身毛发倒竖人立而起，差点将一干补天阁的弟子摔下去。

“哧”

一道赤光冲起，自一座黑渊中冒出足有数百丈长，那是一头赤蛟，不比黑虎气势弱，这显然是一头强大的太古遗种。

“砰”

黑虎一爪子探去符文密布，乌光汹涌，如汪洋般向前砸去，但是赤蛟刚猛，一个摆尾扫灭符文。

轰隆一声，旁边的山峰都被抽塌了，数千斤上万斤的巨石翻滚，两强相遇，激烈厮杀。

而在这一刻，更远处的山林中，一头金色的狮子出现，双眼如灯笼般，亦散发金色光辉，它跟山一般高，一巴掌下去，将前方的石山全部拍碎，无法阻挡它的道路。

小不点心惊，幸好刚才没有急着冲出去，果然要随乱军前行才好，不然光是这两头遗种就足以横杀一片高手。

黑虎眸子森冷，它知道遇上了大麻烦，这样两头极其强大的遗种出现，若是硬拼多半会死在这里。

尤其是那头狮子，通体金黄，宛若一尊可怕的王者，君临天下，大模大样的走来，给它的威胁感更大。

它背上的数十位弟子也都心中惊颤，这一日遭遇大劫，出现的高手太多了，各族生灵皆有，果然是一场大难。

黑虎咆哮，与赤蛟撞在一起，相互全都遭创，倒退了出去。

不远处，那头金色的狮子出手，一爪子拍来，金色光芒淹没天地，宛若彗星划过苍穹，至强气息弥漫。

远处，小不点倒吸冷气，这头狮子太强了，黑虎肯定不是对手，这是一头王侯级的遗种，难逢对手，除非净土中的老祖赶来。

果然，黑虎也发现了可怕，迅速避退，但依旧被金色的霞光扫中，浑身血肉模糊，遭遇了重创。

它横飞了起来，轰的一声，庞大的躯体压塌一座山峰，身上的补天阁弟子当场有十几人遭受重创，更有人惨死，血肉模糊。

黑虎长啸，一跃而起，调头就走，那是一头老狮子王，远比它修行岁月远，不是其对手。

“想走，没那么容易，我乃西陵兽山金狮王，今日就是为了绝灭你补天阁而来！”

金色的狮子冷漠的说道，高耸入天，比山岳还高的躯体，通体散发金光，一巴掌拍下，将挡在前方的大山都震碎了。

它一跃而起，向着黑虎追去，金光澎湃，挤压满了苍穹，庞大的王者躯体让人生畏，恐怖滔天。

小不点一叹，黑虎多半凶多吉少，这头金色的狮子太强了，乃是西陵兽山的首领之一，坐镇在这个方位，就是等着漏网的大鱼呢。

看来，早先出去的师兄们，也不见得都逃出生天，前方还有无尽未知的危险啊。

“嗷吼……”

远处，虎吼震天，血浪喷起很高，接着呼喝声传来，补天阁的一位老祖带着一群门人突围，赶至那里。

“畜生受死！”

一位老祖与金色狮王战了起来，那里的山脉崩塌，古木尽毁，乱石崩云。

小不点握紧了拳头，这一役补天阁净土被毁，死掉了很多人，然而像他这样的弟子却很无奈，毕竟还年幼，难以对抗那些巨擘。

即便有断剑在手，也不行，他道行不够，无法全面激活，催动不起来，对付不了那些真正的王侯。

“走！”

他带上清风、二秃子他们，再次开始上路，依旧没有立刻强闯，而是在山林中小心的潜行，等待机会。

深入一片区域数十里后，喊杀声入耳，有补天阁的师兄带着悲意在怒吼：“长老！”

小不点透过林叶，看到了那一幕，两位长老浑身燃烧，耗尽一身精气神，进行自爆，冲向一群强者。

“你们快走！”

两人大喝，而后在敌群间彻底炸开，光雨冲击，将许多敌人重创。

补天阁一众弟子悲呼，含泪远去。

“啊……”小不点忍不住低吼。

那群遭受重创的敌人，短暂停留后，又向着补天阁一群师兄追击而去，小不点忍不住了。

“刷”的一声，他以乾坤袋将清风还有二秃子他们收了进去，手持断剑竭尽所能，催动起来。

“嗡”的一声，断剑发光，璀璨无比，如一轮太阳般照耀，他发挥出了自己最强的力量，向前挥去。

“噗”

山川被切裂，几座石山炸碎，巨大的剑芒横断前方，有几人当场爆碎，化成血泥，但是后方的人却躲避的及时没有死。

这是一群强者，境界比他高，当中有人类，也有其他种族的生灵，全都望了过来，盯着他手中的断剑，一起扑杀。

小不点遭遇了莫大的危机，他也不恋战，转身就逃，迅速没入山林中。

“你走不了！”有一头凶禽振翅，凌厉扑击而来。

“锵”

小不点运转鲲鹏宝术，背后出现一对神翅，刹那间风雷大作，罡风浩荡，金色气芒澎湃，他踩着地面，速度提升了一大截，没入大荒中，以山林隐藏行踪。

这是一次大危机，即便他拥有鲲鹏宝术，但是在十方乱战、高手遍地的区域，也是危险之极。

小不点逃遁，浴血而行，耗时一个多时辰才摆脱追杀，身上有不轻的创伤，还好他肉身恐怖，吞下一株灵药，露出骨头的伤口很快好了。

“好危险，但我一定要活着逃出去。”

他在寻找慕炎、凌天侯、柳老等，也许唯有跟他们汇合，才能真正闯出去，只是大战惨烈，所有人都被冲散了，而且那些人肯定被重点关照，不知是否还活着。

“实在不行，只能返回最激烈与可怕的战场了，置身死地而后生。”

小不点转身，向着一处很激烈的战场冲去，刚一接近这里，自然就遭受了可怕的劫难，有凶兽盯上了他。

小不点大战，沐浴鲜血而行，选了个机会，他利用毛球的宝术改变容貌，换下补天阁的衣衫，混入到拓跋族的人群中。

他想浑水摸鱼，就此过关，一路跟着闯出去。

然而，时间不长，就有通天剑气劈来，差点将他粉碎，那是四大族的人，不知道何为，竟然认出了他。

“熊孩子你纳命来！”

怎么露陷了？小不点吃惊，寒毛倒竖，这有点像自投罗网啊。

还好，这片区域没有王侯，他抽出断剑，直接血拼，而后极速遁走，再次逃进大荒，离开主战场。

“怎么回事？”他将乾坤袋打开，询问清风、大红鸟他们，商量对策。

二秃子道：“四大族恨透了你，最开始时就曾追杀过你，虽然被你摆脱了，但是肯定祭出了幽兰草等，清香染在了你的身上，数天内都可以不散，藉此追踪你。”

小不点闻言变色。

还好，山脉足够广阔，而且交战的人数足很多，想这样寻到一个人很难，方才若非他主动回来也不见得就能被发现。

这一日，小不点陷入大逃亡中，在密林中远奔，有几次他都以为逃出了战场，发现前方还有强者坐镇，令他再也不敢贸然行动了。

“活着，我一定要活着出去，为师兄师姐们复仇！”小不点咬牙。

在途中，他见到了太多的尸体，有敌人的，也有补天阁的门人，一路上都是血迹。

“雨枫，你竟然如此心狠，对同门出手？”前方传来怒吼声。

小不点闻听，顿时一惊，极速冲了过去。

一位长老怒喝，在其身后跟着一群的门人，大声呵斥前方众人。

一个白衣少年面色冷漠，道：“长老，我知道师门的经书并没有全部搬走，分散在诸位长老的身上，我很需要，请你送给我。”

在其身后，有一群强者，都来自雨族。

“养不熟的白眼狼，很多王侯将子女送入我补天阁，虽说另有目的，欲接受洗礼，但是在今日大难来临时，为了还上这个人情，大多皆出手相助了一把，而你们竟落井下石？！”那位长老怒吼。

“我也不想翻脸，只是我真的需要其中一种宝术！”雨枫冷声道，年岁不大，但是心肠冷硬。

“雨枫，枉你为天才营的一员，师门这般看重你，传你符文秘法，你却恩将仇报，还是人吗？你们雨族太卑劣了！”许多弟子门徒怒喝。

“杀！”

后方，雨族的强者出列，向前杀来，因为他们听闻了，这位长老身上有一宗宝术，可沟通水之精华，对雨族来说很重要。

小不点大怒，他进入补天阁时，很早就见过这个雨枫，号称可以沟通九天雷电，是天才营极为了得的人物，后被一个老怪物选走，寄予厚望，他竟然在这种关键时刻对师门出手。

“白眼狼，杀！”那位长老大怒。

激战爆发，小不点出现，暴起发难，一道神光扫向前去，噗的一声将雨族数位强者斩断，血雨飞洒。

同一时间，他背后的鲲鹏翅一展，风雷大作，一冲而过，接连出重手，剑芒霍霍，可惜雨族中有不少高手，不断倒退，避过了杀劫。

“斩了他！”

雨族众人大怒，暗中竟跳出这样一个少年，敢冒犯虎威，焉能放过。

“是他，那个熊孩子！”

“什么，快，追上他，斩了！”

当雨族众人得悉是谁后，全都疯狂，向前冲杀。

小不点故意露出真容，引领他们追杀，果然令这些人全都疯狂了，熊孩子在百断山斩尽他们的天才与封印者，令他们恨之入骨。

这是一场大追杀，半个时辰后，小不点才摆脱，身上血迹斑斑。

见到了太多的生死，小不点实在太疲倦了，当再次闯入一片小战场时，他眼睛有点发酸。

熊飞长老、卓飞长老两人曾经很不待见他，因为入门时他惹了大麻烦，两人一直都想揍他屁股。

现在这两人为了弟子，已经放弃了自己逃生的路，堵住追兵，浴血搏杀，让弟子门徒们速速逃走。

当小不点看到时，两人倒在了血泊中，被一只巨兽生生撕裂，全部毙命。

“长老！”一群人大呼，平日间两人并不是多么的招人喜欢，可是关键时刻，却在护着他们，不自己逃生。

所有人都大哭，一群弟子伤悲不已。

“你们快走，我来抵挡一阵！”一位二十五六岁的青年站出，进行断后。

“林木师兄，快走吧，你也不是他们的对手。”一群人焦急劝道。

“少废话，长老死后，这里我最大，让你们走就赶紧走！”林木喝道。

“师兄！”一群人哽咽。

林木入门超过十年了，是一位极其强大的天才，上次小不点他们去山门外对付四大家族的人时，他曾出过大力。

“一个也走不了！”巨兽吼道。

“还不快走！”林木喝道，转身迎向前方。

小不点眼睛有点发酸，毅然站出并出手，虽然这样做很危险，他已经几次陷入险境了，但这次还是没忍住。

断剑发光，剑芒无比的粗大，几乎抽干了他体内的精气神，噗的一声，袭杀得手，将那巨大兽头竟斩落了下来。

“嗷吼……”西陵兽山的一群凶兽震怒，全都望来，而后凶气滔天，朝他扑杀了过去。

“快走！”小不点冲着众人大喝。

那群弟子洒泪，最后回头看了一眼，冲向远方。

林木没有走，哈哈大笑道：“小师弟，想不到最后关头还能与你并肩作战！”

“师兄你也快走！”小不点挥动断剑道。

“不用了，今日我早已施展燃血通天功，只有一天的生命，还不如轰轰烈烈的战死。

”林木洒脱地说道。

他没有伤悲，没有愤怒，十分的平静，像是在说着一件与己无关的事。

燃血通天功，可以在一日内逼出身体诸多潜能，战力提升数倍，甚至十倍不止，直至精血燃尽而亡。

“让我大杀一场，小师弟你寻机会逃走，一定要留住性命！”林木嘱咐道。

小不点握紧了拳头，眼睛通红。林木是一位极其强大的天才，在诸多门人中有很高的威信。而且，他深得教中长辈看重，前阵子他没有离去，之所以留下来，就是为了协助师门处理撤退事宜。

现在，他竟然要死去了，而且是这般悲壮的战死。

“师弟走吧！”

最后，林木大喝，燃血通天功他早就展开了，现在血已经燃的差不多，他身体发光，璀璨夺目，冲向敌群中。

小不点嗷嗷大叫着，眼睛通红，连续挥剑，眼中洒下泪水，最终逃离了此地。

这一场大劫持续了一天一夜，终于渐渐落幕，小不点成功逃了出来，离开了那片染血的净土，带着无尽的伤感。

朝霞洒辉，太阳初升，他仰躺在一片山地上，一动也不想动了，也不知道过了多久才站起身来，最后看了一眼那片劫土。

小不点的眼睛很红，定定的看着，很久后他擦了一把眼泪，毅然转身。

他迎着朝霞，大步离开，走向那大地的尽头。

（未完待续）

第一百九十六章 落凰岭

山中雾霭飘绕，在朝霞照耀下，五六颜色，散发迷蒙光彩

晨露在草叶上滚动，于曦光中颗颗晶莹，草木清新，阳光温暖，小不点上路，背对着身后的劫土，走向远方。

最后，他调整心绪，开始快速奔跑，迎着朝霞，风一般疾驰，灿烂若一颗流星横穿大地，彻底远离了那片伤心地。

补天阁被灭，引发一场轩然大波，十方皆惊，这是一件影响极其深远的大事，整片大荒世界都为之震动。

大乱要来了吗？所有人都惊颤，那可是堂堂的上古净土啊，传承无尽岁月，竟然在一夕间灭掉了。

“好可怕的一战，就这样被灭掉了，这是天地将乱的征兆吗？也许那一日不远了！”

无论是人族，还是其他生灵，所有传承久远的大势力都深感不安，一战过后，补天阁竟成为了废墟。

号称一方净土，自上古到而今，连神明都不曾将那里化为废土，在最可怕的诸圣争霸的年代，都保存了下来。结果到了这一世，偌大的门派灰飞烟灭，从世间除名。

许多人都有一种不好的预感，大荒中有一种焦躁，有一种暴虐，恐怕再难平静了，也许真正的动乱要就此揭开序幕。

“很难想象，补天阁这种上古的大教都会覆灭，果然是再辉煌的传承也有衰败、走向终点一天！”

“拓跋族、西陵兽山等诸多上古世家出手，这样一股庞大的势力入侵，谁能抵抗，想不灭亡都不行啊。”

“最为重要的是，有太古神山表态，如嶷山、南陨神山都有至强者降临，他们的态度决定了一切！”

大荒世界，人们议论纷纷。

补天阁被灭，影响太大了。而太古神山的举动也让人思量·遣出黄金兽，前去大杀，这种表态很可怕，导致了一场大劫。

“神种惊世·这是一件至宝，老藤自上古孕育到现在，道符内蕴，无尽岁月的祭炼，让神明都要眼红。”

若无神种，也许几大至强者也不会出手。

当然，补天阁的灭亡在所难免·毕竟老藤自上古活到现在，已经支撑不住，终是要坐化了·那些强大的仇敌这时不发难更待何时？

这是一股风暴，席卷各地，所有人谈起都变色，这样落幕，如此结果非常可怕。

一片神土说灭亡就灭亡了，超出很多人的预料。

这是惊世波澜，惊的整片荒域都震颤，无人不惊，到处都在谈

“补天阁遭遇大劫·能有几人逃出生天？要知道那可是诸教联盟啊，王侯级人物被围剿，也难活命。”

“据闻·只有个别小鱼小虾漏网，其余几乎全部战死。”

有人叹息，有人幸灾乐祸·世间各族生灵的反应并不相同。

在这一役中，净土教主、慕炎、柳老等补天阁高层是被重点围杀的对象，怕他们以大神通裹带弟子门徒远遁。

这样的人物只要逃走一个，都必然会成为大患。

据人们猜测，补天阁高层全灭了，除却战王、凌天候等被石国人皇度走外，上古净土几乎没有看到重要人物逃出。

“太惨烈了·一位老祖被镇杀后，被他以大神通收在身上的上百名弟子跟着一起爆碎。”

补天阁大撤退·高层等都是被重点关注的对象，遭遇了最可怕的截杀，集中弟子在身边并不是最好的选择，分散逃亡活下来的希望更大。

除去高层外，补天阁的一些天才、重点培养的人杰也被盯上了，是要被清除的目标，同样近乎全灭。

林木、伍风等皆战死了，血染劫土。

“补天阁完了，长老以上的人物几乎全灭，天才弟子亦凋零，浩大的净土成为废墟，只有一些普通弟子混在乱军中侥幸逃脱，但都无关紧要了。”

“唔，那个熊孩子呢，天赋似乎很吓人啊，他活下来了吗？”

“估计难逃一死，四大族的人一直在追杀他，重点对付，被盯上的人很难活下来。

“估计跟他走在一起的弟子，也要全灭啊。”

外界，难以平静，这场波澜震动大荒，很多天过去了人们还在热

山地间，清风眼睛很红，不断落泪，补天阁化作焦土，很多人都死了，不知道有几人能真正逃出。

“呜呜······那些师兄师姐再也见不到了，前阵子我们还在一起饮酒呢。”他哭泣。

小不点也握紧了拳头，坐在那里一语不发。

还记得，在补天阁中他们一起偷喝长美酒的快乐时光，一致对外，去山门外大战四大家族。

许多师兄师姐都曾捏过他们的小脸，很照顾与关护，叮嘱他们努力修行，将来威震四方，守护净土。

可是，转眼间一切成空，许多人再也见不到了，如那林木师兄，燃烧自己，为很多师弟师妹断后，战死在沙场。

还有那伍风师兄，更有许多叫不出名字的师兄师姐，他们在最关键的时候，掉头杀回，只为了让更小的师弟师妹逃走。

那片曾经充满欢声笑语的净土，而今笼罩着一层死气，一片焦黑，断壁残垣，成为了许多师兄与师姐的埋骨地。

“人死不能复生，节哀。”二秃子叹道，自古以来，也不知有多少辉煌的古教葬在岁月中，其中不乏无上古国。

“我要努力修行，将来为师傅、长老、师师兄师姐他们复仇！”清风握紧了拳头，小脸很激动，擦干最后的眼泪。

外界风起云涌，各种传言皆有。

“吃东西吧，灵犬肉很香！”小不点道。

火堆上烤着一只金黄的猎物，肉质很嫩，撕下来入口喷香，非常能勾动起人的食欲。

“我吃，我狠狠地吃！”清风使劲咬。

这是四大家族的灵犬，为了追踪小不点而放出来的，这一路上着实几次遇险，差点被他们追上与寻到。

还好·小不点身上的幽兰草香气已经淡去，无法再被追踪了。

毛球吱吱叫，也啃的满嘴流油。

一晃眼半个月过去了，毕竟还是孩子·心中的悲与伤淡去了很多，如果不去刻意去想，他们也不至于郁郁寡欢了。

小不点他们一路前行，在大荒中行走，闯荡与试炼，没有急着赶路，但是却已选定了目标·要回石村。

一个月后，他们心中的阴霾淡去，摆脱了那种·脸上再次漾起了孩子才拥有的纯净笑容。!

“我们现在到哪里了，离石村还有多远？”清风问道。

“而今我们在石国境内，还有三四十万里的路才能到石国西疆，而后再向西三十万里就可以回到石村了。”小不点道。

身在石国，他们不可避免的想到雨族，雨枫还有他们族中的一群强者太卑劣了，曾进入补天阁修行，最终不感恩，还落井下石·大杀净土弟子，实在让人心中有一股郁气，愤懑无比。

“唉·这是一个王侯巨族，我们现在撼之不动，不然真想一窝端掉。”小不点叹道。

他与这一族的仇极深·不光是因为补天阁覆灭之事，还有他所遭遇的一切，自幼失去至尊骨，就是拜该族的女人所赐。

清风点头，即便纯真如他，也很想杀人，有一种毁掉雨族的冲动·许多师兄师姐没有死在大敌手中，反倒被他们击杀。

这是血债·早晚要讨回来。

而且，当年在西疆第二祖地时，就是该族人收买仆人，对清风不利，让他的脚都跛了，几乎身残。

“惹不起该族的巨头，也可以先收点利息啊。”二秃子慢条斯理的说道。

“一肚子坏水，不过我喜欢！”大红鸟兴奋之余，啪的一声在它的后脑上来了一下，敲的二秃子差点跳起来跟他急眼。

“不错，路过时可以收点利息。”小不点认真点头。

二秃子、小不点、大红鸟、清风一阵讨论°，而后开始搜集关于雨族的各种信息，研究他们的各处领地。

攻打雨族不现实，几人没有那么强的实力，除非成为王侯，才能征伐。

他们很现实，要洗劫雨族各处领地，这样的目标很简单。

“就是这里——落凰岭，正好在我们返回西疆的路上，顺路光顾！”

那是雨族一处十分重要的领地，物产丰富，有黑金矿，有灵药田，还有瑞兽岭，出产珍物。

他们也不想过甚，只洗劫一处就走，免得身陷危局中。

落凰岭，相传在那太古年间有真凰栖居，最终殒落此地，令这里灵气极盛，直到现在还是一处宝土。

他距离石国西疆二十万里，是一处难得的稀珍领地。

“有高手把守，很难得手啊，毛球全靠你的了。”小不点道，扔给它一个大大的兽皮袋，道：“没别的要求，装满就行了。”

金色毛球不满，吱吱直叫，这个兽皮袋也太大了，想塞满灵药的话，那得多少株啊？

落凰岭，占地极广，原始老林密布，是栽种灵药的理想之地，因为太古神凰殒落后，凰血染红这里，土壤有一种特别的灵性。

不说移栽来的灵株，就是本就来生长在这里的古药都不在少数，雨族为了拿下这块领地，曾与很多大族冲突，付出不小的代价，最终收进囊中。

“唉，不好下手啊，有重兵把守。”小不点头疼，这个地方有大量强者守护，一个弄不好就会惊动守园的高手。

也许，只能靠毛球了，它贼头贼脑，灵觉敏锐，连太古遗种五色孔雀的卵都能偷盗，想来闯灵药园不成问题。

毛球也没有立刻出手，绕着落凰岭转悠，接连数日都在琢磨，眨巴着大眼。

小不点也是如此，仔细寻找漏洞，希望万无一失，毕竟来此收利息，全身而退才好，若是为此付出代价，那就得不偿失了。

“落凰岭中是不是有什么变故，人员调动怎么如此频繁，好像如临大敌的样子？”小不点惊讶。

经过几日的观察，他觉得这里很不对劲，外围区域的防护都顾不上了，内部似乎有什么了不得的事情发生。

“去吧，正好趁现在，这处灵土可能有什么事发生。”小不点道，叮嘱毛球小心，将断剑塞给了它，万一若是被困住，破符文用。

“哧溜”一声，毛球化成一道金光没影了，进入落凰岭，它贼头贼脑，通体金黄，只有拳头大，落入草丛中后，谁都难以见到。

“那边，追啊！”

“快，别让它跑了！”

落凰岭中传来呼喝声，这让小不点还有清风脸色都是一白，难道毛球刚进去就被发觉了，这可不妙－，会有性命之危，得不偿失。

小不点很后悔，觉得鲁莽了，若是毛球出了意外，他将会无比愧疚，充满自责。

“跑不了，这次一定要抓住，只要在落凰岭，它就难以逃走！”

“出现两个月了，连续数次显踪，我就不相信捉不到！”

听到落凰岭内的喊声，小不点他们一怔，这似乎不是在说毛球，难道还有其他生灵闯进去？

“一定要捉到，这种生灵多少年都不见得能见到一只，比数十株灵药加在一起都稀珍，乃是无价之宝，我已经上报了族中的高层，一定要捉住它！”

落凰岭内传来各种呼喝声，所有高手都在行动，四处捕捉着什么。

“好像有什么了不得生灵出世，到底是什么，说得好像是圣药化形似的，雨族守护在这里的人似乎都很激动，要疯狂了。”大红鸟嘀咕。

落凰岭大乱，所有高手都出动了，捕捉神物，闹了个鸡飞狗跳，无法安宁。

小不点、二秃子等像是百爪挠心，恨不得闯进去，洗劫一番，到底是什么了不得的生灵，值得雨族这般激动。

“不能放走，雨王传下了命令，让我们不管用什么办法，一定要捉住并献上去，他将有大用！”一位老者喝道。

“这种生灵世所罕见，数百年都不见得出一只，现在也就皇家养着一只而已。”

这些话语传来，更加让小不点坐不住了，大眼发光，迫不及待了，很想潜入进去争夺。

大半日后，远处的草丛传来的声响，毛球出现，小肚子被撑得滚圆，它都快走不动了，直接是翻滚着出来的。

努力中，今天总共会有三章。

（未完待续）

第一百九十八章 回石村

这一刻，小不点心中既紧张又激动，甚至还有点惶恐，近乡情怯，不知道石村而今怎样了。

他八岁半时带着清风离开，光在路上磨砺与闯荡就耗去了个月的时间，而后加入补天阁，时间匆匆，到现在为止，他已经离开两年了。

一切都仿佛还在昨日，还记得跟二猛、皮猴他们掏鸟窝、被青鳞鹰大婶追杀时的情景，还有共同去狩猎、采摘老药、捉凶兽崽等，留下了太多的欢声笑语。

小清风也落泪，又哭又笑，虽然只在这里生活了一两年，但却承载着满满的幸福。

“一个山村而已，咋就这么激动呢，我回老巢的时候，从来都觉得很无趣。”大红鸟嘀咕。

“咚”

这一刻，小不点与清风同时敲了它的头颅一下，二秃子狐假虎威，在旁也跟着来了一记。

大红鸟愤懑，展翅凌空，极速而行，地上的景物飞快倒退，终于到了一片景色美丽而宁静的宝地前。

还隔着很远，下不点就让它降落，要一步一步走过去，朦朦胧胧，一座村子若隐若现。

“这里发生过激战，你们看这巨石都被击裂了！”大红鸟道。

“动用过宝具，而且是威力极其强大的宝具，这本是一座石山啊，竟然直接扫掉了半截！”二秃子也吃了一惊。

这一刻，小不点心中一下子凉了下来，心头剧震，握紧了拳头，无比惶恐。

离开两年多了，石村发生了什么？

清风也几乎哭出来，回归村子，千万不要发生不好的事情啊。他们激动而归，很害怕见到不祥。

前方很寂静，没有声音。

小不点恐惧，虽然还隔着数里远，并不在石村范围内，但这片区域的确有对决时留下的残迹，有人曾动用可怕的宝具，超越了他的龙蛟剪。

原本有几座石山，可现在都化成了齑粉，不复存在了！

“一定不会有事。一定都还平安！”小不点低语，快速向前冲去，他心中怦怦剧跳。紧张与害怕到了极点。

清风跟在他的身后，眼泪都快流出来了。

毛球到了这里后，也是熟门熟路了，化成一道金光，划过草丛。直奔那里而去。

奔行数里，到了近前，小不点倏地止步，再也忍不住，脸上滑落下泪水。

片刻后，清风他们跟了上来。看到了不远处的村子，站在他的身边。

“石村无恙！”小不点偷偷擦去泪水，在外面生死激战。不断逃亡，他都没有害怕过，可是就在刚才，他心中惶惶，恐惧无比。

直到临至近前。他才彻底放松，激动到热泪盈眶。心中的所有担忧都消失了。

可以见到，村中有人影，皆很熟悉，那是他最亲近的人，房屋依旧，村中没有什么太大的变化。

一株古树扎根在村前，粗大的树干焦黑，遭过雷击，而今有些地方脱落下一些老皮，有了生机。

在那雷击木上，如今共有十几根绿莹莹的枝条，散发柔和的光，宛若开天辟地时代的秩序神链，贯穿万古，神秘而祥和，自然垂落，充满了勃勃生机。

有柳神在，只要它安然，石村绝不会有事，刚才的担忧，不过是小不点他们经历多种磨难后内心患得患失、自己吓唬自己而已。

他们太疲倦了，心神劳累。

终于回到家，小不点与清风都开心的笑了，但眼中分明有泪光，一场大劫过后，回到亲人的身边，焦虑等尽去，充满了幸福感。

这一刻，二秃子的眼发直，盯着村头那株柳树，感觉双股战战，有点要吓趴下的感觉。

“二弟，你哆嗦个什么劲，真给我丢脸。”大红鸟给了它一巴掌。

“别乱语，前面有一尊大个的，通天动地，耸入九天上，浩瀚无尽头，快吓死爷了！”二秃子发毛，简直快吓尿了。

“你胡乱说什么呢？”大红鸟狐疑。

“我是在说那株树，看到了吗，那是神圣啊！”二秃子声音发抖，简直不敢相信的自己的眼睛，会在这里见到这样一株古树。

它哆哆嗦嗦，扯住小不点，道：“熊孩子……这咋回事，你怎么没告诉过我，它……什么来历，我都快被吓死了。”

二秃子不是一般的生灵，曾经叱咤风云，灵觉敏锐到了骇人听闻的地步，它看不出柳树深浅，但是感觉它可以撑破苍穹，耸立九天上，让它灵魂都在颤抖。

这一刻，大红鸟也觉得不对头了，认真感应，那株古树虽然祥和无比，充满了柔光，但是却让它敬畏，不敢在这里放肆。

“到底啥来头？”

“它是我们村子的祭灵，守护石村安宁，在此应对它祭拜与礼敬。”小不点说道。

“啥，一个村子的祭灵？”二秃子的眼睛差点瞪出来，越发的惶恐了。

这到底是啥村子，值得这样一尊“大神”守护，成为此地祭灵，这怎么有点瘆人啊？！

二秃子盯着前方，又看向小不点，越发觉得深不可测，最后又释然，道：“也对，唯有这等超出理解的地方才能走出你这样凶残的孩子，能追的诸犍、还有螭龙满山跑。”

“你乱说什么呢。”小不点又好气又好笑的看了它一眼，知道它与大红鸟都被吓住了。

就在这一刻，禽鸣声传来，村中紫光闪烁，一头六七米长的猛禽极速冲来，快速降落。

“小哥哥，你回来了。”这头紫色的异禽传音，通体鳞片发紫，灿烂无比，宛若有云烟在蒸腾，极其神异。

很快，一只淡金色的大鸟，还有一只青鸟也飞了过来，皆闪烁神圣光彩，无比的惊喜与亲昵，凑到他与清风近前。

“呀。紫云、大鹏、小青你们……成长这般迅速，都会神念传音了，才几岁而已啊！”小不点相当的吃惊。

“咦，不对啊，你们比遗种都只强不弱，血脉怎么这般强大？”小不点仔细探寻后，吓了一大跳。

“真的，紫云、大鹏、小青更厉害了。”清风也睁大了眼睛。

“娘告诉我们，睡在柳神的根部，日日对它膜拜。结果两年下来，我们的血脉似乎越发的纯净了。”紫云传音道。

“青鳞鹰大婶真聪明！”小不点叹道，而后询问它去了哪里。

“娘也变得很强大了。也一直栖居在柳神脚下，不过最近进大荒深处了，在苦修。”小青道。

“我的神啊，这是什么样的存在，我也要膜拜！”大红鸟屁颠屁颠的向着村口跑去。

二秃子也一脸见了鬼的模样。着实被吓坏了，腿脚都不利索了。

“小不点，清风！”

就在这一刻，村人发下了他们，当即就有数人冲了过来。

“啊，这不是做梦。小不点回来了，还有清风！”其中一人熬唠一声，嗓门极大。传遍村子，所有人都被惊动了。

呼啦一声，大壮、二猛、皮猴一群少年最迅速，翻墙跃房，直接就闯出了石村。接着石林虎、石飞蛟等一群壮年男子也出现。

在后则是一群族老，还有诸多的妇孺。一起跑了出来，全都无比的激动。

“我们回来了！”小不点与清风也大叫着，向着村头跑去，百米距离不过一瞬间就到了。

“好小子，一走就是两年，想死我们了，终于回来了！”一群儿时的伙伴，一拥而上，将他们两个给埋上了。

“臭小子，你不知道我们有多么的担心，还以为你在大荒中出事了呢，这么长时间都没有一点音信。”

一群人叠罗汉，全都冲了上来，最后将不点还有清风都快压进了地里。

他们激动无比，眼中带着喜悦的泪水，自幼一起长大，这些人从来没有走出过大荒，彼此间拥有最真挚与朴实的感情。

“骨头都快被压散了，赶紧起来啊。”小不点大叫。

“骗谁啊，才几岁大的时候，你都能背着十万斤的石头满山跑，现在背我们二三十人就能会压坏？”

一群人嘻嘻哈哈，眼中湿润，用力压他与清风，好长时间才起来。

刚站起身来，皮猴、二猛等便又都上来，搂脖子的搂脖子，抱胳膊的抱胳膊，好不亲热。

“小兔崽子，你们翅膀可真是硬了，一走就是两年，一点消息都没有，我们真怕你们再也不出现。”

石林虎等一群大大老爷们挤进人群，一个个也都非常激动，上来就给这俩娃一人一下，海碗他的拳头捶在他们胸口砰砰响。

他们说的是实话，大荒太可怕了，一走两年，总是不回，葬身在凶兽腹中这是最大的可能。

“娃啊，个子长高了，虽然还是很清秀，但是身子却越发的结实了。”石飞蛟拍他们的肩头，眼中带着泪花。

“虎叔，蛟叔，我们一切都很好，学了很多本领，一直都想早点回来，也很想念你们。”小不点感情真挚的说道。

“叔，我也想你们。”清风哭了。

离开两年了，在外面经历了那么多，尤其是近来遭遇大劫，心神疲累，回到家看到这么多的兄弟还有长辈，一下子像是找到了依靠与寄托。

“清风不哭，不哭，回来了就好，我们大家都在想你们这两个小兔崽子呢，天天念叨。”一群大老爷们实在不会劝人，七手八脚，帮忙擦眼泪。

“清风不哭，这次我们团聚了！”大壮、虎子、鼻涕娃等上前，搂着他的脖子，进行劝解，每个人眼睛都有泪光。

“你们两个娃儿，真是太野了，怎么能一走就是两年呢，我们担心死了。”一群妇孺赶来，这些大婶非常彪悍，直接就将二猛、还有一群青壮年男子都给扒拉到了一旁。

“清风瘦了，但长高了不少。”

“小不点还是这么漂亮，现在十岁半了，以后该叫大名了。”

“这两孩子都长高了，越发的强健有力了，可以娶媳妇了。”

……

一群大婶唾沫横飞，拉着两个孩子一顿狂轰滥炸，有着说不完的话语。

而这时，虎妞、飞蛟叔的女儿等一群女娃也都赶到了，兴奋无比，围上来，扯着小不点还有清风的袖子，叽叽喳喳，有着说不完的话，问东问西，热闹的不得了。

直到小不点来了一句，虎妞你们咋也胖了，他被一群小姑娘追着打，抱头鼠窜，一路飞逃，这才摆脱一群可怕的大婶。

“族长爷爷！”

冲进村子，小不点差点与一群老人撞在一起，赶紧止步，向他们施大礼，眼睛红红的，因为这些老人明显白发增多，越发的年迈了。

只有族长石云峰还好些，但白发还是多了一些，两年的时光，真的不算短。

“好，好，好，回来就好！”一群老者都很激动，哆哆嗦嗦，尤其是族长拉着小不点的手，老眼浑浊，泪水差点淌落，强忍了回去。

小不点是他养大的，自幼一直由他照料，族长一生未娶，早已将他当成了亲孙子。

“快来拜拜柳神吧。”族老们说道。

小不点擦去激动与喜悦的泪，转身面对生机勃勃的柳树，认真而虔诚，道：“柳神谢谢你！”

微风吹来，十几根晶莹的柳条摇曳，宛若在开天辟地，有混沌气迷蒙，神辉洒落，它回应道：“先去与族人团聚吧。”

“好！”小不点点头。

大红鸟就在一旁，当即吓到一哆嗦。

就在这时，远处传来二秃子的惨叫声，撕心裂肺，无比的恐惧。

一群大婶实在是彪悍，尤其是虎妞的母亲——虎婶，一只粗大的手掌探出，拎着二秃子的脖子，道：“这俩孩子，真是太见外了，回来就回来嘛，还带什么猎物啊，还勤快的将毛都给褪光了。不过也好，这只鸟很肥实，一会儿给大伙儿炖汤喝。”

它提着二秃子就向村中走，一群大婶皆点头，评价这只鸟，凑在一起，那叫一个热闹。

二秃子差点吓尿，这群女人也太彪悍了，不问青红皂白，上来就要把它给炖了。

它终于知道，熊孩子这个吃货是怎么养成的了，守着这群大婶，能不凶残吗？

二秃子的身体一直有问题，战力被封，而这群五大三粗的女人力气也太大了，差点没把它掐死，它放开破锣嗓子，大声喊熊孩子救命。

“救命啊，杀人啦。”

“咦，这鸟还会说话，啥品种？肯定是血肉宝药，小不点这份礼物真的很贵重，别糟蹋了，得用老药跟着一起熬，这样炖熟了才好吃。”

一群大婶议论，二秃子吓的满身鸡皮疙瘩都出来了。

（未完待续）

第二百零三章 再临虚神界

那一座又一座太古神山都断裂了，混沌云雾缭绕，茫茫际。小不点长奔，黑色的长发飘向后方，风驰电掣，速度非常快。

终于，他到了尽头，踏上金色的通道，霞光一闪，从原地消失，来到了初始地。

“这是谁，怎么蹲在通道上，真以为自己是熊孩子，也想弄下来两块符骨？”

“真是聊，学谁不好，非要学那家伙。”

初始地，小不点出来后，蹲在那块大青石上仔细地看，上面有嵌着几块宝骨，他觉得比以前的更晶莹与灿烂。

他当然不会去再挖，曾经被驱逐过一次，他可不想被虚神界永久封禁，只是有点怀念而已，想起了过去的事。

他蹲在上面琢磨，敲打大青石，奇怪的姿势自然引起了别人的注意，人们指指点点，在那里议论纷纷。

小不点没有露真容，想先了解一下情况。

“喂，我说少年人，别真当自己是那凶残的孩子。”

“你这样模仿，是要被群殴的节奏啊。”

小不点闻言挠头，站起身来，向四处打量，初始地没有什么变化，跟过去一样。

“熊孩子来了吗？”他明知故问。

“来什么来，死在补天阁了，这就是太能蹦跶的结果，到头来把自己的小命都搭进去了。”有人说道。

“不见得，又没有见到尸体，怎么能确定他一定死了。”有人反对。

“切，必死疑啊，你也不想一想。依照他的性格，如果还活着，怎么可能不来虚神界？要知道现在已经过去两年零一个月了，他的封禁期已经过了。”

初始地，人来人往，非常热闹，当提到熊孩子这几个字后引起了很多人关注，不少人都谈论了起来。

有人嗤笑：“就凭他，还想他逃出补天阁？早就化成灰烬了。据传连他们的几位老祖都战死了，他虽然天赋吓人，但一个小毛孩子而已，很难活下来。”

“哎呦，这不是四大家族的人吗。我认得你，记得两年多前曾被熊孩子堆在‘人山’中，怎么还在初始地，不曾离开啊。凭你的修为，我想早该可以进入更高的洞天福地了吧？”有人揶揄。

“这还不知道，论是四大家族，还是对补天阁有敌意的一些大势力。都有不不少人来到了初始地，这是在等待消息呢。”

“据传补天阁有个别漏网之鱼，令各大族不舒服，这是在广布罗网啊。四处打探。”

……

小不点诧异，虚神界也不平静，比他想象的复杂，补天阁一战虽然落幕。但是影响还在，波澜不曾平静。

想到那一战。他握紧了拳头，心中很不不好受，那么多师兄师姐都战死了，血染红了净土。还有长老们，几乎都没有活下来，为了护送门徒离开，他们一个个以血与命阻挡大敌。

小不点挤出人群，向着远方走去，一个人默默的思量，很长时间心绪才平静下来。

他再次变换容貌，以毛球的宝术改变身高，像是个竹竿似的，跟以前大不一样了，而后熬唠一嗓子，道：“熊孩子没死，我刚才听到有人低语，说见到过他。”

他仅是在试探而已，结果一群人急速冲来，全都有带着煞气，几乎同时喝问。

“在哪里，谁看到的？”

“快说，那凶残的少年在何方，何时又出现了？”

他们声音急促，体外各种符流转，密密麻麻，大有不满意就要刚猛出手的意思。

小不点几乎一瞬间就感应到了几种不同的骨，四大家族的人皆有，此外还有的人体外雨雾迷蒙，缭绕四周，很可能是雨族的人。

除了这些人外，还有其他势力的人马，也都聚集而来，不用想肯定有拓跋族等。

当初，诸教联手，大破补天阁，不止拓跋世家、雨族、西陵兽山、四大家族等，还有一些极其厉害的传承。

小不点眼中异芒一闪而没，心中冷笑，这些人可真是阴魂不散，即便进入虚神界都能看到，而且还在寻觅他，这是要斩草除根啊。

看来不少人都觉得他还活着，故此四处撒网，希望能得到一些线索。毕竟他表现出来的天赋太吓人了，就是一些上古大教也怕他真个活下来，最终成为大患。

“快说，你在哪里得到的消息，什么人在议论？！”这些人语气不善，直接威胁，带着森寒的杀意。

而且，更多的人围聚了过来，全都有杀气弥漫，一个个来者不善，都想知道熊孩子的下落。

小不点直接言明，这只是听到的，并不能确定是否为真。

“少废话，赶紧讲出来！”四大家族有人喝道。

“别自误，不然小心你的命！”雨族的人更是直接。

“是两个老头子，一人肩头上有只鸟，跟另一个看起来很奸诈、有点贱的糟老头子在悄悄嘀咕。”小不点道。

“什么，鸟爷，还有精璧大爷？！”

“走，赶紧去寻那两个老东西，他们一直在初始地，从来没有去过更高的洞天福地！”

……

这群人直接冲向远处，如一股狂风般，虽然还有部分人冲向小不点，也想把他拿下，但他趁乱没入人群，快速消失了。

当年，那两人因为兜售小不点的各种真的、假的消息，而在初始地臭名昭著，许多人都知道。

熊孩子相当的惊讶，这都过去了两年，两个老东西还没有离开吗？还真是有些古怪。

精璧大爷，一看就是那种很贱、很油滑的人，正在溜达，结果被人莫名其妙的给围上了。差点挨一顿胖揍。

鸟爷就在不远处，见状撒丫子就跑，结果刚跑出去十几步，就被人给堵个正着，同样有一群凶神恶煞盯上了他。

“年轻人别乱来，老夫身份可不一般，对我礼的话，你们的祖师会怪罪尔等。”精璧大爷一副世外高人的样子。

一群人都拿白眼斜睨他，冷笑不已。这老东西也不怕牛皮吹破了而炸伤自己？若非想问他消息，早就先拾掇他一顿了。

“诸位别乱来，有话好说。”鸟爷摆手，不让众人靠近。

“少废话，你们两个老东西当初坑骗了多少人。现在有事询问你们，不得说假话。”一个人恶狠狠的说道。

“说，熊孩子到底在哪，你们如何发现的？”雨族的人凶戾的逼问。

“熊孩子？”精璧大爷那副得道高人的样子顿时变了，一双眼睛骨碌碌的转动，而后快速做出反应，道：“想知道消息。先付一百精璧！”

而且，他快速补充，道：“是一个人一百精璧，我是不会公布于众的。谁买，速速上前来成交。”

人群外，小不点看的目瞪口呆，这老家伙真贱。明明被人堵住了，而且什么都不知道。却还要兜售假消息，真是个老混账啊。

“老东西，你坑蒙拐骗，两年来划拉走多少精璧了，还想坑我们？”当场就有人大怒。

“消息可靠，你们不信的话，暗中自然会有人来高价求买，到时候别后悔。”精璧大爷傲然说道。

“扒了你的皮！”有人要出手。

不过，却被人拦住了，他们转身问另一边不声不响、看起来相对憨厚一些的鸟爷，道：“老家伙你来说。”

“二百精璧一则消息。”鸟爷淡定的回应。

“我#￥#，老东西你疯了，我问你消息，你也想兜售？而且还贵了一倍！？”众人大怒。

“我卖的消息是真的，那老家伙卖的消息是假的，我的自然要贵！”鸟爷不慌不忙的说道。

精璧大爷愤懑，道：“老东西你诋毁我，如果说谁的消息价格高就为真的话，那么我决定了，三百精璧一则。”

“我呸，假消息还敢乱真，别跟我比，你就是个骗子，我一向童叟欺。”鸟爷斜睨。

“胡说八道，你才是个老骗子！”

……

两个人争吵了起来，吹胡子瞪眼，相互掐架。

众人发呆，捉这两货问话，结果两人不仅顺杆爬，想高价兜售消息，彼此间还打架，争执了起来，简直要让人疯了。

“够了，你们有完没完，快点说出熊孩子在何方，真身藏在哪？”拓跋族的人出现，极其霸道，实在受够了他们。

“拿精璧来，少一个子都不告诉你！”两个老家伙异口同声。

小不点语，这俩老货在这种境地下都不忘了坑蒙拐骗，真不是什么好鸟。

“不知死活！”有人大怒，再也忍受不住，向前逼去，直接出手。

“砰”

然而，来的快去的也快，想教训鸟爷的人，被他肩头的那只鸟一翅膀就给抽飞了，撞在远处一座石山上，口中吐血。

所有人都吃了一惊，不禁倒退，这绝对是高手啊，而且似乎还强大的有点离谱。

这一刻，每一个人的脸色都变了，不敢再轻举妄动，他们忽然明白了，为何这两老货一直蹦跶到现在，都没有人收拾，原来是硬茬子。

人群后，小不点露出异色，这两个家伙果然不一般。然后，他笑了起来，也许可以拉这两人一起入伙，做笔买卖。

熊孩子这次回来，可不是单纯的磨砺己身，他想搅出天大的风波，要复血仇，对付覆灭补天阁的那些上古大教。

以他的性格来说，自然不会直接站出来并立时跟这些大敌干仗。

他刚才已经试水，早就算计好了，他要兜售自己将出现的消息，让各大教花费极大的代价，拿海量精璧、原始宝骨来交换。

他希望对方比的“热烈”，以盛而多的大礼来“欢迎”他出现。

原，他还想自己独干呢，改变容貌，变成另外一个人在那里贩卖消息，与各大教进行交易。

现在看到这俩老货，他觉得有必要放手，因为这两个与他交情还不错的老混账很不简单，似乎很能镇得住场子，最为关键的是，这是两个“惯犯”，对于如何敲诈勒索以及坑蒙拐骗，可以说是“门清”，太精通了。

小不点没有耽搁时间，迅速传音，暗中对俩老头说了一些话语，快速而简单的沟通。

结果，两个老货跟打了鸡血一般，眼睛顿时就亮了，开始冒绿光，熬唠一嗓子，震动了整片初始地，吓得围堵他们的人全都不由自主倒退，怕他们暴起发难。

“我决定了，提价，只能拿原始宝骨，或者太古遗种的宝血来交换，而且必须是价值足够的的那种，不然别跟我们做交易。”

“这样明说吧，我们知道熊孩子的真身在哪里，也知道他在虚神界的何地磨砺，绝对是真消息，如假的话，愿以项上人头赔偿！”

“当然，我还要补充，小喽啰就别来碍眼了，最好让你们各族的族主前来，以最珍贵的宝贝交换，不然可奉告！”

……

这俩老家伙你一言我一语，不断的补充，要出了天价，而且条件苛刻。但他们发誓，消息绝对为真，愿以项上人头担保。

很快，初始地了，熊孩子没死，又要出现了？

而且，消息迅速传向更高的洞天福地，引发了一场轩然大波。

当口干舌燥、彻底得瑟完后，两个老东西眯缝起了眼睛，彼此相互对视了一眼，在人处小声嘀咕。

“这熊孩子心可真黑啊，连蹦跶出来，都要让人来拿宝贝来换消息，实在可耻啊。”

“这小子脸皮也忒厚了，心真黑，明明是自己要跳出来，去复仇，弄得好像别人求他似的，真坑人！”

“在说你们自己吗，我觉得形容的很恰当！”熊孩子黑着一张小脸，对他们磨牙。

大家想看这么能折腾的熊孩子到底啥样吗？古灵精怪，发丝上挂着晶莹小塔，手持断剑，肩头上有金色的毛球，终于请人画好了。搜索我威信名辰东，或者搜索cd，加上我威信后，发送小不点三个字，就能得到回复，看到原图。（未完待续）

第二百一十六章 柳暗花明

“你么可曾听闻我荒域有这样个少年，十四五岁，开辟九洞天，战力无双？”

“为什么此前默默无名？”

观战众人惊异，那个充满野性的少年有这等战力，为何此前没有听闻过，强的离谱，应震动天下才对。

所有人都怀疑。他来自哪里，多半出自太古神山，或者那些与世隔绝的古老禁地，要不然怎会不知。

“也许，他根本不是我荒域的人，来自其他域！”

也有人做出这样的判断，过去不是没有发生过类似的事，曾有临近极境的奇才，跨域而来，征战四方，只为突破。

甚至，还有无敌的天才，极尽升华，跨域寻机缘，像青铜宝书这种东西是他们必要猎取的目标。

在人们猜测与惊疑不定时，场的战到了白热化，越发的激烈，乱天动地。

颗又颗星滚动，那个人族少年很恐怖，双掌推日月而行，宛若尊神王，浑身灿烂，古铜色的肌体充满爆炸性的力量。

人们骇然，这是怎样种威势？居然可以掌控天地，这般而行，实在惊人魂魄。

“轰！”

小不点与他硬撼，手掌拍出，直接将颗星击裂，勇猛向前，与之激烈交锋，双方皆舍生忘死，血战残破净土。

龙吟动九天，那条螭龙盘旋，躯体绞杀，让石山都会瞬间断掉，俯冲而来，喷薄可怕的炽盛符。亦在此血战。

小不点浑身是血，从出世到现在，此战最危险，随时会殒落。这两名敌全都开辟了九洞天，是名副其实的劲敌。而他又是重伤之体，情况很不妙。

“怎么还不能开辟？”

战到这番境地，熊孩子也有点发毛了。这样下去必死无疑，是要分心，二是身体状况越来越糟。无论如何，也不能开启第十洞天，手段都用尽了。甚至，为了开辟它，他曾不管不顾，于刹那集所有精气神进行冲击，结果险些被那两人击杀。

他终于明白。为何天阶太古凶兽也少有生灵可以开辟第十洞天了。这太难了。与前九洞天根本就不样。

这不是天材地宝能解决的，难以借助外物，需要自己去拼。夺天地造化而突破进去，没有其他更好的办法。

“为什么不行？”小不点愤懑。他明明感觉到了，就会在眼前，偏偏总是差些。

再这样下去的话，说不定他真的会与十洞天擦肩而过，失去这机缘。

“开啊！”

这刻，小不点怒吼，边战强敌，嘴角溢血，边拼尽力气，催动第十口洞天，想要让它复苏。

“砰”

他挨了掌，被那野性少年拍在后背上，横飞而起，撞碎块巨石，整个人砸在尘埃，血迹斑斑。

螭龙俯冲，想要再补上爪，彻底解决掉，而后瓜分宝书。

小不点怒了，从出世以来还没有被人压着打过，今日却频频吃亏，当即有狂暴的迹象，但是他能够感觉到，后背几乎裂开，鲜血汩汩，耗掉了他太多精气神。

最终，他克制了，移形换位，没有拿命去与这两尊生灵血拼，开始边退边战。

“冒险试，借他们的力量冲关！”

他心直有这个念头，但始终都没敢付诸行动，因为太危险了，而现在被逼到了这步，实在没有办法了。

此时，小不点浑身发光，个又个金色的漩涡出现，缓缓旋转，吞纳天地精华，非常的诡异。

他们激烈战，小不点凝神准备，最终选到了个好时机，再次喝，强行冲关，开辟第十洞天。

“不交出宝书，别说开辟洞天，就是想活命都不行！”螭龙喝道，俯冲了下来。

事实上它心也很紧张，出自太古神山的天阶凶兽都难以开辟第十洞天，个人类而已，居然窥到了门径，这种奇迹，令它不安。

螭龙只爪子按了下来，散发炫目的宝辉，无以伦比，犹若轮太阳炸开，符密布。

这次，小不点没有躲避，而是直接硬撼，探出只手，砰地声抓住螭龙爪，用力拉到近前，催动金漩波纹功，汲取神力。

同时间，那个野性的少年也杀到了，推动日月星辰而行，宛若神王降世，直接劈杀了过来。

“轰”

小不点另只手硬撼，砰的声抓住他的手，同样是金色符出现，疯狂吞噬他的神力。

金漩波纹功乃是鲲鹏宝术，威能无尽，可化解对手的攻击，炼化神力，纳入自己身体，端的是奥妙无双。

然而，也要分情况，若是对手足够请，且全力催动，根本炼化不过来那么磅礴的精气，动辄就要崩坏自己肉身，死无葬身之地。

“找死！”

螭龙与野性少年同时冷笑，他们来头极，又怎会看不出这等宝术的奥妙，猛烈催动神力，要将小不点活活震死。

“开！”

就是这刻，小不点吼，不仅不防御，还引导两股力量入体，混入自身精气神，融入自己的意志，要强行开启第十洞天。

与此同时，他身畔九口洞天发光，沟通天地，岩浆滚滚，炽盛无比，跟他共鸣，相助他贯通第十洞天。

这个地方浩荡出股极其可怕的波动，扫平了废墟，如浪涛般在汹涌，令远处观战的群雄变色，迅速倒退。

附近，岩石化成齑粉，石山喀嚓四裂，景象惊人，这里的虚空都仿佛扭曲了。

小不点痛苦叫，这是种粉碎身骨的痛，灵魂在寸断。而后再次重组，从来未有之折磨。

像是身处炼狱，难以忍受，熊孩子路高歌猛进。虽有艰难，但也都闯过了，唯独今日备受折磨，这是种煎熬。

第十洞天。忽明忽暗，不断闪烁，令人惊悚，喷薄出阵阵瑞霞，震动四方。

“他这是在借助敌手的力量，要开辟自己的洞天，进行蜕变。”

人们倒吸冷气，这孩子胆子太了，个弄不好就是形神俱灭的下场。敌人怎么会配合他呢？

果然。野性少年与螭龙都冷酷无比。猛力催动，要裂开他的躯体，那股神力开始暴涨。而且不规则的冲进他的体内。

“啊……”小不点叫，不断咳血。浑身都是裂痕，像是要炸开了。

“给我开辟！”他怒吼，精气神化成团朦胧的光，强行引导两人的至强攻伐之力，冲向第十洞天。

熊孩子并没有放弃，在这么危险的时刻，他都没有松手，还在想着借力，欲极尽升华，完成人生的次涅槃。

第十洞天相当的恐怖，这个时候，瑞霞缕缕，吞纳十方精气，小不点所引导过来的神力都被吸收了。

“不好！”

野性少年与螭龙第次变色，发现事情超出了他们的预料，不受控制了，自身精气神源源不断，冲向熊孩子体内，而后去开辟那第十洞天。

他们起发光，起震动，跟着共鸣，而且最为可怕的是，他们如陷泥沼，不能动弹，被禁锢在了此地。

“什么，他竟要成功了？”

“阻止他，决不能容他夺天地造化，开辟出第十洞天！”

雨族净土成为废墟，驻守这里的人几乎被杀净，但是还有拓跋族、西陵兽山、四家族等，很多人向前冲去。

然而，还未等接近，他们遭遇了种波动的袭扰，被震的口吐血，难以逾越雷池半步，此地有莫名场域。

此刻，小不点虽然极为痛苦，整个人像是断裂了又在重组，但是心情却很激动，他集三人之力要开辟第十洞天。

切都步入了正轨，他也许会成功！

时间点点逝去，小不点浑身发光，每寸血肉都都像是藏着轮小太阳，刺目无比，如神明下界。

“轰隆隆！”

道仿佛在轰鸣，附近神秘符号环绕着他，成片的洞天起浮现，释放精气，滋养第十洞天。

这里极其祥和与神圣，切都在向好的方面发展。

直到个时辰后，突然声爆响传来，小不点喝，竭尽所能，动用浑身的力量进行最后冲，跃过去就是十洞天至尊，失败就可能死。

野性少年与螭龙也起叫，因为这个时候，他们的精气神被掠夺的格外严重，要干涸了。

“轰”

声巨响传来，天地间无比的绚烂，无尽的光辉洒落，第十洞天喷薄瑞霞，眼看就要成功了。

突然，小不点身体剧震，而后不断咳血，下子横飞了出去，身体到处都是伤口，即将碎掉。

第十洞天暗淡，瞬间模糊了下去，又重新隐于虚空。

小不点摔倒在尘埃，躯体上裂痕恐怖，伤势严重到了极点，只要再有人给他掌，必然四分五裂，成为几块尸体。

熊孩子咬着牙，语不发，默默运转原始真解，调理伤势，面无表情！

场可怕的挫败，从来没有遇到过，而且很彻底，第十洞天马上就要开启了，结果却断，让他险些身死道消。

小不点木然，忍着剧痛，无声的疗伤。

不远处，另外两人也遭受了冲击，皆在口咳血，趴在地上，身体在抖动，浑身是血，但伤势比小不点要轻。

这片区域死般的寂静，所有人都惊呆了，明明要成功了，怎么又突然这样失败了？

“果然，第十洞天难以开辟，怪不得就是饕餮、梼杌、真犼的后代都不见得能成功，世间难现。”

人们慨叹，第十洞天过于逆天，任你天资绝世，在最后关面前也要饱尝沮丧与苦涩，甚至性命不保。

“哈哈哈……”

些人痛快笑，拓跋族、西陵兽山等教全都长出了口气。而后许多道身影快速向前冲去，要解决掉小不点。

小不点跃而起，对这个地方没有任何留恋，转身就走。速度极快，逃向地尽头。

“追！”

这些教怎么会放弃如此机会，熊孩子重伤垂死，正好杀他。有人快速去禀告家族，准备类似灭魂针、镇魂塔般的魔器。

同时间，野性少年与螭龙也跃起，沿着小不点的足迹追杀了下去。

此际，熊孩子难得的很沉默，他远远的避开了个方位，因为看到了紫衣少女，那是尊难惹的“凶兽”。

同时，在途凭着强的灵觉。又避过了股又股可怕的波动。直接头扎进原始山林。开始逃亡。

场前所未有追杀开始了，整片洞天福地沸腾！

消息传遍四方，就是现实世界。也激起片轩然波，所有人都震惊。

首先。雨族的净土被灭了，被连根拔起，守护在这里的强者有成战死，且有三位元老的真身也遭劫了。

这是何等惊人的消息，做出这件事的只是个少年而已，只身人，独闯雨族净土，开杀戒，所向披靡！

而且，他还将雨族的神明法旨给吃了，做出了这种让人瞠目结舌、难以置信的举动。

这件事在石国闹的沸沸扬扬，所有人都在谈论，让雨族难以抬起头来。

再有，这个熊孩子竟开辟第十洞天，将成功时，突发厄难，功败垂成，这更具有震撼性，四方皆惊。

这日，整片荒都在谈论，片喧沸。

相对而言，螭龙的出现，野性少年的出世，都被淹在了此次事件。

“去猎杀熊孩子！”

这个号令出现在许多教，比如四家族，比如雨族，比如拓跋古世家，场乱在在虚神界上演。

所有通道都被封锁了，诸教联手，寻找小不点，要将他击杀在这界，不给他活命的机会。

显然，他们准备了魔器，即便再珍贵，无比的罕有，而今也要拿出来，不杀掉熊孩子，他们寝食难安。

这是场血雨腥风，更是场动乱，整片洞天福地都动荡了，场劫难开始。

接连数日，小不点不眠不休，直在逃亡度过，也不知道遭遇了多少次阻击，战连天，浑身是血。

最为严重几次是，他又遇到了螭龙、还有那个人族少年，连番战让他伤势更糟糕了。

最为可怕的是，金色通道被封锁，有无数高手守护，他没有办法从这领域撤退，难以离开。

这种情况持续了十日，熊孩子身上的伤更甚了，身体破破烂烂，随时会死掉，全靠口气支撑着。

终于，又逃过了次追杀，他躲在山脉的座古洞，默默疗伤，时间有限，必须抓紧时间，不然敌人又到了。

而这些天来，他直在反思，开辟第十洞天为何失败，始终不得其解，让他耿耿于怀。

那日集合了三位九洞天的强者之力，如此冲关都失败了，怎不令他沮丧？他认真推演，得出个结论，若是他自己，个人静静冲关，无人打扰，也不会更好。

毕竟，那是三人之力！

“这个家伙太乱来了，父皇说，从来没有人敢如此鲁莽，怎能在虚神界开辟第十洞天？”火灵儿皱着眉头自语。

火皇有言，就是太古神山的那些纯血生灵，旦谁有这种逆天机缘，也必会请至强的古老存在守护，不可能人破关。

又过了数日，小不点依然在逃亡，而且身上的伤严重到了极致，近乎无法挽回了。

他身体破烂，这半个月来他遭受了无数次战，九死生，眼下快要坚持不住了。

“真是不甘啊。”小不点自语，他不相信自己会被杀死，直到这刻，他也没有放弃，依旧在疗伤以及琢磨第十洞天的事。

“轰！”

又次战爆发了，敌人追了上来，小不点拼命，血染衣襟，浑身鲜红，再次逃脱。

这次，他逃走后，倒在了原始山林，身体四裂，仿佛阵风吹来都能让他解体，鲜血染红草地。

“最后次机会，我依旧要冲关！”熊孩子的执拗劲上来了，还没有放弃。

因为，那第十口洞天始终还在，虽然很模糊，但就悬在其身畔。

他彻底放开了心神，不去管是否有敌人接近，整个人空灵无比，忘记了切。

伤体破烂，而其精气神也几乎耗尽了，到了油尽灯枯的地步，所以这次非常的吃力，很有可能在冲关的途就会死掉。

时间点点过去，小不点锲而不舍，心始终有盏灯，指引自己前行，不肯放弃。

最终，他耗尽了最后点力气，油尽灯枯，浑身暗淡，体内再也无丝的力量了。

这刻，他宛若座尸体，空具有魂壳，没有精华滋养，即将彻底死去。

“轰！”

突然，就在这时，股磅礴的气息浩荡，在他油尽灯枯时，隐藏在体魄最深处的潜能释放，宛若汪洋般冲起。

他通体发光，伤口在快速的愈合，而且有成片的神光冲起，轰隆声，击穿了虚空，第十洞天被贯通了。

那里瑞霞缕缕，宛若片仙界被打开！

他即将成功，若无意外，将拥有十洞天！

“置身死地而后生，我躯体破烂，且耗尽了体内最后缕精气，等若清空了切，从头开始。”

这刻，小不点彻底明白，完全洞悉了。

古代，每位至尊开辟第十洞天所遇到的情况都不太样，尤其是他，竟然是以这种方式破关，与众不同。

“我曾失去……故此涅槃。”小不点自语。

仙光缕缕，第十洞天在扩，即将要彻底呈现，喷薄瑞霞，在滋养他的肉身！

熊孩子嗷嗷叫，

第二百四十章 漂流万古

黑纸船很小，不过巴掌大，秀小而精致，哪有什么幽灵船的气势，更不要说山岳般那么巨大了。

石昊心颤，从上古年间漂流下来的幽灵船，其真实样子就是这般，源头在这里？

河流为灵气液化而成，晶莹透亮，喷薄霞光，刚一临近就让人有有羽化飞升的感觉，通体舒泰无比。

石昊怀疑，那门户是否真的连通着神界，不然何以至此，有哪个地方的河流是灵液化成的？

这在大荒来说简直不可思议，这样的一条河会引发古国大战，会让各方上古大教争夺，实在太珍贵了。

他到了近前，掌心符文一闪，将那顺流漂下的纸船截住，收到了掌心中，顿时感觉到一股旺盛的生机。

同一时间，他的灵魂一颤，差一点就要栽倒在地上，感觉日月星河在坠落，茫茫一片，这天地都要倾覆了。

“这是……”石昊骇然，好半天才稳住心神，这是怎样的一种威势，一切都是黑纸船造成的。

终于，他心中空明，一切都静了下来，没有再受到波动影响。

黑纸船如新，像是才折好没多久，上面一行字，鲜艳欲滴，流动异彩，这是一行血字：只剩下我自己了。

随风声而起，随河流而逝，仿佛有一位女子在叹息，自那上古年间幽幽传来，带着伤感，带着凄迷……

石昊寒毛倒竖，纸船依旧，很还新，血还未干，难道那女子还在不成，就在那光芒炽盛的门户内？

不对，血液虽未干涸。鲜红晶莹依旧，但是他分明在纸船上体悟到了一种岁月的力量，用心去感应会有所觉。

人们在上古发现幽灵船，可是黑纸船真正起源何时，那是不可预测的，除却他外，世人还不知黑纸船之秘。

石昊心中波澜起伏，难以平静。

黑纸船来自哪里，难道真是另一个世界，怎会漂流了万古那么久远？至今血字还在。它到底在写给谁看。

“鲲鹏于太古筑巢，与此门毗邻，这……”石昊一时间没有了声音。一个人站在那里，好长时间都没有动一下。

很久，远处的喊杀声将他惊醒。

他低头看着手中的黑纸船，不知道为何，这船竟令他心弦一颤。仿佛看到一个高坐九重天的女子带着一种凄迷，回眸的一瞬，万古悠悠而逝。

他用力摇了摇头，回过神来。

“这血好强，好神秘，也只有这黑纸船能容纳下。”石昊惊叹。

黑纸船上的鲜红血迹内蕴有一种浩瀚莫测的神能。若是不触发也就罢了，若是真正引动出来，这天地都将失色！

“好惊人！”石昊震撼。难怪最初将纸船托在掌心时，看到了诸天星辰陨落，茫茫天地倾覆的画面，这预示了血液的力量吗？

一丝血而已，最后就将纸船演化成了无敌的幽灵船。而今这血液神性还未散尽，故此还能领略到那一缕风采吧。

幽灵船上的血早已干涸。而这黑纸船血依旧，神性虽有消散，但还保存了部分，光辉内敛。

石昊小心的保存了起来，收入乾坤袋中。

他暂时不去想了，抛开这些，现在不可不是走神的时候，一个不慎就会殒落在此。

那光门前人逐渐多了一些，似乎引发了某种骚动，一群人突然出手，符文漫天，竟然大战了起来。

“天啊，这里有一段神木！”

终于，有人惊呼，惊动了鲲鹏巢附近的人，许多强者闻声闯来。

石昊闪目观看，在那炽盛的门户中，横着一段烂木，虽然被泡的快腐朽了，但是依旧散发一种神辉，灿灿而淌。

他恍然，黑纸船才漂流出来，多半是因为被这根烂木挡住了漫长岁月。

那段木头应该是个枝杈，有水桶粗，通体有龙纹，烂的不成样子了，可是依旧有浓郁的神性光辉在闪烁，十分惊人。

由于那光门炽盛，还有河水为灵液，故此之前没有人注意到它。

“看那纹络，看那种光辉，怎么跟神话传说中的昆木相似？”有人惊呼。

“还有一枚青叶，晶莹透亮，并没有腐烂，浸在水中，真的跟昆木的叶子一般无二啊。”这个地方引发大轰动。

战斗更加激烈了，不同种族的生灵呼唤己方的人来援，鲜血喷溅，尸体刹那就倒下了一大片，战况惨烈。

这片岛礁，冲来的人不比鲲鹏巢那里少，全都因昆木二字而疯狂，生灵密密麻麻，符文漫天飞舞，将这里淹没。

石昊也震惊，这到底是什么地方，怎么会有这种神木？

“这难道是开天之地吗，这门后该不会是神界吧？”

“昆木啊，确信没看错吗，这实在让人难以置信，真的出现了？！”

一些生灵一边大战一边向自己族中人求证，疯狂向前杀去，跃入河水中，准备争夺那段烂木头。

“噗”

然而，进入河水中，逆着河流欲通过那道门户时，所有人都直接炸开了，燃烧成灰，化成晶莹的光雨。

这让人震撼，就是一些强大的生灵，比如数百丈长的海兽，依旧是在此爆碎，化成血雾，不堪一击。

那门户仿佛禁忌之地，不允许凡尘界的人触及。

石昊站在远处，心潮澎湃，平静不下来，他想到了黑纸船，想到了鲲鹏巢，想到了光门后，想到了昆木，这一切都在此，太震撼人心了。

昆木，生于天地中，众神缘之上天，是沟通天地人神的桥梁。

这种树，只在传说中出现，号称通天，贯穿苍穹，无以伦比。

据说，它在太古年间被伐倒了，天地间便再也没有了。

当然。世间一些最古老的神山或许有它的一两片叶子，其余只能在古籍中看到了。

最初，众人激战、惊呼时，人们还有怀疑，以为只是相近的古木，可现在那禁忌光门威能体现后，背后若是神界般，一下子令很多人相信了。

这多半真的是昆木，内蕴天地奥秘，持有一片叶子修行。可以更好的悟道，提升修行速度，乃是瑰宝。

这里有一枚晶莹透亮的昆木叶子。还有一段烂木，自然让人疯狂了，就是纯血生灵也要争夺。

“都滚开！”

就在这时，一声大喝传来，强势而霸道。带着滔天黄金光而来，铺天盖地，将很多人震的大口咳血，横飞了出去。

更有一群人在其落下时，被一股金色浪涛淹没，碾压成血泥。脆弱如瓷器，当场就丢掉了性命。

“海神的后代！”众人心颤。

不是那些人弱，而是海神的后代太强了。他一身黄金战衣，长发飞舞，眸子若蓝宝石般，俊美的如同一个女子。

这是一个强势的少年，手中金色的战戟一指。道：“都退开，否则杀无赦！”

金色浪涛汹涌。他宛若置身于一片汪洋中，整个人的精气神如火炉，旺盛无比，熊熊燃烧，睥睨群雄。

自然有人不服，当中不乏超越化灵境的人，更是不忿，一个小小的后辈而已，敢这般嚣张与强势，实在欺人太甚。

天地间轰鸣，宛若陨星降临，成片的宝具镇压向前，众人出手了。

“轰隆！”

然而，这个少年手中黄金战戟横扫，爆发出通天的光芒，有一种面对千军万马都可大杀的气势，杀光滔天。

噗噗声响起，在金色的浪涛中，在黄金战戟前，一片又一片强者爆碎，只有最强的一批人被拦腰斩断，保留下残体，竟没有一个人活下来。

而那些宝具则全部裂开，坠落在地，不曾保存下一件。

冲上去的人都死了，没有一人幸存下来，这种强势，这种无敌的手段，深深震撼了每一个人，这简直是少年海神再生！

“想活命，都给我退开！”

海神后人强势无匹，满头蓝色发丝飞舞，手持战戟，点指所有人，他年龄不大，但却有一种气吞山河、惟我独尊之势。

附近成群的人不由自己倒退，这个少年太强悍了，在化灵境登峰造极，远超凡俗，于此境等若少年神明。

“你没听到吗，还不后退，留下来找死吗？！”

一群身穿黄金甲胄的人出现，一个个神色冷傲，喝令众人，其中一人更是点指站在场中的石昊，大声喝斥。

“你一介奴仆，也敢这般嚣张？”熊孩子自然不忿，那场中少年本就够狂妄了，让他难以忍受，手下的仆人也敢如此。

“没有立刻斩杀你，还不谢恩，敢与我海神一脉对抗？找死！”那身穿金色甲胄的几人立目，眸子冰冷，盯着石昊，其中一人跃起，作风强悍，一脚踏了下来。

这些都是经过生死考验的海族战者，实力强大，沐浴过很多生灵的血，追随在海神后人的身后，向来雷厉风行，出手无情。

现在这种作风，体现了他们平日的强势，跃起后，一脚就踏向了石昊的胸膛，居高临下，眼中冷意与倨傲尽显，手中更是符文炽盛，拍落下来。

众人变色，这是一个极其强大的海中生灵，难怪如其主子般，话语生硬，冷酷而彪悍，他真有这样的实力。

许多人意识到，自己真若与之一战，不是对手，海神后人的仆从也太强了。

石昊目光冷冽，没有什么话语，手中黑色断剑撩起，向上劈去，顿时间乌光暴涨，贯穿天宇。

这个海族生灵大叫，浑身秘宝尽出，符文漫天，强势镇压，但是依旧挡不住。

“噗”

他被石昊劈成两半，自下而上，非常平整，带着大片的血雨，两半躯体摔倒在地上。

“他那口断剑的威力好强，他自己才入化灵境而已。”有人看出虚实。

众人眼皮直跳，这般强大的一个海族战士就这么被劈了？很多人都觉得异常痛快，这些黄金战者气势过盛，欺人太甚。

每一个人都憋了一口气，被海神后人驱逐也就罢了，还被这些战仆喝斥，实在愤懑。

“你敢杀我的追随者，找死吗？！”海神后人转身，手持黄金战戟，点指石昊，满头碧蓝的发丝飞舞，眸中射出两道光束。

“你当自己是谁，真以为成海神了吗，就是海神活过来，敢惹我，也照剁不误！”熊孩子凶悍的回应。

（未完待续）

第二百五十三章 大对决

黑色巢穴宏大无边，宛若一座太古的魔山耸立，而今化成金潢色，出现一道又一道巨大的裂缝。『文学馆ww.xguan.om』

它屹立万古而不倒，坐落碧海岛礁上，无人能攻破，而今竟要彻底开启了，令群雄激动到颤抖。

众人所为何来，不就是为了那震古烁今的无上宝术吗？

仅一瞬间这边海域就人声鼎沸，所有生灵都坐不住了，一个个战血沸腾，随时准备闯进去，展开一场争夺大战。

就是早先被逼只能站在远处的生灵也都无所畏惧了，冲了过来，一时间海面上密密麻麻，到处都是身影。

各种强大的生灵皆现身，杀气卷动碧海，连无敌的尊者也现身了，不再隐藏，一场大战即将来临！

鲲鹏巢不断裂开，缝隙越来越大。

但是，最终持续到一定程度，古巢又暂时稳住了，里面传来隆隆声，仿佛有至尊在苏醒，天道与其共鸣。

人们相信，用不了多久，它便会彻底裂开。

祭坛上，两道身影依旧在大战，无比的激烈，各种符文交织，沐浴神光的两大少年天骄战到了白热化。

石昊的拳头与金色战戟撞在一起，迸发各种神符，如一座火山在喷涌，金色浪涛在这里浩荡，席卷各方。

“杀！”莫殇大喝，满头蓝色发丝倒竖，瞳孔犀利若闪电，身上的金色甲胄发光，浑身战气澎湃，震动四海。

他凌空而起，手中的大戟更为璀璨了，刺向石昊的胸膛，爆发出阵阵轰鸣声，符文密集，铿锵震耳。

“当！”

又是一声震天大响。石昊避过戟刃，一拳砸在黄金戟杆上，连续震动手臂，催出数十重狂暴之力，想震裂这件宝具。

“铮铮”声响起，黄金战戟如涛，扩散出无尽的金色波纹，震动了这片碧海，惊的群雄骇然。

“轰“的一声，浪涛冲霄。卷起千百丈高，将这个地方淹没，符文无尽。在虚空中熊熊燃烧。

两个少年在那里搏杀，掌指间的符文喷涌，激烈冲撞，中间隔着一杆黄金大戟，宛若两尊战神在生死对决。

所有人都惊呆了。好强大的两名少年天骄，竟然战到了这一步，许多人都毛骨悚然，自问若是自己上去，多半会立刻爆碎。

他们与这两人根本不是一个数量级的，这才是真正的巅峰大战。他们肉身成灵、再塑真我等都达到了传说中的境地。

这是神的领域，一般的修士怎能踏足？唯有那些最终成神的人在少年时代才能破入，达到传说中的极尽。

一声金属颤音传出。天地间符文轰鸣，那杆黄金战戟被打飞，冲上了高空，挟无上神威，金色光芒迸发。

两个少年若神猿腾跃。似蛟龙出海，如鹰击长空……动作迅疾如闪电。一瞬间对决千百次，不断大碰撞。

这一战激烈而又凶险，只要一招失误就可能殒落当场，这是符文的对抗，是宝术的撄锋，更是肉身的生死搏杀。

“嗯？”

很多人意动，那金色的战戟竟然被击飞，一些强者的眸子闪烁凌厉光芒，都知道那是一件至宝，已然意动。

有人猜测，那可能是上古法器，甚至是海神留下的东西，只不过被封印了。

“哧”

炽霞照空，几道身影几乎同时腾起，冲上高空一起去抢夺那杆金色战戟，他们想趁此机会据为己有。

显然，出手的人都是一方高手，不然何以敢这般。

“隆隆”

一阵沉闷的响声传来，那杆金色的战戟挟无尽符文，宛若一道撑天支柱般压落了下来，而且杀气澎湃。

黄金光芒遮蔽了天日，杀机震动四海，天空中划过一道道金色的闪电，当即就有人大叫，而后血液溅起，被立劈了。

其他人神色大变，转身就逃，这战戟虽然被击飞上高天，但依旧在莫殇的掌控中，只是他没有召唤回去而已。

“敢动我的兵器，一个也别想走！”海神后人冷漠的说道。

战戟如一头金色的魔神，爆发出无以伦比的符文，俯冲向那几人，噗噗声传来，它挟神威将这几人震的爆碎。

众人双股发寒，再也没有一人敢乱打主意了。

“轰！”

祭坛上，莫殇腾空而起，右腿抡动起来，宛如一根金色的树桩，有扫断乾坤之势，直取石昊的颈项与头颅。

这要是被他扫中，头颅绝对会被砸成血泥，颈项必然要碎掉，到时候将会成为一具无头的尸体。

石昊避开，而后探出一只手去抓他的脚踝，想要将他禁锢住。

“海神一斩！”莫殇大喝，那条腿搅起一个漩涡，整个人如陀螺般转动，而后腾起，且张口吐出一道可怕的光芒。

那是由符文组成的，神秘符号密密麻麻，盛烈到让天日都显得暗淡，璀璨到令每一个生灵都闭上了眼睛，无法正视。

石昊变色，十大洞天璀璨，化成炽盛神环，禁锢虚空，将那道劈到眉心前的光生生定住，刹那避过。

而且，短暂定住莫殇的身形后，他冲了上去，就要将对方撕裂。

“轰！”

莫殇很强，奋力一跃，挣脱了束缚，且通体流动金色符号，连眼睛中都是如此，他宛若化成了少年海神。

下一刻，他狂暴了，召唤回那杆金色的战戟，发动了狂风暴雨般的攻击，要杀石昊。

“杀！”

石昊也发威，背后黑色浪涛浮现，大鱼沉浮，撞向对手，且有狻猊啸天，扑杀向前。

生死决战，有我无敌，两人争锋，无比的激烈。

石昊没想到对方这般强大，于化灵境修到了极尽，甚至洞天养灵都已完美无瑕，开辟出勃勃生机。赋予了那些神禽与凶兽生命。

而他则修行时间较短，还没有到那一步，化灵境最后一个阶段要待这一役结束后才能去悟，臻至圆满。

战到这一步，这祭坛都能难以容下他们了，两人打进海中，浪涛击天！

“你凭什么与我争，化灵境还未圆满，不是我的对手！”莫殇喝道，眸子冰冷无比。像是刀锋般迫人，他越发的强大了。

“啊……”他状若一头魔神，肌体强健。居高临下，舞动战戟，立劈石昊。

这片海域都被切开了，所有生灵全都避退，有些发懵。这两人也太强大了，远超其他化灵境的人，这要是撞上他们，绝对要刹那四分五裂。

“轰”

大戟立劈，莫殇越战越勇，背后出现一对金色的海神翅。让他可展翅击天，居高临下，不断劈杀石昊。

他越发的凌厉与强势了。像是要将这片海域毁灭，满头蓝色发丝飞舞，通体金色甲胄绽放不朽光芒，恐怖滔天。

“给我去死！”

他大声喝道，通体金色符文密布。璀璨夺目，而且发出大道和鸣的声音。隆隆作响，他手持战戟俯冲了下来，直刺石昊，发动最强一击，要将他击穿。

这乾坤都在颤栗，这碧海都在澎湃，一切都变了。最后，像是只剩下了他自己，是如此的光芒灿烂，成为唯一。

这一击太恐怖了，所有人都骇然失色，就是那些尊者也都震撼，若是他们年少时遇到莫殇会怎样？仔细一想，令无敌一方的尊者都寒毛倒竖。

石昊变色，身前闪电交织，符文漫天，化成一片光幕，阻挡这一击！

然而，这一击太可怕了，与天地共鸣，道音隆隆，海神后人莫殇不仅是在动用自己的力量，还借来了天地之势。

这一击可谓天人合一，不然何以有大道轰鸣声，这片乾坤的力量都仿佛被他全部借来了，集中在黄金战戟上。

啵的一声，那片骨文光幕被击穿，战戟寒光闪闪，金色戟刃摧枯拉朽，冲向石昊的肉身，要将他钉死在那里。

“你如何与我争？！”莫殇大喝。

他在化灵境早已圆满，达到了古籍中记载的最强境界，几个阶段都已媲美古代传说，他拥有无敌的信念。

“嗡”的一声，符文再现，更加密集了，守护在石昊的身前，而且他在迅速的倒退。

“走不了，你可以结束这一生了！”莫殇声音冰寒，气息更盛了，让乾坤颤栗，身上缭绕的金色符号挤满了天地，如神灵下界。

金色战戟又一次击穿光幕，刺到了石昊的身前，要将他洞穿，击杀于此。

这一刻，他真的很可怕，与这片天地合一，挟无上神威，锁定石昊，无论他怎么退都避不过去。

石昊一声大吼，十洞天发光，化成神环后连成一片，爆出刺目的神芒，阻挡那杆上古法器——战戟。

“轰”的一声，战戟刺在前方，被禁锢了，并未能击穿，无鲜血迸溅。

“给我开！”莫殇大吼，他想活活震散十口洞天，让对手当即爆碎，这一刻他汹涌出了无以伦比的神力。

同一时间，天地八荒，各种精气与符文铺天盖地而下，全都没入了他躯体中，为他所用。

天人合一，莫殇如神明下界，真的无敌了，喝道：“你化灵境不曾圆满，拿什么来防？！”

他猛力震动战戟，要刺进石昊的身体中，将他钉死在这里！

诸强震撼，这也太可怕了，借来天地之力，这是怎样的一种威势？超越了己身的极限，人力不可抗衡！

每一个人都震惊，在场中防御的少年也很逆天，居然以十大洞天挡住了，没有被立刻攻破并被击杀。

战到这一步，石昊没有惊慌，反而很平和，依旧在对抗。

“你能抗衡天地神威吗？除非逆天！”莫殇陷入到这种难得一现的“天人合一”的道境中，的确有说这种话的资格。

“你并未攻破。”石昊淡漠的回应，最终竟不再防御，让他刺进光环中。

“结束！”莫殇大喝，要击杀对手，大戟猛力震动，光芒万丈，金色符文璀璨，戟刃刺穿了进去。

所有人都心颤，这种力量太强大了，真的防不住，难以抗衡，简直有些无解！

很多人都一叹，石昊很强大，惊艳无比，这么小的年纪就已经是化灵境巅峰的高手，如果给他时间，绝对连最后一步“洞天养灵”也能媲美传说，可惜就要死了。

“莫殇的确超凡，竟于此时陷入‘天人合一’这种奇妙的道境中，达到了最强！”

“那个少年这样战死，有点可惜啊。”

许多人轻语，紧张关注这一战的落幕。

然而，大戟虽然刺进去了，但却无血液溅起，所有人都石化，不明所以。

就是莫殇也震惊，发生了什么？黄金战戟无坚不摧，一具血肉之躯怎能阻挡，明明刺进去了，怎么会不死。

最终，海神后人明白了，那十大洞天相连，竟然还共同滋养着一个血**天，战戟刺进了那里，被禁锢了！

“轰！”

石昊出手，一拳砸出，刚猛如雷，迅疾如闪电，强大无匹。

这一拳散发金色符文，轰在莫殇的胸膛上，直接击穿，那金色甲胄爆碎，血液喷溅，汩汩而涌。

这一结果震惊了所有人！

第二百六十九章 武王

远空，一道身影沐浴霞光，若是一道神只从域外落下，释放无以伦比的可怕的波动，降临武王府中。

这种气息令凡人颤栗，敬若神明，就是修士也在发抖，武王太强了，就这样降世，仿佛不属于人间。

他通体都被神环笼罩，璀璨夺目，一时间看不清真身，只有一种可怕的气息流转。

“武王！”很多人大叫，看到了生的希望，激动无比，叩拜了下去。

将被问罪、执行族规的人，浑身都在打颤，原本都绝望了，但是最后关头武王赶来了，于绝境中抓住了救命草。

在十五爷的身后，一群老兄弟皆变色，他们无比凝重，武王出关，真是大事不妙，这么多年来，对方那种威势越来越可怕了，让人窒息。

武王的强大，石国尽知，神勇不可挡，年轻时代曾争霸，搅起无边风云，虽然落败，不曾成为人皇，但是其勇猛世人皆知。

神辉普照，宛若一轮巨大的太阳落下，整片院子都在抖动，轰鸣作响，让这片浩大的府邸都生出一层可怕的光辉。

简直像是一尊神，浑身都在流转秘力，震慑人心，令在场的人要窒息。

“十五，你能活着回来我很高兴。”武王话语平和，没有火气，没有发怒，但却让人感受到了一种磅礴的威严。

这出乎所有人的预料，他是谁？封号带了一个“武”字的王，一怒风云惊，一啸长空崩，叱咤风云，强势无比。

他若不满，必是滔天战意散发，光是气势就足以压死人，让一些敌手爆碎，死无葬身之地，能有这般的表现，实在罕见。

“回来后我很失望，也很愤懑。”十五爷平静回道，并不做作，很坦诚与坦白，如实回应。

“当年的事我不知，后来得悉，一切已成定局，的确对你们那一脉不公。但一切都都发生了，无法挽回，到了那一步，为了我族的繁盛，你若是我该如何？真的要斩杀天生神人重瞳者吗？”武王依旧很平和，讲述当初与现在。

“若是我的子孙如此狠毒，做出这等人神共愤的事，一个字——斩，就是天神转世也不行！”大魔神话语铿锵。

该说的话，他早就说过了，家族看似辉煌，但早已得了大病，得治！

武王不说话了，事实上有些话他在天际时就已经听到了，多辩无益，尽显啰嗦，有失他的身份。

过了很久他才道：“我为武王，若是以一族之主的身份劝你，宽恕毅儿那一脉，可行？”

武王身为掌舵者，在某些情况下有这种权利，可以特赦族人，他显然也是在按照族规行使权力，故此这样问。

“不行！”十五爷斩钉截铁，很生硬的拒绝，特赦是在某些特别的情况下才行，他并不认可。

“老十五，这些人若是都杀了的话，府中将一片枯寂，你忍心吗？”武王沉声说道，他表明了心意，不希望族中的高手皆被斩，不然府邸将会因此而衰落。

“腐烂的种子而已，我已经说过，无需再留，推倒重来，一切都该改变了。”十五爷说道。

“看来我劝不了你，真要与我动手吗？”说到这里，武王的气息更可怕了，波动如海，让附近的人发抖。

“如果非要逼我以武力解决，那我并不介意，出手吧！”大魔神说道，纵然是面对这样名动石国可怕王者，始终镇定自若。

所有人都吃惊，大魔神太强势了，面对武王亦如此，当真是可怕，那些等待被执行家法的人皆胆寒。

“你年少时就已崭露头角，超越同辈，堪称天纵之姿，后来崛起，果然如我等所料那般。十三年前，你被成年貔貅追击，九死一生，流落在外多年，虽然失去一臂，但想来你一定是突飞猛进了，超越往昔。”武王说道，并没有一点轻视，十分的郑重。

这让府中那些被俘的人更加惴惴不安了，心都提到了嗓子眼，十几年过去，大魔神真的无敌了吗，让武王都忌惮了。

“十五，我很欣赏你，但是你若不回头，一意孤行，就别怪我不客气了！”最终，武王交底，话语冷冽了下来。

“是我一意孤行，还是你们执迷不悟？来吧，我还怕你不成！”大魔神喝道。

这一刻，他浑身发光，神曦冲出体表，燃烧了起来，长发无风自动，整个人亦如一轮太阳般，璀璨夺目。

“十五，我再给你一次机会，回头吧。”武王说道，话语有些冷漠了，透过那璀璨的护体光芒，一对眸子亦冰冷无比。

“该回头的不是我！”十五爷回应道。

“是吗？别逼我**你！”武王终于露出了强势的一面，声音如雷，在那边喝道，通体神辉暴涨，挤压满了天地。

“我看你是糊涂了！”大魔神喝斥道。

“你说什么？！”武王发怒，这一刻光芒散开了一些，露出真身，眸子如两轮小太阳，慑人之极。

众人都是一呆，这么多年过去了，武王容貌不变，看起来只有四十几岁的样子，很神武，比真实年龄小太多了。

所有人都吃惊，这是玄功通神的体现，他的实力太强了，定住了岁月，而今正处于壮年时，并不衰败。

这与四位老祖形成了鲜明的对比，那四人血气都有些干枯了，这说明武王还有上升的空间。

“我是说你糊涂了，不想坐在那个位置，就下来吧。”大魔神冷漠的回应，声音不高，但是震动了整座府邸，传到远空。

八方寂静，人们大气都不敢出，所有人都呆住了，此前听他说过类似的话，但那时武王不在，可以理解为气话。

现在则完全不同了，这是面对面的呵斥，真的要废武王啊！

这些话语传的格外悠远，震动皇都，此时此刻，其他大族都听到了，全都震惊。

“真是那个老十五，他回来了！”

“好一个老十五，不愧有大魔神之称，气吞山河，直接就要废武王！”

……

这是各族强者的心语，全都有点心惊肉跳，他们知道，今日皇都要有大事件发生了。

十五爷回来，这般宣告，如此强势，这是在告诉所有人，他很不满，武王府要变天了！

“老十五，你觉得翅膀足够硬了是吗，想要击破这长空？”武王寒声道，他真的怒了，话语冷漠无情。

“你太自以为是了，要战便战！”大魔神冷硬的回应道。

“好！”

武王动了真怒，一掌向前按去，大道伦音响起，符文如海，将前方淹没，这天地暴动，这片武王府仿佛都要炸碎了。

“噗通”、“噗通”……

很多人软倒在地，受不了这种可怕的波动，神魂都要出窍了，肉身簌簌的发抖。

“砰！”

大魔神单臂向前挥去，同样一片符文飞出，虚空中密密麻麻，与那片璀璨光华撞在一起，当即炸开。

接下来，那炽盛的符号、可怕的神力在虚空中相遇后直接湮灭，并未扩散向远方，没有伤到其他人。

显然，这两人掌控符文早已到了出神入化之境，若是任由这股波动爆开，就是一片山峰都要毁灭。

“轰！”

武王袍袖一甩，一条灰色的古蛟飞出，气势磅礴，粗大如山岭，恐怖滔天，这自然是宝术的体现。

十分真实，这条蛟太庞大了，挤压满了长空，通体灰色，鳞片古朴，宛若从那上古飞来，眸子开阖间，有一种精气神，有生命一般！

十五爷无惧，一声轻叱，背后冲起一头金翅大鹏鸟，金色符光耀眼，通体黄金羽毛像是在燃烧，照亮了苍穹，它探出一对大爪子，抓向灰蛟。

“执行家法！”同一时间，大魔神冷漠的开口，看向了那群阶下囚。

“你……住手！”四位老祖吃惊，对方与武王拼斗时，居然还有时间出手，他们赶忙上前阻止。

然而，距离太近了，十五爷就在他们近前，震飞四为老祖，一步就到了这些人的面前。

而后，他一巴掌一个，当着四位老祖与武王的面，接连将**人拍的爆碎，凌厉而果断，毫不留情。

碎骨块飞起，血雾飘散，强势而暴力，他果然如魔神一般，身躯高大雄武，气吞山河，无以伦比。

这吓坏了其他人，等着家法临身，一个个颤抖。

“你……”就是武王也大怒，十五爷与他宝术对决，居然还这能这般出手，这是强势的体现，还是小觑他？

“族规之外，还有亲情，我不是冷血之人，余者，给你们重新做人的机会，留你们性命，让你们看着，你们口中的所谓少年至尊究竟能走到哪一步。”十五爷喝道。

前方，还有一大片人，有宗老，有中年一代，人数实在有点多。

众人大喜，看到了希望，能活下来实在是一种天大的福音。

“死可以免去，但是活罪依然要领，一身修为还是废去吧，免得你们不安分，从此老老实实做人，度过此生。”十五爷说道。

众人顿时如坠冰窖，刚才的喜悦刹那成空，所有人都通体发寒，撕心裂肺的大叫。

“不！”

这些人面色发白，心胆yu裂。

“你敢！”武王大吼，真的怒了，向前攻杀，挟滔天神威，冲到近前。

然而，说什么都晚了，大魔神抬手的刹那，符文漫天，将那些人淹没，一个个大口咳血，然后栽倒。

“轰隆隆！”

武王与大魔神对决，可怕无比，犹若两尊神在激战，有阵阵神魔虚影发出。

在这个过程中，发生了点意外，石笠受到波及，身体炸开了，死于非命。

而石渊等人也差点遭劫，关键时刻，竟然是大魔神出手，将他们拍飞了出去，留下了一命。

“我说了，要让你们活下来，等着看毅儿到底能走到哪一步。”十五爷冷漠的说道。

这些人皆是一颤，很残酷，他们活着，难道只是为了见证什么吗？

求月票啦，最近两天我们的书评区非常热闹，我都看了，谢谢大家厚爱，情节激烈，也请大家投月票支持。

.

.(未完待续。)

第二百七十三章 石子腾

“是我回来了，一别多年，爷爷，你还好吗，我向你请安了。”雨幕中一个人走来，从容不迫，无比的沉稳，他身体没有光辉，也无护体符文，但是却没有一滴雨落在身上。

这个人身材修长，步履沉稳，有特定的节奏，空明而又飘忽，若不注意，感觉不到他的存在。因为他已与片天地融为了一体。

“子腾，我一直在期盼你回来，爷爷已经被人废了啊！”石渊叫道，此时他面如死灰，有一股强大的怨气。

“爷爷，你不用怕，我回来了！”石子腾声音变冷。

当他现身，武王府很多人的神色都变了。

石子腾，一个强大的男子，在皇都一般的圈子中名气不是很大，但是在知情人眼中他却显得极度可怕！

这是一个神秘而又低调的人，一般情况下不出手，一旦出手，必然冷酷而绝情，对手难以活下来。

他威名不显，主要是与他很少出现在皇都有关，常年在外修行，数年才回来一次，最长时更是近十年。

皇都有一则传闻，说他拜入了太古神山，以一尊太古凶兽为师，多年来一直在参悟无上大道，故此很少回来。

正是这则传闻，让皇都一些对他战力较为了解的人忌惮无比！

而武王府中，对这个一直在外、很多年难得回来一次的子弟亦格外的在意，因为很多人知道，那传言可能非虚！

“十五叔，多年不见，你可还好？”石子腾走来，露出真身。他看起来只有二十七八岁的样子，但是族人都知道，他已经有四十多岁了。

他身材修长而挺拔，肤色非常白皙，面如玉石，闪动晶莹的光泽，一双眼睛深邃若星空，满头发丝乌黑而浓密，披散在胸前与背后。有一种特别的气质。

有些人让人一望就印象深刻，觉得定非池中物，早晚会一飞冲天，显然石子腾就是这种人。

“我不太好，回到族中。所见让我大悲与失望。”十五爷说道，他身躯雄伟，心有所感，坦诚而言。

“十五叔，你看起来精气神旺盛，滚滚如海，怎么会这样说呢。”石子腾说道。

“何必呢。你现在回来不就是想对付我吗？”大魔神气势如渊，深不可测，一双眸子中有星河幻灭，盯着前方。

“我真不想与十五叔走向对立面。但有时候没有选择啊，事情到了这一步，还能如何？”石子腾平淡的说道。

“所有的事情你都知道，很清楚是吗？”十五爷问道。

“是。当年的事我已知，而今的事我也明。”石子陵答道。

大魔神神色冷漠了下来。他知道这位侄儿的资质真的超凡，远胜那些天才很多倍，潜力极大，觉得这样相对，有些可惜。

“你真要在那条路上走下去？”十五爷沉声问道。

“十五叔，你不该回来，我族而今走上正轨有什么不好，一切都繁荣而强盛，有毅儿在，将来必会登临绝巅。”石子腾话语不高，但却有一种迫人的气势。

“你应该说，有你和毅儿在，我不应该回来是？你认为你们足以光大我们这一族。”大魔神目光炯炯，看着他。

“也许。”石子腾答道。

“石子腾，你太狂妄了！”十五爷身后那群老兄弟忍不住喝道。

“表面强大，内则中空，若依你们那样走下去，武王府早晚分崩离析，彻底覆灭。”十五爷说到这里已经不想多说了，该说早就说过了。

“石子腾，你既然明白前因后果，应该知道毅儿的至尊骨是哪来的，可有愧疚之心？”一位宗老喝道。

“我的妻子已经逝去，是被石子陵钉死的，若是深究，这笔帐又该怎么算？”石子腾脸色冰冷。

“你只记得别人对你妻子严惩，怎么就不想一想原因，一个本是天生至尊的孩子就此被毁，甚至死去了，何其残忍？”一位族老喝道。

“所以说，不要纠结于过去，毅儿的崛起谁也无法阻挡，你们的子嗣中有比他更出色的吗？若是有，我掉头就走！”石子腾冷漠的说道。

“说到底，你是觉得我不该回来，不应整顿我族，是吗？”十五爷开口。

“十五叔，你真的不该回来，我族有毅儿就足够了。”石子腾平静的说道。

“一掌拍死你，觉得可惜了你的资质，不拍死你又不足以正族规。”这是大魔神的无情话语，他已经沉下了脸。

“十五叔，你觉得可以杀掉我吗？”石子腾笑了笑。

他那深邃的眸子，洁白晶莹的肤色，以及根根闪亮的乌黑发丝，令人印象极深，一见就难以忘掉，宛若上界转世之人。

“你还不行！”大魔神只有这样几个字。

“我小了你十岁，子陵小了我十岁，修行虽然不单靠岁月，但却也有一定的关系，我目前不是你的对手，而子陵若是遇上我，也不是我的对手。”石子腾平静的说道。

这令一些人变色，他坦言不是大魔神的对手，而后又点出了石子陵，这是意有所指，还是在威胁？

“所以，我将雨王请来了。”石子腾补充说道。

天地间，雨水洒落，密集的雨点落在武王府中，让一群人脸色难看，认为这是一种挑衅，太嚣张了。

“石子腾，这是族内的事，你却请外人来此，还是石族子孙吗？”一位元老喝道。

“族内有危，我请人来平定叛乱，有何不妥吗？”石子腾问道。

一群人愤怒，现在十五爷这边的人占尽优势，他们不希望再发生什么变故，故此很不满。

至于石渊等人则振奋，眸子中出现可怕的光芒，一闪而没。凭借对自己孙儿的了解，石渊知道。他绝不止这一点后手，不然不会出现。

大魔神看着石子腾，道：“给你一条路，滚！”

石子腾闻听此言，第一次变色，这个字对他来说很遥远，多少年来都没有人敢这样喝斥他，他所拜师门高高在上，可以俯视整片荒域。谁敢如此？

“雨王，你有两条路，我已经说过，一是立刻走开，二是我击败你后去挑了雨族！”大魔神寒声道。

雨幕朦胧。密集无比，水花晶莹，让雨王看起来更加的神秘莫测了。

“老十五就怕你没这个本事！”雨王说道。

“轰隆”一声，大雨磅礴，而且有闪电爆发，一道道银蛇劈落下来，整片王府都一片炽盛。

这里是武王府。而他却这般肆无忌惮，倾泻下无尽的大雨，让府中所有人都脸色铁青，愤懑无比。

大魔神脸上带着一丝冷意。大步前行，同时逼向他与石子腾两人，要解决掉他们。

“毅儿的母亲是我最疼爱的后人之一，结果却被石子陵击杀。这笔帐不能不算，这样的仇不能不报！”雨王低语道。

十五爷身后的一群老兄弟大怒。怎么不说这件事因何而起呢？

大魔神也怒了，他那可怜的孙儿本是天生至尊，却被人挖骨，当场体废，生死不知，其父讨了个说法，现在居然被对方反过来责问与讨伐。

“子陵为什么会反？我孙儿的至尊骨而今在谁的体内？”十五爷的声音森然无比，低沉中带着伤感。

“毅儿是重瞳者，天生神人，岂是你孙儿可比的。”雨王冷笑道。

“我孙儿若是还活着，就是失去了至尊骨，也一样可以崛起，早晚会超越极境！”大魔神说道，声音很低，而眸光很寒冷。

他真的很伤悲，想到这种遗憾，恨不得仰天长啸。

“不服，寻你孙儿来与毅儿一战，看一看孰弱孰强！”雨王冷幽幽的说道。

“你心中无底，所以藉此激怒我，你已经败了。”大魔神声音很冷，但却很平静，没有了一丝波澜。

“今日，我接受武王府邸嫡系一脉邀请，代武王出手，铲除叛逆，诛杀石中天，在此一战！”

此语一出，皇都震动，雨王用上了“真犼啸”这种音波功，其音如雷，震动整座巨城。

“收起你肮脏的雨，不要让这些水泽埋汰了我武王府，休要在这里犬吠，不滚便被射杀！”这是大魔神的声音。

这道声音同样传遍皇都，让各方哗然，将一族的王者当成了什么？大魔神这般的凌厉，这是在蔑视雨王。

“轰隆！”

一道璀璨的光爆发，冲破了云层，击散了雨幕，大魔神出手了，发丝倒竖，眸子开阖间，射出两道龙形气柱，腾跃天地间，庞大躯体恐怖绝伦，横扫乾坤。

那是一条黑龙与与一条白龙，自其双眸射出后，迅速的放大，挤压满了天地，无与伦比。

“轰！”

雨王出手，引动九天雷天，直接劈落下来，击向那两头龙，尽显强势。

“嗷……”

一条大龙张口一吸，竟然将漫天雷光都给吞没了，横扫向前，而另一条龙则腾跃进云层，自己开始发光，绽放闪电。

“喀嚓”

电闪雷鸣，无尽的电光闪烁，将天地间与的雨幕划开，全部劈向雨王那里。

“砰”

雨王遭击，尽管有光幕阻挡，但还是被劈的一个跟头横飞了出去，第一击就差点被大魔神掀翻。

“雨王你凭什么来我族府中大放厥词？不滚就杀！”大魔蛇吼道，气壮山河，他大步冲了过去，举拳就砸。

“开！”雨王大喝。

地上，无尽的雨水汇聚成的小河，全部倒流，冲向高天，席卷向十五爷那里。

“镇压！”

大魔神吼道，一拳砸落，击穿一道道逆冲向天的河流，碾碎符文，勇猛无比，依旧砸了下来。

“砰”

雨王与双臂阻挡，抗衡大魔神。

然而，在两者碰撞的刹那，他如遭雷击，那种力量太庞大了，跟大山压落下来了一般，沉重无比。

他大口咳血，横飞了出去。

“嗡”的一声，乾坤动荡。

大魔神跟上，再次拍砸下来，势猛力沉，犹若一片太古山岳降临，像是要砸崩虚空，无尽符文密布。

雨王再次阻挡，双臂架起，顿时感觉骨折般的疼痛，那双臂骨像是崩断了！

他大口咳血，再次被击飞。

“与神灵有关，亮出来，不然凭你不配是我的对手！”大魔神喝道，声音震动皇都。

如此强势，这般大吼，让雨王脸上青一阵红一阵，最后一片铁青，羞怒与愤懑到了极点，喝道：“你找死！”

“找死的是你！”大神魔的的手掌再次压落下来，遮天蔽日，宛若一片云朵，恐怖无比。

四方皆震，今日注定不能善了，必有一场可怕大战，与神灵有关，自然惊人。

来参加起点组织的作者会了，这两天如果更新时间点稍微变动的话，大家别怪。

第二百七十九章 又回来了

“我的祖父······还活着？！”石昊发呆，而后大叫，悲!惊等情绪综合在一起，心绪起伏，最后又被满满的幸福充满。

他真的很震惊，当年一战，他的爷爷被成年貔貅追杀，就此彻底断了音讯，失去了行踪，所有人都认为已经战死。

不然，何以这么多年没有现身？

如果还活着，早就应该回来了，特别是石昊的至尊骨被挖，石子陵被逼的远走他乡，老头子在世的话不会容忍。

“我的祖父在哪里？”石昊稍微平静下来后问道。

“在石国皇都。”柳神答道。

“我要去，我要去见爷爷。”石昊大叫，这么多年过去了，血亲之人从来没有见到，他心中无比思念。

因为，他知道，祖父之所以消失，疑似死去，完全是为他寻找纯血所致，进入百族战场，得罪貔貅一脉，才引发血劫。

“不要着急。”石林虎等走来，对他进行安慰。

好长时间，石昊才平静下来，意外得知消息，他真的很激动，头脑中浮满了各种画面，期待重逢。

一走就是两年，村人见他回来，全都无比的高兴，围拢上来一大群人，除了皮猴、二猛等跟他勾肩搭背外，还有一两岁的小家伙扯他裤脚，仰着头好奇地看他。

二猛、虎子、皮猴等都成婚了，有了自己的孩子，就是鼻涕娃也要快准备婚事了。

“叔叔，叔叔，我们要吃好东西！”几个小家伙大眼黑白分明，全都仰头看着他，充满了期待。

“哈哈，都知道你是吃货，全都希望你回来呢。”鼻涕娃大笑。

对于村中唯一在外闯荡、回来后会带很多美味的叔叔，这些小家伙早已听说很多次了，将他等同为好吃的了。

“真可爱！”石昊笑道·捏了捏这些小东西的脸，有男有女，一个个白白嫩嫩，憨态可掬。

“噗通”一声·石昊弄出一头海兽，顿时惹的一群孩子哇哇大叫，一点也不怕，几个刚学会走路的小东西更是奋力向上冲，大人们赶紧阻止了。

“今天吃海鲜大餐。”石昊笑道。

他取出了一堆海味，如巨龟、银鲨、海蛟、魔章鱼······种类实在太多了，数不过来·全都稀奇古怪。

村人惊呼，他们生在大荒中，不曾见到过这些东西·都很惊讶，捏捏这个，摸摸那个，啧啧称奇。

村子变化很大，那几十株灵药全都活了，长势旺盛，而中心地还有一株准圣药——银桃树，更是吐瑞喷霞。

整个村子灵气氤氲，可以明显的感觉到·村中老人们气色红润，无比的健康，虽然过去了两年·但似乎更硬朗了一些，血气比以前足。

在村中，一只土鸡悠闲踱步·斜睨了石昊一眼，便转身继续走，非常的淡定。

正是八珍鸡，两年多没见，它成这里的一员，而且格外受村人爱护，不容有失。

因为·它每隔半个月就下一枚蛋，与灵药效果一般无二·对于村人来说拿金山都不会换出去这只鸡。

石昊回来后村人都很高兴，尤其是那些婶子大妈看着那小山般的食材，全都笑了，可以大展手艺了。

“大红、二秃子呢？”石昊狐疑，同时也没有见到紫云它们。

“进山了，这段日子它们神出鬼没，很多天才回来一次，可能是在探寻那至尊神藏。”二猛说道。

石昊放下心来，青鳞鹰大婶似乎在两年多前就开始探索了，现在又有了大红鸟等加入，这个队伍实力强大了不少。

远处的湖泊，澄净而明亮，一条条金色的大鱼不时跃出水面，岸边小鸾鸟漫步，悠闲无比。

更远处，数十头独角兽银光闪烁，迅速奔腾而来，正中一头独角兽高大雄武，真的宛若天马般，银白透亮，速度极快。

眨眼间，它就到了石昊近前，以硕大的头颅蹭他的身体，表示亲热。

小白而今成为了凶兽，比以前强大了很多，据村人说，它现在不光吃草与野果，还开始吃肉了，而且猎杀的都是很强大的凶兽。

石昊回归，注定是充满欢声笑语的一天，族人都无比开心与高兴，很快这里就已是炊烟袅袅，各种海鲜要下锅了。

两年多过去了，一群伙伴都已长大，就是清风也成熟了很多，不再像过去那么稚嫩。

“小哥哥，这次再离开时带上我吧！”他希冀，想要一同去闯天下。

“我会考虑的。”石昊道，他也不知道而今爷爷怎样了，想要先了解清楚再做决定。

终于，稍微平静后，跟族人的谈话告一段落后，石昊重新回到村头，来到大柳树下，向他询问详细情况。

柳神的话语很简洁，依旧如过去，简单说了一下前阵子发生的事，这些都是透过虚神界而被它了解到的。

“什么，爷爷大闹武一箭射断雨王的身体······”石昊吃惊，一阵发呆，而都红了，出现水雾。

他知道，老爷子肯定是得悉了他昔日的遭遇，气到发狂，所以才那样拼命，可以料想那种悲伤的心境。

他的爷爷这样出手，这是在为他讨一个说法，出一口憋郁这之气。石昊被挖走至尊骨，受委屈十几年，直到而今大魔神跳出来，一切才出现转机与改变。

“爷爷，你真的很强！”

当石昊听闻老爷子斩掉太古碧魔黑瞳蛛后，更是惊叹，他爷爷太强了，回归后一路横扫与碾压。

这个晚上，石昊陪村人畅饮，与他们围绕着篝火，一同吃大餐，充满了笑语，村头无比的热闹。

因为，第二日他便要上路了。

“柳神，这截柳枝我没有用上。”他取出一段绿莹莹的枝条，想还回去，两年多过去了·柳条依旧鲜嫩欲滴。

“带在你的身上吧。”柳神道。

深夜，石昊已经将得到的鲲鹏宝术告诉了柳神，一整夜下来，整株树体都在发光·不时的亮起。

一股很强的生之气在弥漫，显然柳神心有感悟，收获极大！

清晨，远处的山峰缭绕雾霭，一片朦胧，而石村则光灿灿，柳神生机勃勃·始终在散发祥和气。

太阳升起，石昊又将踏上正途，离开石村·让很多人难分难舍，这才刚回来啊就要走了。

但是，他们却无法阻拦，因为石昊要去见他的祖父，实现亲人团聚的梦，这是喜事，没有人会劝阻，都为他而感到高兴。

“柳神，我想快点到达石国皇都。”

石昊说道·他想让柳神相助，为他开启一条通路，一刻也不想停留·希望迅速赶到那座都城。

柳神答应，选定坐标，并不是真正的石国皇都·因为那样突然降临，实在太引人注意了，但相距不会太远。

终于，石昊再次上路，刚回来而已，只呆了一夜又要离别。

这一次，他没有带清风·也未等大红鸟等，依旧是独自上路·因为他觉得石国皇都并非净土，那里有太多不可预测的东西，十分危险。

一条灿烂的通道开启，石昊冲了进去，回头用力挥手，而后便迅速奔跑，眨眼消失不见了。

光门关闭，那一边究竟如何了，连柳神也不可能完全预知，它只是构架一条通道，而非关注数以百万里内所有的事。

石昊这次连毛球都没有带，一个人在灿烂的通道中奔跑，感觉时间混乱，空间紊乱，仿佛在穿越历史。

轰！

突然，在经过一段地域时，他感受到了莫大的威压，这通道竟然不稳，像是要炸开了般，剧烈抖动。

与此同时，他看到了一头巨大的蜘蛛，通体碧绿，瞳孔漆黑，恐怖无比，有山岳那么大，正在与一头生灵激战。

“这是什么？”他大吃一惊，透过这条通道，他仿佛看到了外界的景物。

确切的说，外界有人大战，实在过于强大，投影照射进了这条通道中，这是很危险的事。

因为能有这种猛力的强者最起码是尊者，而且恰好就在通道外，若非是柳神构建的，刚才通道绝对要炸碎了。

“一头山岳般大的魔蛛与一团发光的生灵在大战······”石昊相当的震惊，那简直像是神战，虽然是匆匆一瞥，但印象深刻。

“石国皇都，嘿！”通道外，那只山岳大的蜘蛛这般冷笑，戾气滔天。

石昊顿时一惊，对方是一头太古魔蛛，提到了石国皇都，这一切……让他心头一震。

幸好，柳神功参造化，它所构建的通道，虽然经过那两头至强圣灵的战场，但是并不受损，贯通而过。

最终，石昊在一片大山中出现，自通道中走出，而后快速冲向山外。

一番打探，他得悉，此地距离石国皇算不上远，只有数百里，以他的速度来说，自然不算什么。

石昊上路，没有驾驭宝具，只是依靠双脚赶向那座传说中的巨大都城。

终于，他见到了，宏伟的城墙楼巨大无比，坐落在前方，巍峨而磅礴，至于城墙则犹若一条山岭，高大而壮阔。

“我又回来了……”石昊轻语。

他是在这座城池中出生的，可是自幼就远走他乡，十几年都不曾回来过，对这里一点都不了解，心中很复杂。

这些年来，他也想过回来看一看，但是觉得实力不够，不足以来石国皇都，在他的计划中，还要再过几年，才会踏足这里。

不曾想，竟然提前了。

石昊心情复杂，最终大步向着那宏大的城池走去。

〖∷更新快∷无弹窗∷纯文字∷ 〗

第三百零一章 一路强势

大事不妙，所有人都通体冰冷，他们知道，这个少年在登临他们的府邸前，多半不会让他们走漏风声。

想到这一结果，所有人都身体冰冷，这是一场大杀劫，在场的人多半都要殒落。

“跟他拼了！”

有人大吼，催动宝具上前，这里顿时有成片的霞光闪烁，符文灿烂，非常的美丽，将这片院落笼罩。

啪的一声，宝具破碎的声响传来，同时半空中传来一声惨叫，其中一人被石昊凌空一脚踏了下来。

“老九你……”

其他人惊怒交加，被石昊踏落下来的人是他们当中重要的一员，可是刚才却第一个想逃走，蛊惑众人冲杀，他自己却想逃。

本是生死关头，大难来临，众人应该齐心协力才对，不曾想于悲愤中见到了这一幕，让他们心寒。

到了此时，他们的心绪更不稳了，面对那个少年魔王般的身影，所有人只能皱紧眉头，发动最强攻击。

同时，有人呼喝，要将此地的消息传出去，并呼唤客栈外的人，来此救援。

然而，一切都是徒劳的，因为这片院落被封住了，各种符文交织，一层光幕腾起，遮拢了一切，与外界隔绝。

院落周围有几杆阵旗发光，锁困天地。

显然，这是一场没有悬念的战斗，石昊与黑色的小人合一，凝聚不灭金身，战力直逼强大的王侯！

虎门客栈外又来了一些人，武王府的部分强者赶到，听闻这里开战，他们过来驰援。

“没有发生意外吧？”石子腾的一位堂弟石子明问道，他深知那个少年不一般，见到雨族的铁骑围在外面，没有进去，不禁担心，又道：“你们跟我进去看一看！”

武王府同雨族关系莫逆，双方是同盟，石子腾一脉与该族乃是姻亲，彼此都相互认识，故此一句话就让这些人行动了起来。

刚一踏进客栈深处，他们就觉察到了不对劲，闻到了一股血腥味，当临近这片院子时，更是一震，那里有一座大阵在发光。

“给我一起上，破开阵纹。”石子明喝道。

众人齐喝，一起出手，顿时间霞光澎湃，神力汹涌，冲击整片院子。

事实上，当他们出手时，院中的阵旗被人收走，自动开启了，露出了里面的景象。

赶来的几位重要人物望向院落，全都震颤，满地都是血，雨王府的强者伏尸，皆倒在血泊中，失去了生命气息，被击毙了。

“雨穆！”有人惊呼。

场中还有一人在与那个通体散发乌光的少年大战，乃是雨族非常出名的战将雨穆，进入过百族战场，成功活了下来。

他训练出的人马都是精锐，而在外面围困虎门客栈的那群铁骑都是他带出来的。

然而，他此时披头散发，用尽了力气，所有宝术齐出，却被对方一只手落下，压的弯下了腰，半截身子埋进地下。

“他是……”雨穆回头，冲着众人大喊，想要说出什么。

“噗”

最终，雨穆大口吐血，他被那只手掌压落下去，浑身骨头被震裂多处，整个人埋进了地中，就此毙命。

众人心惊胆颤，雨穆是谁？绝对的强者，在百族战场上走了一圈，不管胜负如何，没有死就了不起！

结果这样被活活镇死，被人一只巴掌压进了地里，化成一具冰冷的尸体，这怎不让人心颤，全都寒毛倒竖。

“好一个少年，如此的心狠，杀了**条人命，你真是一个魔王啊。”石子明喝道。

“还要脸不？”石昊平静的问道，但是却有一种威严，让人心悸，他冷声说道：“你们来杀我，被我反斩，还要怪我心狠，这是无耻到一定境界的体现，还是你们生性如此，亦或是在说笑？”

这样的喝问，带着讽刺，带着奚落，让一群本是愤怒的人也不禁脸红，但也愤懑不已。

“雨族你们真没出息，一点长进也没有，来的都是一些什么人啊，根本就不够杀。”石昊摇头。

雨族众人眼睛都红了，早先雨穆等几位强者组成一队人马，率先闯了进来，让他们随时接应，哪曾想到，这么片刻功夫而已，高手皆凋零了。

此时人们看不到石昊的表情，因为与不灭金身融合在一起，他不主动显化的话，人们只能看到乌光流动，人形战者战气澎湃，但是人们可以感知他在嘲笑，尽情的蔑视众人。

“你到底是谁？”石子明喝问，因为雨穆临死前似乎竭尽全力想要喝出他的身份，但只吐出了两个无意义的字而已。

事实上，赶到这里的人都在心中打鼓，甚至想立刻逃走，雨穆都战死了，他们绝对不是对手，即便人多也不行。

“你们下去团圆吧。”石昊声音变冷，向前逼去，直取石子明。

从血缘上来说，这算是石昊的一位远方叔伯，但是而今哪里还有什么亲情可言，若是被对方知道自己是谁，且有能力击杀他的话，绝对不会手软。

他腾空而起，像是一个黑色的金属人，冰冷而无情，手持一杆大旗扫过，轰的一声天地变幻，风雷阵阵。

噗的一声，石子明被震的大口咳血，这个结果震撼人心，这才一个照面而已，武王府的高手就被击伤了。

“王侯？！”

也只能用这个词才能解释了，不然何以如此强大，震慑人心！

石昊什么也没有说，看着这些人，再次出手，他并不想化身为修罗而将这些人全部杀净，但对为首的几人却不愿放过。

“一起上！”石子明喝道，这个人绝不可力敌，最起码一个人对付不了，他招呼同族人还有雨族的铁骑一起向前冲。

可惜，石昊不想给他机会，强势出手，因为他不愿在这里耽搁过久。

十口洞天齐开，虚空扭曲，灿烂符文如潮水般向前涌去，虚空凝固了，石子明还有几位头领被定住。

这是绝对的禁锢，没有一点悬念，凭他们根本挣脱不了，这样很耗精气神，但石昊却不吝惜，他想迅速解决战斗。

“噗”

他一冲而过，石子明的头颅被斩落，无头的尸体倒在地上。

几乎是同一时间，另外几人也都被斩首，死在当场，没有任何逃脱的可能

剩下的铁骑哗然，这场战斗似乎才刚开始就结束了，让每一个人都战战兢兢，即便经历过血与火的洗礼，他们也都胆寒。

“杀！”有几人大叫，称得上是死士，不畏那魔王般的少年。

结果，一道剑光划过，这些人被腰斩，伏尸在地，鲜血汩汩而涌，这个地方有点血腥。

“我雨族是不会放过你的，无论你逃到哪里都是一死！”有人喝道，但明显是色厉内荏。

石昊弹指，那个人的眉心绽放，一抹血花出现，仰头栽倒在地上。

“何需你雨族来找我麻烦，我现在就去上门讨个说法！”石昊大步离开这里。

虎门客栈发生的事迅速传了出去，引发众人哗然，附近人群涌动，很多人赶到现场观看，全都震惊。

这是怎样的一个少年，居然敢这样肆无忌惮，杀武王府的人，叫板雨族，太凌厉无匹了。

事实上，在雨族强者殒落与大败时，就有铁骑疯狂冲向族内，赶去报信，但是却没有能快过石昊。

他没有展现真正的鲲鹏宝术，只是以早先的残法催动，风驰电掣，背后像是生出了一对金色的翅膀，横穿皇都，迅速赶到雨族府邸前。

这是一片巨大的府邸，高大的门楼，气派的大门，以及左右两尊石兽，将这里衬托的壮观而恢宏。

前段时间大魔神将这里摧毁，经过雨族的修缮，以及重新布局与修建，让府邸更显宏大了。

灰红色的院墙，淡金色的瓦片，如一座城池横亘在前，雨族精心布置，铭刻上了诸多的符文与大阵，守护门庭。

石昊站在这里，一下子想到了很多，雨族让他难以生出一点好感，不说石毅的母亲，单从当年雨族的态度，就给他造成了极其恶劣的观感。

石子陵带着他离开皇都，远走西疆时，雨族曾经遣出大批高手追杀，让他们一家险遭不测。

当年该族动用神灵法旨，想镇杀他们一家人，斩草除根，结果让石子陵遭受重创，身体虚弱之极。

事情过去了很多年后，雨族还不死心，四处寻觅他们，更是找到了第二祖地，即便知道清风应是替身，也照样出手加害。

雨族那种宁杀错也不放过的心态，以及飞扬跋扈的风格，令石昊每次想起都会握紧拳头，对方实在欺人太甚！

“就不要说不断山、虚神界的恩怨了，就冲不久前你们想对付我爷爷，也要清算！”

石昊跟他们不是第一次打交道了，恶感早生，因此来到这里后没有一点的不忍，有一种熊熊战意。

“你是什么人？走开，莫要挡在我雨王府门前！”

“我们在对你说话呢，你聋了吗，听到了没有？此地不是你这种人能呆的地方！”

很显然，守护府邸的人相当的不客气，看到石昊停留在此，凝视这片府邸，他们大声呵斥，进行驱赶。

“轰！”

石昊直接出手，无视这些人，化出一只黑色的大手，磅礴无比，轰隆一声，拍向那宏伟的门楼。

即便这里有大阵守护，布满了符文，可在石昊这样全力一击下依旧崩碎了。

比肩城门楼的宏大建筑被拍的爆碎，轰然崩塌，响声震动长街，附近众人震撼，这是什么人？前有大魔神来此大闹，现在又有人直接轰塌雨王府大门！

完美世界实体书第一集上市了，封面用的是特种纸，比我以前出过的几部书都要精致很多，是收藏版，但价格与普通书一样。喜欢本书的兄弟姐妹可以去各大书店报刊亭看一看，都有售，另外当当网也马上就要铺货了。(未完待续。)

第三百零六章 究竟是谁【第三更】

断剑发抖，嗡嗡轰鸣，像是在渴望，要饮神灵的血，黑色剑体出现斑纹，一块又一块，绚丽中带着深邃。m4xs...

最后一击，石昊拼尽力气挥出，而那对面，雨神的投影终究是没有睁开眼睛，只抬起了那只手，向这个方向拍来。

根本没有办法躲避，那是神的一缕虚影，无处不在，那只手掌倾覆天地，包裹了一切，要将石昊一把抓在手心中。

终于，断剑发光，若一轮黑色的太阳般劈在那只大手上，而且它自行脱离石昊，若一条黑龙，吟动九天，缠绕上大手。

“啵！”

一声轻响传来，那半凋零的莲花彻底的磨灭了，什么都没有剩下。而虚空中，盘坐的雨神虚影，也终究是开始龟裂，难以稳住。

尤其是被黑龙缠绕的大手，慢慢散开，宛若一片光雨，终究是解体了！

这原本应是轰轰烈烈、最强的一次大碰撞，结果雨神投影不稳，自行解体，没有爆发出预想中的恐怖神威。

一缕又一缕符光散尽，光雨暗淡，最后什么都没有了，从此地消失。

石昊身体踉跄，痛饮了一大口猴儿酒，甘美的浆液乃是圣药之下最好的疗伤药，他的肌体噼啪作响，所有骨块都在鸣颤，散发晶莹光泽，血肉抖动，迅速修复。

街道上鸦雀无声，人们很震撼，静静地看着。

雨族众人初时发呆，愕然，满脸不相信的神色，而后震怒。

“雨神，怎么能这样？！”他们大叫，不能接受这个事实。

“雨神你究竟在哪里，为什么不能回归？”雨族众人难以理解，这么多年过去了，雨神为何始终没有消息，今日匆匆投下虚影，却又立刻消散了，难以沟通。

下一刻，雨族众人大吼：“杀了他！”

不能给石昊疗伤的机会，趁此机会将他击杀，这是每一个人的心思，一起向前冲，宝光飞舞，兵器铮铮。

“哧”

断剑横空，冲在最前边的十几人被乌黑的剑芒扫过，全被腰斩，上半身向前冲，下半身已经倒下，鲜血汩汩。

石昊站在原地不动，目光冷幽幽，看着所有人，咕咚一声，他再次饮下一大口猴儿酒，浑身散发宝辉，肉身迅速复原。

直到这时，街道上的人们才沸腾，雨神投影消散了，没有能发动最后的雷霆一击，令众人吃惊而又遗憾。

一个少年而已，居然这么强悍，敢这样逆天向上冲，与不可思议的神之虚影开战。

“神灵投影都没有能将他镇杀，竟然是他笑到了最后。”人们心头大震，这里一片噪杂，整条街道都是人影。

此时此刻，皇都中各大势力都有强者赶来，在此观战，见证那一结果。

“他是……虚神界的熊孩子？！”

终于，有人喊出了这样的一句话，道出了他的身份，此前很多的疑惑都消失了，知道了他是是谁。

“没错，就是他，那柄断剑源自补天阁，曾被他执掌，在虚神界大开杀戒！”

现在一切都明朗了，难怪雨族这么愤恨他，洞悉他的身份后不顾一切的出手，想将他斩杀。

“天啊，竟然是那个凶残的孩子，几年过去，他也长大了！”

这个地方很乱，对于在虚神界那个开了十洞天的家伙，谁人不知，哪个不晓，当年曾引发一场轰动。

正是因为他，导致一场大*澜席卷虚神界，所有人都不会忘记。

消息传开，皇都各处皆震，很多人都想见一见这个家伙，但是由于种种原因，过去在现实世界中很难与他相遇。

现在，他的真身竟然进入石国皇都，各大家族莫不一惊，要知道当年很多人都在寻觅他，结果都无所获。

这是要激起天大的波澜吗？当年的熊孩子主动现身，他不可能来送死，肯定有后手，不然何以敢一战。

雨族众人眼睛红了，虽然被石昊威势所慑，但是杀心依旧不减，雨神是他们的精神寄托，是他们无敌的源泉印记所在，怎能被亵渎？

哪怕是因为雨神自己的问题，导致投影过于虚弱，最终破散，但他们也难以忍受，一个少年而已，竟持剑而上，发动了最关键性的一击。

“神不可辱！”

雨族深处，那片古老的殿宇间，有大喝声传来，那些闭关的人物被惊动了，从道境中醒转，皆已出关。

石昊漠然，凝视前方，心中承认，雨族真的很强大，刚才那群人联手竟施展出禁忌神通，召唤出了雨神虚影，不仅匪夷所思，还十分可怕与惊人，稍一不慎就会殒落。

“不可辱？只允许你们辱别人吗？”石昊冷声问道。

他收起断剑，抬起乌黑的手掌，猛地向前拍去，“轰”的一声，宫阙崩开，殿宇炸碎，秀丽的园林龟裂，一大片院落化作废墟。

那里有光冲起，有符文闪烁，但是却改变不了这个事实，大阵没有能守住这片殿宇，又一片古建筑被毁了。

像是昨日重现，大魔神来此地不也是如此吗？今日一个少年又是这般，拆毁雨族古殿，推倒一层层院落。

没有什么比这更让他们愤怒的事情了，这相当于将伤疤揭开，再挠了一下，新伤旧创，鲜血淋淋的痛。

这个时候，建筑群深处一群老者迈步走来，那是宗老还有老祖，是雨族最强大的一批人物，终于现身了。

而此时，石昊通体的光芒也敛去了，露出真身，当然并未卸掉那黑色的不灭金身，平静地与他们对望。

“果然，真的是他！”

不光是雨族，就是街道上，以及远空的人们也能看到石昊的真容了，正是当年那个凶残的孩子，被彻底证实。

不光雨族众人心绪难平，就是其他人也心情复杂，这可是一个十洞天者啊，就这样现身了，此地。

这个地方有四大家族的人，有拓跋古世家的修士，还有其他被石昊在虚神界大杀的势力，皆心头火气。

但是，没有人轻举妄动，刚才石昊的表现着实吓人，那是王侯级的战力。

很多人盯着他那黑色的甲胄，觉察到应是与此有关。

不动用鲲鹏宝术，不吞纳雨道九重天精气，石昊失去了刚才凛凛战气沸腾的异象，现在很平和，有点返璞归真的味道。

事实上是，雨族的宗老也看出了一些门道，那莲花的绽放，似乎成全了这个少年，宝术被克制了。

“少年人你欺人太甚，在虚神界斩我族人，现在又登临我府，在这里搅闹，当我族没人了吗？！”一位老者喝道。

“太嚣张了，当诛！”

雨族诸强附和，很多人亲身经历过虚神界的事，当年被这个少年斩落头颅，在现实世界中修养了很长时间，难以忘记。

那种痛苦，那种生死，跟真实发生没有什么区别。

“非是我欺人太甚，而是你们太健忘，自己做过什么不清楚吗？我来这里不过是为了反抗，你们做的孽太多，也许只会记得别人针对你们，永远不会想起自己所犯的错。”石昊答道。

“你究竟是谁？”就在这时，一位中年人突然大喝道，眸子光束湛湛，盯着石昊，想要从他的脸上看出端倪。

因为，族中有少部分人怀疑，这个凶残的孩子很可能是当年本应死去的那个“祸患”，是石子陵的幼子。

“哈哈……哈哈哈……”石昊大笑，面向那些人，没有说是，也没有说不是，近乎嘲讽与蔑视的笑声让雨族众人觉得格外的刺耳，但凡对当年有所了解的人都是一颤！

“取透骨镜来！”一位老者低语道，他盯着石昊，心思不宁，神色越发的的凝重了，这种感觉很不好。

“你们看呢？”另一位重要人物开口，询问左右的人，越发觉得，他的眼角眉梢很像石子陵，亦有大魔神的一缕神韵。

这让一干重要人物脸色难看，很不自然，心脏剧烈跳个不停，那个孩子……难道真的活了下来？

起初，他们也只是猜测而已，心血来潮做了一番联想，不曾当真，可是数次打交道，让他们那种怀疑越来越加深了。

“透骨镜取来了。”有人低语，呈现一个灰色的石匣，像是被尘埃埋上了，暗淡无光泽，充满了岁月的气息。

“雨族人在干什么，似乎取来一件了不得的古宝。”府邸外有人低语，向废墟中张望。

石匣被打开，里面垫着兽皮，一位中年人快速打开，取出一面骨镜，由原始符骨打磨而成，晶莹富有光泽。

“哧”的一声，骨镜复苏，缭绕彩霞，绽放出一道道符文，充斥着一股神秘的力量。

“咦，这难道是传说中的透骨镜，可以照出神魂，映现血脉与骨骼本源？”远空，有王侯惊呼。

“雨族果然了不得，不愧是出过神灵的世家，连这等上古圣物都有，当真不凡。”有人惊叹。

那瑞霞排列成特别的符号，整个镜面如同一只眼睛般，射出奇异光束，惊动了王侯级人物，他们认出此物。

透骨镜，可追溯血脉本源等，与照妖镜有异曲同工之妙，可看出镜中人的来头。

一缕缕异光绽放，照向石昊那里，他听闻过透骨境，这种东西不具备战力，只能看出一些“真相”，远不如照妖镜强大。

因此，他无所畏惧，嘴角噙着冷笑，大大方方，扫视雨族众人。

“什么……是他……真的是他！”掌控透骨镜的那个中年人大叫，手一抖，差点将宝镜扔出去，脸上充满了震惊，还有一丝惧意。

第三章到，求月票，让我们的票飞起来，接着去写~~~

.

.RS

第三百二十七章 古殿

荒天候宣战，欲对决石毅，震动皇都！!

消息十分惊人，但却也不算突然，因为人们早已知道，这两大少年至尊必然要有一战，无可避免。

两人间有难以化解的恩怨。

那些事过于惊人，一人本是天生至尊，却被挖骨，致躯体衰败、枯竭，注定会死去，本应随风而散，可是可时隔十几后再现世间，并崛起，堪称奇迹。

而对于石毅，人们更不陌生，了解到隐情后每一个人都心头震动，他不仅是重瞳者，还有一块不曾显化的至尊骨，很显然，他注定会强到令人难以理解的境地。

能战起来吗？人们怀疑。

毕竟石毅进入上古圣院，不知道何时能出来，虽然一直有推测他将要出世了，但毕竟还没有看到动静。

石毅，可敢一战？！

可惜，无人迎战，因为重瞳者终究是没有出现，归期不之在何日。武王府的一群人神色难看，有人握紧了拳头。

“早晚有一天，毅儿会回来，将他打爆！”有人愤懑，充满了不甘与痛苦。

“我相信，毅儿终将天下无敌，一身修为注定会震古烁今！”

武王府的人低语，留下的人大多为石毅这一脉的强者，有些事情一旦有了选择，做了决定，就很能再回头。

就这样日子一天天过去，石昊等了半个月，依旧没有消息，他一叹，只能离开了。

随时一战，回你回来！这是石昊留下的话，而后便上路了。

当在他决定离开时，石国很不平静，尤其是皇都附近更是有暗流涌动，有非常强大的修士出没。

有人请了死士，要冒险一搏！

那一战石昊斩了两位尊者，人们仔细分析过，肯定不是他自己的力量，他有底牌有所有倚仗，但不可能无限制的用，故此有强大的势力想试探。

这么年少的一个王侯，令很多人不安！

再加上雨族、拓跋世家、太古神山等对他敌视的人，注定要引起一番波澜，会有杀劫与血光出现。

可惜，这些人注定失望了石昊走的无声无息，连送行的雷族、混天侯等都没有见到他的背影，他早已悄然而去。

一时间皇都附近石国要道上，全都有人影出没，在寻找，可惜终究是什么也没有发现。

石昊走了，走的这样彻底，无声无息，没有人知道他去了哪里，对于人皇的厚赐，以及接下来会得到的修行资源等他毫不驻足，毅然远行。

这般的果断，让很多人都默然他远离风尖浪口，让一些人的手段尽化作虚无。

这是一片恢宏的宫殿，嵌有一颗又一颗奇石流动神力波动，王若一片星空，越是凝望越是让人的心神投入进去。

忽然，一片奇异的波动出现，一张巨大的古兽皮划破虚空，从这里突兀的浮出，悬在大殿中。

石昊盘坐在上睁开了眼睛，打量这座古殿的景象露出讶色。

他轻灵的落下古兽皮，站在殿宇内，抬头仰望，仿若在面对一片星海。

“这应该是火国的一处重地。”石昊自语。

这一次，他借助了火灵儿的力量，坐在虚空兽皮上，按照坐标，直接横跨无尽虚空，到了这里。

火皇怕女儿发生意外，在虚空兽皮上刻下几个坐标，无需自己驾驭，只要激活坐标，就可以直接前往一处既定的目的地。

临行前，火灵儿亲自催动，让石昊上路，他径直到了这里。

至于火灵儿，因为还有一些事情要办，暂时还未离开石国皇都，事实上她不想让人知道，石昊将入火国。

而今，十洞天的石昊绝对是各方瞩目，众多大势力关注，无论是石昊还是火灵儿都不想别人知晓，而火灵儿那个老仆人安排这件事时，自不会希冀走漏风声。

他离开时，无人发现其踪迹。

火国，这座古老的殿宇中一片宁静，石昊一个人走在大殿上，非常的空旷，只有自己的脚步声在在响。

最后，他走了出来，入目一片荒凉，这里是一片大戈壁，只有这么一座恢宏的古殿，再无其他建筑。

“你是哪个王府的，怎么来的这么晚，别人都进去了。”突然，一个老者出现，脸上没有什么表情，但语气显得很不满。

石昊诧异，发生了什么误会吗？

不远处，有一名年轻人出现，一身火红色的战衣，立身之地更是火光缭绕，气息分外强大。

“我不是火国子弟。”石昊解释。

老者闻言蹙眉，看了他一眼，道：“你不是我族子弟，看来的资质了不得啊，不然怎会有这样的机会。”

那个年轻人肤色白皙，立身火光中，问道：“谁让你来这里的。”

“火灵儿公主。”石昊如实答应。

“原来是我那位!妹嘿！”年轻男子这样说了一句，令石昊感觉到了一股热的火气，那男子身上的火焰旺盛了一些。

“赶紧进去吧，既然公主选派了你，莫要让她失望，若是遇到域外的人能不冲突就不要冲突，保住性命。”老者说道。

石昊一怔，觉得当中误会可能有些大了。

“皇妹一直深得父皇宠爱，不知道选派进来的人是否靠谱，千万别弱到一塌糊涂，做下蠢事。”那年轻男子冷笑，眸子中射出两道火光，逼视石昊，带着一股冷意与嘲讽。

石昊很平静，历经那么多事了，自然不会对对他发怒，可以感觉到年轻男子对他自己的妹妹很嫉妒，十分不善。

霞光一闪，大殿中又有符文亮起，两名女子出现，开启某一神秘通道而来，这座大殿应该是一座传送阵。

“灵儿妹妹选的人吗，这么年少，看起来不怎么样啊，别一进去·就被域外的少年强者击杀，损我火国威名。”

“看起来倒是挺清秀与精神，就怕经不起折腾，嘿！”

显然·这是两位公主，她们间竞争激烈，见到石昊后，并不是多么的友善。

“好了，你可以进去了。”老者说道。

石昊蹙眉，最终没有反驳，点了点头·不管是否为火灵儿有意造成误会，既然曾帮过他，这次就进去看一看·也助她一臂之力。

“十六哥你不进去吗，不想一展身手吗？”一个女子问道。

“自然要进去，我在等一等，我的人还未到。”年轻男子答道。

“呵呵，我们的人也没有到，也不急着进去。”两名女子这样笑着说道。

石昊什么也没有说，早已转身走向戈壁深处，最终他的背影化成一个小黑点，消失在地平线上。

“他就这样直着闯进去了·根本不想绕路？是真的强大惊人，还是愚蠢啊，这是要找死吗？”那身穿赤色战衣的年轻人嘴角泛起一缕冷意。

“说不定真是一个高手·可以一路横推进去。”一个女子笑道。

“笑话！”赤衣男子摇头。

突然，火红的光芒爆发，一日出现·赤红如血，但却也灿烂夺目，让人难以正视。

“三叔祖！”三名皇族子弟都立时正色拜见。

“刚才进去一个少年？”出现在这里的大日内，传来一道苍老的声音。

“是的，刚刚进去，是灵儿妹妹选的人。”

“我得到了一些消息，可能发生了某种误会啊。”大日中传出自语声·含混不清，不注意听根本听不清。

“三叔祖怎么了？”三人询问。

“里面也许会有变故·可能会出现一些波澜，怕伤亡过多。”大日中的老人轻语，透出一种剧烈的能量波动。

“域外的人再强大也不敢太过分吧？”身穿赤色战衣的年轻男子皱着眉头道。

“我是怕域外的人会死不少。”老者轻语，而后转身离去了，一轮璀璨的大日浮起，横空而去，传来微弱的自语声，道：“也好，需要铁血与凌厉一些。”

“三叔祖这是怎么了？”留下的人不解，就是那名守在这里的老者也摸不着头脑。

“一会儿人到齐后，我们也进去吧，虽然有危险，域外的人很强大，但也意味着莫大的机缘。”一名皇族公主说道。

这片大戈壁很广袤，无比的巨大，石昊刚走进来数十里就觉察到了不对劲，脚下的大地越来越热，脚底板都有些发烫了。

在石昊离开皇都时，补天阁遗址，有一片虚空出现一道裂痕，流转出一股混沌气，像是有人用力撑破空间，想要出来。

可惜，那种雾霭迷蒙片刻，这里又恢复了宁静，相反另一片虚空则又裂开一点。

这个地方不稳固了，不时这般，好像一道门户随时会出现，贯穿进那片上古小世界中。

“看来还要等上些时日，毅儿终于快要出现了。”

若是石昊在这里，一定会大吃一惊，因为在这遗址中有一头金色的大蜘蛛，气息恐怖，如一尊古老的化石般，静静蛰伏在此。

相传，魔灵湖一脉的祖先就是一头金蛛，最后化成了天神！

这显然不是那那位天神，岁月流逝，斩去了太多。它是魔灵湖之主，也是石子腾的祖师，数年前曾被请入武王府，为石毅冲关护道。

最近一段时间，它一直呆在这里，连那头碧魔黑瞳蛛尊者被斩，它得到消息后都没有离开，依旧守在这里。

重瞳者再加上至尊骨，让魔灵湖的主人都不惜降尊纡贵，避免石毅出关时，被人所乘。（未完待续）

第三百三十一章 神殿突破极境

如果了解的他的人知道，一定会腹诽，你也有不敢吃的东西？

没敢吃黑乎乎的神血，石昊将那株莲药拎了出来，觉得这个东西肯定能吃，经过岩浆湖的滋养，它已经由蓝色变成了银白色。

“咔嚓”

他跟啃白菜似的，吭哧吭哧直接就给嚼了，觉得味道很不错，满嘴流光溢霞，相当的绚丽。

“比一般的灵药强很多，有一种神性的力量孕育在当中。”石昊迅速作出判断。

接着，轰的一声，他的体内腾起一股神光，将他笼罩，这让他意识到药性比他想象的还要烈与强。

他快速盘坐下来，进行引导，炼化入血肉中，镇封进骨骼内，这与石皇所赐酒浆一样，都被他封住了。

现在还不是突破进铭纹境的时候，若是任由这些神力冲击，他马上就要晋阶了，可是他还有些不甘，想突破极境。

大殿很空旷，也很昏暗，石昊站起来后继续向前走，只有他一个人的脚步声在回荡。

终于，他来到了最深处，看到几个蒲团，早已沾满尘埃，此外还有一个瓦盆，里面有很多灰烬，黑乎乎。

石昊翻找，而后牙疼，大叫了出来，在那瓦盆中有半页残纸没有烧完，那是封面，只有两个字：诸神。

可惜，后面的东西被烧毁了，不曾留下。这让他恨不得仰天嚎叫，不用想也知道这本书中记载有了不得的东西，可已然成灰。

“为什么要毁掉？”石昊不甘，很无奈，这等于进宝山时眼睁睁的看着金银珠宝落入火山口，消失不见。

石昊在这里寻找，发现非常的空旷，大殿最上方有供奉着几尊神像。可惜头颅都被人斩掉了，只有半截躯体。

“什么人杀进来的，对这里不大尊敬啊。”

他很不甘心，一遍又一遍的寻觅，想有一些发现，结果没什么有价值的东西留下。

“不是说运气好的话能得到上古传承，甚至会得到大神通吗？”石昊觉得很晦气，竟然毫无收获。

他磨牙，一切终究是要靠自己，与其希冀。不如付诸行动，在这里潜心修行。

他曾听外面的人说，在这里修行几日，等于在外界闭关几个月，有极其惊人的效果，不知道真实情况会怎样。

他平复心绪，让自己静下来，而后选择在中央之地盘坐，开始闭关。修自己的道，钻研自己的法。

化灵境若是臻至完满，需要分三步走，分别为：肉身成灵、再塑真我、洞天养灵。

这三个阶段。石昊都已经达到了传说中的境地，他所要做的是突破，超越极境，迈出前人所不能踏出的那一步。

这如果让人知道。一定会认为他疯了，究竟什么样的人敢这般狂妄，要超越过去。以为自己是谁？

事实上，石昊很认真，就是要走这条路，踏破极境，打破传说。

而且，他认为自己不是唯一的，自古至今必然有人也在这样做，只不过不愿留下什么记载而已。

这样的悟道，是一个在孤独中品味寂寞的过程，也是一个于苦中寻找希望的过程，需要他一个人来面对。

这需要身心升华，需要心灵无比的宁静，唯有身心合一，达到最和谐与空明的状态，才能出现灵感，实现蜕变。

在昏暗的大殿中，石昊浑身发光，并不是很炽盛，但是却很祥和，如一团神火在跳动，于寂静中带来一种希望与活力。

他的肉身足够强大，目前来说，算是超越了极境，从搬血到洞天，再到化灵，他的脏腑与骨骼都强到了极点。

而今要实现蜕变，还能做什么？

石昊思索，不断的悟法悟道，让符文奥义于心田中流转，令精神无比的饱满，整个人都攀上了一个巅峰。

“除却肉身外，我的神识之力也到了极尽，很难再蜕变，还能怎样？”

从肉身到精神，他都走到路的极尽，达到了化灵境的最强状态，屹立在传说境，还如何去打破？

这是一个反思的过程，要升华就要再辟新境。

“肉身与精神，都已经再难迈出一步了，那么就只能从法道入手，另辟蹊径，与众不同。”

法与道之根本元素在于骨文，骨文的根本元素在于那一缕缕神曦，石昊认真考虑后，结合下一大境界——铭纹境，认真感悟与思量。

当石昊入静后，整座大殿都不同了，竟然传出阵阵禅唱声，令人可以迅速悟道，处在一种奇异的氛围中。

这就是大殿珍贵的所在，这是古代的悟道室，在这里修行一天等于在外面修行数十日，端的是惊人。

可惜，一旦开启大殿，这般使用，这种悟道室就会快速崩塌，化成废墟，只能存在几日的时间而已。

消耗甚巨，这殿宇是无数稀珍材料与秘符铸成的！

石昊时而蹙眉，时而露出微笑，他自己都不知，因为晋升到了一种奇异的道境中，不断悟法与道。

他找到了一条路，窥到了一些门径，而今正在尝试，心境渐渐趋于平和。

走自己的路，悟自己的法，石昊研究原始真解，解析鲲鹏宝术，揣摩符文奥义，得到了很多启发。

“下一个大境界为铭纹，我所做的一切都是为了那一个大境界做准备……”

符文的奥义，最原始的印记，最本质的东西……石昊心头腾起一道道灵光，他在内视己身的一切。

而后，他开始动了，运转体内的神曦，符文也就是骨文是由它们组成的，他开始尝试组合，进行更精细化的排列。

一座又一座小塔形成，灿灿发光，在其体内浮现，晶莹而绚丽，煞是好看。

他在压制每一缕神曦，化成小塔。而后又由小塔再去组成骨文，这个过程十分艰难，但是却很不一般。

反复的尝试，多次的失败，石昊一口血喷出来，差点将自身给撕裂。

骨文是由神曦组成的，那是最基本的元素，构建骨文就是排列这些莹莹曦光，让它们演变与组合在一起。

石昊在尝试，将神曦锤炼。化成小塔，而后再由小塔去构建骨文，这自然艰难无比。

全身神曦无尽，谁能全部这般演变成另一种形式？

再说了，真要演变成那个样子，又有什么用还不得而知，是否能提升战力也不确定，一切都是未知的，所做的只是尝试。

百般尝试。无尽的努力，石昊终于在第三日初步成功了，而这若是在现实世界中则已过去了三四个月。

在这里，一日修行与悟道抵得上外界数十日。

这一刻。神曦化成小塔，再由小塔去组成骨文，这样尝试后，石昊发觉有一种古怪的力量。非常特别，道韵迷蒙。

“咦，好像很厉害。”

他笑了。这才是初始阶段，而今只是验证了一些想法，随后他再次开始演变。

耗去一日的时间，小塔不见，神曦化成了一柄又一柄小剑，微小到看不清，而后再由此组成骨文。

石昊催动这种骨文，进行战斗，他发现攻击力提升了一截，似乎更加厉害了，颇有点无坚不摧之势。

“就应该是这样。”

他欣喜，嘴角微翘，觉得这条路很有意思，又开始了转换，这一次耗去半日的时间，将神曦化成小钟，非常的微小，而后由它们组成骨文。

恍惚间，他隐约听到，整具身体都发出了钟鸣声，伴随着一股道韵。

“防御力增强了！”

石昊运转符文，施展宝术时，发现了这一状况，脸上的笑容越来越多。

随后，他将神曦锤炼成战矛、光箭等，由它们组成骨文，运转宝术时，锋芒毕露，杀气腾腾！

“哈哈，很有意思，就应该是这样。”

当神曦锤炼成炉时，由此催动骨文，演化宝术时，他通体发光，自身像是一个大火炉，神力奔涌，强盛了一大截！

这样做，神力比平日间强盛一截，让他不断的点头，越发清晰的认知到了这种变化的好处。

他不断的总结，不断的尝试，眼睛越来越亮，感悟越来越深，他知道，这次收获巨大。

锤炼神曦，具体而微，这是一种很艰难的操作，让他看到了一抹亮彩，觉得能有效提升实力，非常难得。

到了最后，当石昊修行时，骨文流转，在血肉与筋脉中穿行时，那是无数的小塔在流动，是无数的小钟在共鸣，是无数的小火炉在燃烧。

他不断的变换，带来了不同的效果。

当神曦化成剑、戟、战戈等兵器时，攻击力会强大不少，当化成火炉时，神力会跟着增长，当化成钟、塔时，防御力会提升。

不同的形态，不同的效果，他在不断的摸索。

由开始的滞涩，到最后的流畅，他可以迅速的变换了，到了最后，石昊可以轻易间让剑、钟、塔、鼎转换，甚至同时出现。

而这时已经过去了七日，大殿还没有崩塌，若是在现实世界中，则相当于过去了个月时间。

也唯有在这里，石昊能放得开，可以挥霍，敢于这样随意的尝试，若是在外界，真是不敢这般消耗时光。

毫无疑问，他的收获是巨大的。

最后，不光是神曦、符文、宝术的问题了，他的精神力也开始尝试这样的演变，头颅中一团精神之火燃烧，一会儿化成无数的小火炉子，一伙儿化成数十万柄小剑，变幻莫测，强大无比。

到了后来，他发现这对肉身也是一种锤炼，当神曦化成剑、塔、钟鼎时，以血肉为载体，在当中流传，造成的压力会变大。

这让肉身也跟着发生变化，更加强悍了。

“这……”石昊惊讶，一次小小的尝试，无数的神曦化成不同的形态，竟然导致量变引起质变。

时间流逝，过去了十几日，大殿出现裂痕，但还是没有崩塌，超出了预料，按照以往的经验，此地几日就会成为废墟才对。

半个月的努力，石昊一会儿身体如大钟，不断轰鸣，一会儿若火炉子，肉身与精神同时燃烧，景象神秘而惊人。

他知道，成功了，突破了化灵极境，从肉身到精神再到法与道都发生了蜕变，跟以前不太一样了。

第三百四十七章 饵料

岩浆下，淡金色的古殿四裂，一块又一块巨石倒下，还有大片的瓦砾坠落，化成废墟，石昊迅速冲起。

鲲鹏宝术成！

石昊欣喜而又激动，这门神通无比的繁复奥妙，参悟很长时间了，非常难修成，想不到今日终于融会贯通。

只要稍加一运转，他就感觉到了一股毁灭性的力量，太古十凶之一的宝术再现世间！

石昊尝试，一股磅礴气息迅速席卷整片枯地，岩浆浪涛冲起，赤红成片，还有阵阵白烟，大地在龟裂。

他身体剧震不已，赶忙止住，不仅是因为破坏力太惊人，还因为这种宝术消耗太大了，恨不得要吸干其肉身。

“看来得抓紧时间提升境界，修为越高所能展现的宝术威力越强，不然将严重制约太古十凶神术的威力。”

这是一道杀手锏，他相信凭借这则大神通，将来足以纵横天下，只有修为足够，无论遇上哪什么人都将无惧。

悟法后，石昊觉得该继续去提升境界了，唯有如此，自身实力等才能全方位的增强。

还好，在那淡金色的殿宇中修行，耗去的时间有限，这是一种天大的馈赠，不然若是在现实起码过去几个月了。

“就这样修成了？”石昊走在岩浆地中，轻声自语，似乎觉得有些不真实，仔细想来应与那蒲团有很大关联。

他眉心光芒一闪，出现一个古朴的符文，充满大道气韵，这是鲲鹏宝术悟透的体现，理解了这枚原始符文的真义。

“抓紧时间修行，提升实力。”

祖地，较深处。

一片丘陵间，火光喷涌。到了这里后温度更高了，地面都快融化了，这片区域盘踞有强大的生灵。

“喀嚓”一声，一条白色的穿山甲撞碎一块巨石，从当中攫取出一块赤红的石块，迅速吞了下去。

不远处，一些强者出现，眼中露出炽热的光芒，几乎同时出手，向前扑杀。各自祭出兵器，斩向白色的穿山甲。

“锵”

火星四溅，那条穿山甲发光，比铁石还坚硬，白色鳞片出现一道道符文，将各种兵器都震开了。

“噗”

同一时间，它张口喷出一道白光，将其中两人洞穿，死尸当场倒在了地上。

“好厉害！”一些人变色。

“大家不要怕。它刚吞下神性物质，动作将会越来越迟缓，我们抓紧时间干掉它。”有人鼓舞士气。

提到神性物质，众人目光又盛烈了。这种东西很稀少，非常的珍贵，刚才那么一大块更是罕见。

一般情况下来说，神性物质都是蕴含在岩浆中。或者土石内，生活在这里的生灵都吃土石，吞岩浆。道行高深，是体内神性物质日积月累的结果。

刚才那么一块可不算小，真要是炼化出来，多半可以卖出一个天价。

一件宝具横空，结果穿山甲跳了起来，直接撞碎，让一群人变色，而它的眼中更是露出戏谑的目光。

“咻”

在接下来的刹那，穿山甲的表现超乎所有人的预料，化成一道白色的闪电在这里大开杀戒，快到极致，在空中穿行。

“噗”、“噗”……

它并不是多么硕大，只有一米多长而已，甚至可以用秀小来形容，化成白光，将剩下的几人全部洞穿。

没有一个人活下来，都伏尸在此。

“吧嗒”

当静下来后，穿山甲吐出一块红色奇石，它并不曾真正咽下，刚才不过是诱敌而已，现在抱住后开始炼化，而非吞食。

“这家伙还挺狡猾。”远处，大眼少女轻语，她正与几个少年陪石昊寻找火域中的凶兽，用以当作饵料，捕捉阳鱼。

“这就是白甲王，果然很凶。”石昊点头。

据传，这种生灵戾气很重，所过之处从来都是寸草不生，将其他生灵斩杀个干净，别看体积小，但是战力指数十分高。

说是白甲王，这头穿山甲还不算是王，只是修行时间够长，达到了铭纹境后期而已。

当然，这头生灵对于大眼少女等人来说，那绝对是一个巨头了，若是他们单独遇上，必死无疑。

石昊并不惧怕，独自上前，没有掩饰行踪的意思，顿时引发了这头凶兽的注意，眸光凶狠，泛出一缕缕神芒。

它感知到了危险，弓起身子，而后哧的一声，如白杆枪般刺来，速度十分快。

“当”

石昊战在原地没动，一巴掌拍落下来，将它震落在地，皮甲龟裂，鲜血溢出，在那里翻腾，痛苦不堪。

突然，它通体发光，像是波纹一般扩散，那是成片的光刃，袭杀石昊。

一圈光晕浮现，石昊通体笼罩一层光环，虽然在铭文镜中期，比这头穿山甲境界低，但是战斗起来，却超越之。

这如涟漪般的光晕，若守护神明的神环，阻挡一切，将所有光刃都震碎了，而且向外推去。

“砰”

穿山甲剧震，浑身鳞片脱落下很多，体内传出骨折的声音，横飞了出去。

后方，大眼少女等人惊呼，这么强大的一头白甲王居然毫无还手之力，就这么被击成重伤。

“吼……”

穿山甲咆哮，彻底发狂，浑身燃烧，一个又一个符号浮现，它身上出现一股戾气，这是拼命的架势。

“轰”的一声，符文扩散，神能惊人，白甲王挟带着一股汪洋般的波动冲向前去，自身化成了一柄雪白的利剑。

石昊迈步，迎了上去，浑身漾起一股奇异的力量，金色符号闪烁，隐约间有神鸟在长鸣。

他调动部分鲲鹏力，啪的一掌拍出，将白甲王的宝术震散，并且击在它的身上，让它大叫。体内骨骼响个不停。

最后，它躺在地上，一动不动了，各种符文皆消失。

那是什么力量？大眼少女几人都吃惊，金色符号一闪，穿山甲体内的骨头便都被震碎了，好霸道。

石昊提着它的尾巴，将之拎了起来，又一种重要猎物到手。

现在，他的乾坤袋中已经有了几头强大的生灵。如赤獒、玄犀等，都是必需的猎物。

他得到的那页经文上记载有如何捕捉阳鱼，可以配出一组最有效的饵料，需要多种强大的生灵，熬炼在一起。

这比单一的捕捉几头强横生灵，萃取他们的骨髓效果明显的多。

石昊这两日费尽辛苦，终于是有所成，捉到了几头，马马虎虎。也快集全了。

他们来到一座大峡谷，经过一番寻找，见到一头火熊，它带着无尽火光发凶威。但很可惜依旧被斩杀。

一日后，他们来到一片山地中，隔着很远就闻到了血腥气，路上见到一些残骸。都是人类的躯体。

显然，这里有很强的生灵，这些人走进其领地都被击杀了。

“哧”

突然。山中飞起一道亮光，将两名强者拦腰斩断，当场惨叫，迅速死去。

“那是什么东西，难道还真有那种生灵？”石昊身边的几个少年都吃惊。

这是他们向人询问，最后并花费不小的代价买来的消息，被告知这里有一种可怕的生灵，名为银翅螳螂。

石昊让他们等在这里，只身一人上前，刚走到一座矮山前，一道雪亮的刀光便飞来，犀利无比。

“当”

他抬手，震开那道刀光，扭头观看，在一座石山上有一头生灵，通体银白，锃亮而有光泽，散发凶气。

那是一只螳螂，能有五丈长，通体晶莹，银光闪耀，散发出一股惊人的戾气。

那一对前爪宛若一对大刀般，雪白而慑人，浮现出很多符号，显然那已经化成了银翅螳螂的宝具。

一对银翅更是剔透，此时碰撞，发出金属交击的铿锵声。

“只要能拿下这头螳螂，就可以去引出大量的阳鱼了。”石昊自语，他盯住那头凶灵，直觉告诉他非常不好惹！

虽然还差了两三种猎物，但石昊估计不好寻了，只要能捉到这头螳螂，也能将就着用了。

“哧”

一把雪亮银刀横空而来，巨大无比，无坚不摧。

石昊轻移，而后猛地抱起一块数十万斤的巨石，向着那柄银色长刀砸去。

“喀”

银刀一扫而过，将巨石划为两半，锋锐无匹，无坚不摧。

石昊惊讶，掌指间浮现一条黑色的鱼，一股太阴力运转而出，带着一片黑色的浪涛涌上高天，禁锢了那柄刀。

“哧”

刀被禁锢，银翅螳螂自己飞了过来，铺天盖地，打下一道道符文，非常凶猛。

石昊接连出手，在不动用鲲鹏神通的情况下，与之战的很ji烈，因为这头银翅螳螂境界极高，十分骇人。

最终，他成功将之镇杀，捕捉到了这头奇异的生灵。

这是一片壮阔的岩浆大湖，非常的巨大，一眼望不到边，赤红无疆，热气滚滚，灼烤的天空都变的通红。

“就是这里，除却祖地最深处那独有的一块禁忌地外，这里应该是最大的一座岩浆湖了。”

大眼少女几人将石昊带到这里，有较为了解祖地的人引路，行事很方便，当然这几人也是按照前人所说的摸索而来的，总不石昊什么都不知道强。

石昊小心翼翼，他飞临高空，向下洒了一点饵料，不敢全都投进去，怕浪费。

而后，他带着几人退后，躲在岸边，仔细观看。

时间不长，波光粼粼，远方黄金光芒耀眼，将那大湖都映照的一片璀璨。

“这也太多了！”几名少年目瞪口呆。

在湖中，金色的阳鱼成群成片，密密麻麻，冲击而过，景象有点吓人。

石昊欣喜，这要是全部捉到，得炼化出多少神性汁液？多半可以突破到铭纹境后期了！

第三百五十六章 至尊骨再生

水声传来，叮咚作响，如一曲悠扬的歌，在这殿宇中分外的悦耳，蒙蒙水雾散开，那里有一个泉池。

正如火灵儿所说，想进入涅槃池，需要无垢无暇，以古礼祭之，不然算是对太古朱雀的亵渎，可能会生出变故。

这是无尘水，号称神明沐浴用的水泽，天地间罕有，可涤净尘世污埃，不留下任何俗尘。

这种水没有什么神力，只是用来洗礼用，真正的自外而内，洗净血肉身，是一种可以治疗伤病体的宝液。

但若说到绝世稀珍那就过了，比之各种神液差远了。不过现在却是最好的灵泉，石昊与火灵儿需要用到。

“你去那边。”火灵儿将他打法走，不允许他过来。

很快，泉池那里便传来哗啦啦的水声，火灵儿站在当中，任水花落在洁白如玉的身上，泛出晶莹的光泽。

满头秀发被打湿，贴在胸前与背后，脸上带着水露，眸子空灵，有一种出水芙蓉般的清新，若是加上那雪白的胴体，则又多了一种颠倒众生的魅惑。

“喂，胖子好没好呢，别耽搁时间，是不是出不来了，要不要我帮忙啊？”远处，传来石昊懒洋洋的声音。

“哪凉快哪呆着去！”火灵儿磨牙，莹白的俏脸上写满了不甘，上次吃了大亏，被他毛手毛脚乱摸，却没有办法收拾他。

“真让我到凉快的地方呆着去？”石昊诧异。

“你……别过来！”火灵儿额头上冒青筋，险些忘了这家伙的另类，总会抓人语病，这处清泉的确算是最凉爽的地方。

很快，她沐浴完毕，横空而去，噗通一声落在涅槃池中，岩浆溅起很高。

若是常人进去。顿时化成劫灰，连骨头都剩不下，但是火族觉醒者不在此列，她体内有朱雀真血，浴火而生。

进入池中，鲜红的岩浆将她雪白的胴体淹没，红白相间，说不出的妖艳，看起来既美丽，又很另类。

一缕缕赤霞。以肉眼可以看到的速度向着她体内流淌，宛若汩汩而涌的小河。

石昊进入灵泉池，冲洗肉身，他觉得神清气爽，这种水真的很特别，像是连人的精神也能洗礼，此刻浑身放松。

他修长强健的躯体散发莹莹光辉，满头长发披散，流动乌光。眼睛越发的清亮了。

最后，他起身，道：“别偷看我哦，咱们早就扯平了。”

远处。岩浆液中的火灵儿，恨的牙根儿都痒痒，这是什么话啊，说的她好像是色女似的。真是欠暴打。

石昊踏虚空而来，噗通一声坠落进另一座涅槃池中，溅起大片的岩浆液。有部分直接落在火灵儿的身上。

这引来她的尖叫声，因为又想起了热烈相拥的事，觉得这个家伙溅起的液体，打湿在身上，像是毛毛虫爬过般。

“快点行古礼，进行祭祀吧。”石昊说道。

他们不可能献上什么祭品，但是却按照火灵儿讲述的仪式郑重的行礼，口中念念有词，向太古朱雀祷告。

说也奇怪，这两池水瞬间波光粼粼，鲜红浆液散发出一股惊人的生命气机，且香气更芬芳了。

同一时间，满池的金莲几乎全部绽放，且又再生出一些花蕾，淌落下一道道金色的汁液，馥郁芬芳，让人沉醉不能自拔。

石昊觉得浑身毛孔都舒张开了，真是太舒服了，忍不住哼了一声。另一边，火灵儿也是如此，一声娇吟，简直是一种别样的诱惑。

“喂，你引诱我吗？”石昊说道。

“滚！”美艳如火灵儿，身为一国公主，最讲究仪态，但此时却也忍不住爆出这样一个字，因为实在被气坏了。

突然，第三道声音响起，非常的不和谐，在这空旷的巨宫中显得如此的另类。

“哇，你们在洗鸳鸯浴，真是羡煞仙人也！”这熬唠一嗓子，实在太突兀了，石昊还好说，火灵儿顿时沉入池中，羞愤的满脸通红。

这若是被人观看，成何体统？再说了，这个说法也太难听了，究竟是谁，她向四处观看。

“这么多宝液，我的，我的，都是我的！”

终于，火灵儿找到了声源，就冲这种语气她也能猜到，跟熊孩子一脉相传啊。

“臭石头，你敢惊吓我！”火灵儿羞恼。

“是不是做坏事被人发觉后，觉得很不好意思，没事，你们继续，我啥也没看见，或者你就当我不存在吧。”

在石昊的发丝上，一块淡金色的小石头在那里得瑟。

正是打神石，数年前它吃了太多的东西，比如不老泉下的神砂、鲲鹏巢中的混沌土，都是世所罕见的神珍。这些东西被它吞下去，并不曾化掉，直到北海一战结束，它才开始消化，陷入沉眠中。

而今，显然是复苏了，精神奕奕，这块奇石比以前强大了很多，更神异了，当真可以称得上是天材地宝，上古圣人见到都要眼红。

火灵儿听它乱语，又羞又气，果然是近朱者赤近墨者黑，跟在那个熊孩子身边，连这块石头都欠揍了。

“喂，别不好意思，不就是差勇敢的一跃吗，我看好你呦！”真不知道，它是在对石昊说，还是在对火灵儿讲。

“再乱语，以圣皇法阵将你炼化，去填阵眼！”火灵儿凶巴巴的威胁道。

接着，她便说不出话了，因为一股至强的气息弥漫，涅槃池沸腾，那鲜红中带着淡金色的液体，将她包裹，不断凝聚，形成一个大茧。

很快，不仅雪白的胴体，就是头颅以秀发也被包裹了，她与外界隔绝了气机。

“啵”

一朵又一朵金莲绽放，而后凋零，化成神圣光辉，没入茧中。

“哎呀，我的岩浆液！”打神石惨叫，觉得那一池子水的精华都消失了，被那个大茧吸收。

毫无以为，火灵儿得到了大造化，将要在此涅槃。

石昊看的火热，随后静下心来，体悟浆液中的奇异力量，这是朱雀涅槃所剩余的精华渗透进岩浆中所致，不朽不灭。

几乎一瞬间，他这里也发生异变，鲜红的池液沸腾，快速向他笼罩而去，尤其是一道又一道赤霞环绕他，如赤龙在飞舞。

“哎呀，我的神液！”打神石惨叫，再也不敢耽搁，从石昊的发丝上坠落，直接扎进池中，大口喝岩浆。

然而，石昊的肉身显然吸引力更大，像是个无底洞般，疯狂吞噬，这池中的宝液全部集中向他。

“变态啊，怎么比我还能抢！”打神石怪叫。

石昊肉身不坏，坚如金钢，与这涅槃池仿佛凝结为一体，与之共鸣，无尽精华全部纳入体魄中，眼看一个大茧就要形成。

突然，变故发生，他的胸口发光，爆发出一股惊天动地的气息，惊的打神石惨叫，直接逃窜，飞出涅槃池。

与此同时，将形成茧的赤霞等皆破碎，化成流水般的光，没入他的胸口，源源不竭。

这一刻，池中的金莲绽放，又不断凋零，化成一道又又一道金色小河，淌进他的胸部，化作光雨，滋润了进去。

“好恐怖，简直如神临世！”

打神石后怕，它追随石昊数年了，自然知道那是什么，此时心有余悸，连它都差点被吞进去。

整座池子都在沸腾，各种涅槃浆液都涌现了出来，被石昊的胸口吞掉，在那里形成一轮小太阳。

石昊心潮起伏，十分激动，近乎失态，差一点仰天嘶吼。

多少年来，一直在等待，希冀至尊骨再生，现在真的有可能实现了，这一次多半不是复苏那么简单。

他感觉胸口很痒，像是有什么东西要钻出！

他自出生到现在，命运多舛，所有这一切都是因至尊骨而起，被人强行挖走，导致亲人破散，充满了血与泪。

此刻，他的胸膛一片晶莹，那里出现一团炽盛的小太阳，进行内视可以看到，精血在运转，化生出一块骨，逐渐成型。

不像前几次那般，都只是构建出骨的形状，最终并不成型，这一次完全不同了！

此地是涅槃池，储存有太古朱雀涅槃时所留下的浆液，这种东西不知道何故，竟完好的封存下来，不曾流逝精华。

现而今，他的肉身疯狂吞纳，全部集中向那胸部，没入那轮金色的小太阳当中，进行补充。

一种剧痛传来，痛彻心扉，疼入骨髓，让石昊身体一阵摇动，与此同时他的体内骨骼劈啪作响，整体发出灿烂的光。

而后，轰的一声，他近乎燃烧起来，血肉与脏腑还有骨骼都在蒸腾霞光，将所有神性力量都抽离了出来，送向胸口那块骨。

涅槃池摇动，赤霞如潮水般扑向他的躯体，不断补充，这是一种掠夺，更是一种疯狂的蜕变。

石昊的胸膛内，至尊血液复苏，强盛到极致，而后再造其骨，那里有一轮金色小太阳发光，不断浓缩，显出莹白骨块。

这块骨不是很大，并未完全长成，只有那么一小截，指节大小，但却仿佛有镇压三界六道这气韵！

它莹白而晶莹，散发可怕光芒，在其周围形成一轮金色神盘，化成一轮骄阳。

最为可怕的是，上面有符号闪烁，而后化生出一尊炽盛的小人，盘坐在至尊骨上，发出道音，像是在诵经！

第三百六十四章 杀机

寂静无声，四野幽冷，皎洁月华如水，倾泻而下，整片林地都一片素淡朦胧。

那绝丽的身影，宛如从画中走出，无暇无尘，散发莹莹宝辉，立于月光下，与石昊对峙。

一触即发，随时会有一场大战！

“想杀我就动手吧。”石昊淡淡的说道。

“你终究是我补天教的弟子，你可以执拗，但我不能无情，放你一条生路，希望日后相见还能对饮一杯酒。”月婵仙子轻声道，那洁白如玉的面颊上写着一丝惋惜。

石昊笑了笑，并不领情，道：“现在不格杀我，将来有人会后悔的。”

“希望不要走到那一步，你好自为之，走吧。”月婵仙子平静的说道，曲线起伏的躯体在月光线散发圣洁光辉。

“哈哈……”石昊大笑，深深看了她一眼，道：“同样的话送给你，好自为之，希望将来没有决战，否则当成战利品扛走。”

“你……”月婵仙子终是变色，几次被人无礼相对，她脸色变得冷漠，一股惊天杀气扑出，宛若一柄仙剑破碎虚空而来。

石昊没有理会，转身就走，毫无惧意，就这样将背后敞开，不曾防御，大步离去。

片刻后，他远离这片山地，背影渐渐消失在地平线尽头。只是此时这里才发出一道神光，方圆百丈内，草木与山石尽成齑粉。

“月婵，为何放走他，这个少年绝不简单，趁他没有成气候，是斩杀他的最好时机，不然将来会有一定的麻烦。”一个老妪无声无息的出现。

“不要理会。”月婵仙子面无表情的说道。

“不行，我知道你天资无双，纵然他是少年一代的翘楚。将来也不会是你的对手。但是，他可能会对我补天教造成伤害，其他人防不住，若是让他成年，能与他争锋的人不多。”

老妪说道，便要追下去，她的身上爆发出一个惊人的波动，如一片汪洋在起伏，仅这一瞬间整片山林就宁寂了，所有走兽夜鸟皆蛰伏。不敢出声。

“我去杀了他，免得成为祸患。再有，既然石毅已加入我补天教，斩掉他的大敌也算是符合道理。”她流转出的气息实在过于可怕！

“不要去追，他很危险。”月婵仙子忽然说道，拦住了这个老妪。

“一个铭纹后期的少年的而已，我一根指头点出，他都要爆碎，何来危险一说。”老妪自不会相信。

“他在石国皇都杀了两位尊者。不管他是借助了什么，总之在没有弄清楚前，都不要擅自出手，免得遭劫。”月婵仙子平静的说道。

“无论是什么。连杀两位尊者，代价也是巨大的，我想他不可能还能施展一次吧。”老妪惊疑不定，显然也心中打鼓了。

“不涉险境。”月婵仙子轻语。

“我明白。只要给你时间，一切敌人都终将分崩离析，没有人可以阻挡小姐的神路。”老妪眼中发出炽热的光。

微风吹过。那股恐怖的气息消失了，若潮水般退走。

地平线尽头，石昊打了个冷颤，心中悸动，回头看了一眼，觉得那片山脉深处像是有一头远古巨兽觉醒，而后又沉眠了。

他并不惊慌，十分平静，嘴角泛起一丝冷笑，大步离去。

石昊回到火域，清晨时他找到了大眼少女，要她去禀告火灵儿，他需要借助火国的传送阵离去。

因为，一月之期马上就要到了，他要去准备大战，肉身留在外界他不放心，唯有自石村进入虚神界，他才可以无后顾之忧，而后全力以赴，放手一搏！

此刻，火族自然一片振奋，火灵儿涅槃成功，拥有了火皇之资，必然会在最短的时间内一飞冲天，谁也挡不住。

整个族群都沉浸在一片喜悦的气氛中，很多元老都激动无比，他们了解到，火灵儿涅槃的很彻底，比之前贤造化要大很多。

这预示着，一位绝顶人物可能会在火族中出现！

“不是朱雀，也许会胜似朱雀！”

“不错，我们的体内流淌着那种真血，朱雀也是我们的古祖。”

……

火族高层振奋，议论纷纷。

也许唯有那些皇族子弟，火灵儿的兄弟姐妹们最为沮丧了，这一次他们败了，失去了最后竞争的机会。

如果没有意外，一代女皇将会崛起。

石昊找到火灵儿时，说出要求，被顺利的答应了，甚至火皇的一缕灵身还露了一面，与他相见。

“可以送你去石国西疆。”

“好，那我准备下。”

在他们相谈时，火族祖地中，月婵仙子的身边那名老妪在眺望，道：“还是不甘，总觉得他是一个祸胎。”

“你不能动手。”月婵仙子平静的说道。

“小姐的意思是？”老妪心中一动。

月婵仙子没有说什么，一身白衣，行走于火光中，如一朵清新的雪莲，雅洁出尘，灵动超然。

“我明白了。”老妪点头道：“我们不动，确定他的坐标位置，让他其他人出手。”

她跟了上去，见月婵仙子依旧平静无波，什么也没有说，接着道：“我听闻那个人也来这一域了。”

“他也来了，界壁不是越来越难击穿了吗？”月婵仙子平静的问道。

“他应该只是来看一看，还会离去的，老身过段时间也要走了，这一域要乱了，对我来说太危险。”老妪说道。

同时，她蹙眉道：“小姐，一定要小心那个人啊，他既然来了，说不定就是冲着小姐跨域而至，太危险了。”

月婵仙子难得的蹙眉，似乎也觉得棘手，道：“我知道，不就是神人复苏吗？你不用担心，即便不能斩他，平手之局还是没问题的。”

老妪道：“唔，是不是可以引动他出手呢。去斩了那个石昊，而他若是阴沟里翻船，那也未尝不是一件喜事。”，

月婵仙子看了一她一眼，没有开口，继续向前走。

“我知道，他不见得会出手，毕竟身份太过超然，但是他的手下也许会来，此外还可以透露给其他人。比如说那些桀骜不驯的纯血生灵，或者总是追在小姐身后的那些人。”

……

火族重地，一个巨大的祭坛发光，上面摆放满了符骨，而后霞光闪烁，击穿出一条通道，石昊回头看了一眼，冲着火灵儿挥手，大步走了进去。

“你要小心！”火灵儿带着忧色。知道他要去准备大决战了，可是却帮不上什么忙。

远处，虚空平静，没有什么波澜。

火皇的一缕灵身来了。却目光烁烁，盯住了某处，而后大袖一挥，轰的一声。那里留下大片的血迹。

火域深处，一个老妪露出真身，身体龟裂。浑身是血，颤声道：“了不得，这个火皇超越想象，比预想的更恐怖！”

在她的脚下，是一块虚空兽皮，若是石昊在此一定会记得，这是当初在石国皇都拍卖行拍出惊世天价的宝皮，竟落在老妪手里。

“我以秘宝捕捉到了那种符文波动，可惜被火皇打断，只能大概推测出坐标方位，应该是在石国西疆。”老妪道。

月婵仙子依旧很清冷，没有说什么。

“恰好，那个人也在那片区域，也许他们能相遇。此外还有几个厉害的小家伙也领人在那里活动，据传是从小西天探出了什么秘密，隐约间听说那里有一座至尊神藏，不知真假。”老妪眸光闪烁，变得有些冰冷，道：“既然石毅已入我教，绝不能败，两人进入虚神界一战时，若是能寻到石昊的肉身，最好不过，可以随时改变一切。”

“不要做的太过。”月婵仙子回眸。

“小姐，请放心！”老妪笑道。

石昊自然不会告诉任何人石村的坐标，他只是借助火国的传送阵将自己送到了石国西疆，相距村子还有三十万里呢。

时间虽然不宽裕，但也不是很急，因为他火域时进入圣皇宫，所耗时间相对外界来说根本不一样，里面几个月，外界才一两天。

即便如此，他还是活捉了一头遗种，用以代步，极速赶路，让猛禽送他回归。

“咦，好大的一只鸿鹄，修为不弱，正好够我们吃一顿。”无垠的大荒中，一队人马抬头，能有十几人。

“鸿鹄背上似乎有人。”

“那只能算他倒霉了。”一个人冷笑，张开了大弓，散发璀璨符文，他弯弓搭箭，极速射出。

顿时，风雷大作，狂风怒号，将天上的云雾都震散了，一只碧绿的箭羽冲霄而上，“噗”的一声射穿几十丈长的鸿鹄，血溅数十尺高。

石昊当时就是一惊，而后震怒，这一箭差一点连他也对穿，若非他肉身无匹，必然要绝命于此。

即便如此，他也遭受了一震，身体一阵摇动，沾染上鸿鹄的一些血迹。

这是无妄之灾，太突然了，让走神的石昊怒发冲冠，没有想到有人敢如此，这般凶残。

这头鸿鹄是一头强大的遗种，身在铭纹境，居然被一箭摧毁生机，胸部炸开，当场毙命，坠落向大荒中。

“轰！”

鸿鹄砸在一条山岭上，古木折断，乱石崩飞，压倒了一片荆棘林木，洒落下大片的血迹。

石昊自然提前悬空，而后降落在此。

十几人向这里走来，为首者是一个少年，血气滔天，滚滚而涌，若一片汪洋般破来，能够一箭射杀铭纹境鸿鹄的人绝对恐怖。

“你，将这头鸿鹄去皮，洗净，然后为我们烤熟。”那持大弓的少年点指石昊，这般吩咐道。

“你……找死！”石昊只有这样三个字。

第三百六十八章 童趣

石村的早上很美，朝阳洒落，金霞点点，村中灵气氤氲，被染上了一层绚烂的光彩。

而村头，绿草如茵，大片的草地看起来很柔和，一群五色小鸾鸟在湖边觅食，碧蓝的湖泊若宝石般剔透。

在附近有各种灵禽瑞兽出没，石村有柳神在，吐纳天地神精，也有银桃圣树在，流转银白圣辉，自然吸引来很多灵物。

这些都是没有危险的，至于那些大型凶兽根本不敢靠近，对柳神敬若天神！

“真是好天气。”石昊睡眼惺忪，伸了个懒腰，无比的放松，这一晚他睡的无比香甜，根本不用像在外界似的戒备。

很快，村子便热闹了起来，炊烟袅袅，家家户户都飘起了肉香。

“石昊叔叔，你在吃啥？”很快，一个小屁孩跑来，围绕着他打转，看着他大眼贼溜溜，一副要流口水的样子，石昊顿时笑了，道：“喏，给你吃一点，不要贪嘴。”

石昊撕下一块烤的晶莹的蛟肉，以铭纹境修为炼去部分精华，不然这么小的孩子吃下去肯定出大问题。

“真香，在家里时，我娘都不让我吃，说炼成药才行，怕把我撑坏。”小屁孩心满yi足，吃净那块肉，又唆了唆手指，一副可怜巴巴的样子，还想要。

“这东西你的确吃不了太多，我炼化后才敢给你，在家里一定要听父母的话，知道不？”石昊道。

“知道啦！”小孩点头，大眼很亮，盯着其他烤肉。

石昊笑了，他与族长住在村头，早晨起来就弄吃的，香气弥漫，引来了附近的孩子。

“叔叔。小叔叔，我也要。”大壮的幼子跑来，不过两三岁，气喘吁吁，很壮实，也很可爱。

“还有我，我也要！”一个很瘦小的孩子步履蹒跚，也奔来，大眼贼兮兮，正是皮猴的孩子。只有一两岁。

这个清晨很热闹，石昊几乎将全村的孩子都给吸引来了，帮他们炼化肉中过盛的神性精华，让他们享用美味。

“真浪费啊。”一群大人心疼的要命。

“不浪费，这些过盛的精华，我顺带着用来帮他们梳理了一遍筋骨，好处多多。”石昊说道。

毫无疑问，这一日他成为了村中孩子们最欢迎的人，无论走到那里都跟着一堆尾巴。围着他乱转。

“石昊叔叔，带我们去掏鸟窝吧，我听说，咱们村中的守护神禽大鹏、小青、紫云它们都是被你们掏来的。真的假的？”

有孩子提起了当年的糗事，这让石昊摸了摸鼻子，令不远处的大壮、二猛、虎子等人非常尴尬。

而今，他们都是有孩子的人了。被自己家的崽子提起过去的那点烂事，脸上有点挂不住，纷纷呵斥。

“小毛孩懂什么。不许乱说。”大壮直接斥道。

“我偏说，那个时候你们可皮了，整天掏鸟窝、爬山头，可着劲的折腾，成天向大荒中跑，这个时候为什么要管着我们，不让我们去？”一个小屁孩揭老底。

“乱说，那个时候，我们和你昊叔一样乖，从来不离开村子，压根就没惹过祸。”皮猴老脸通红，进行辩解。

“切！”一群孩子鄙视。

“我们都知道，昊叔最顽劣，才一岁多的时候就成天追着大黄跑，拉它的尾巴，你们看大黄的尾巴都秃掉了，一直不长毛。”一个孩子指向不远处。

那里有一头大黄狗，而今还很壮实，但尾巴确实发秃，正对着石昊呲牙咧嘴呢，这么多年过去还记仇呢，不忘记过去的事。

“臭大黄，你怎么这么记仇啊，我白喂你蛟肉了，白为你伐毛洗髓了？”石昊老脸通红。

当然，所谓的老脸是相对于这帮奶娃来说，他深刻体会到了时间的力量，连他这个当年的小不点都为人叔了，一群咬着手指、还在吃奶的小家伙取代了当年的他们。

“叔，我们去掏鸟窝吧！”

“昊叔，我们去为大黄找个伴吧。”

“叔叔，我知道你小时候常追的那只五色雀在哪筑巢了，就在村后，我带你去掏。”

……

一群孩子叽叽喳喳，无比的活泼，刚吃完早饭，精力旺盛，无处发泄。

石昊一挥手臂，做了一个决定，道：“好，今天叔叔带你们去掏鸟窝，捉凶兽幼崽！”

“嗷，太好了，我们进山喽！”一群孩子嗷嗷大叫。

他们实在乐坏了，又蹦又跳，跟一群小土匪似的，可着劲的撒欢，在街上跑来跑去，以示庆祝。

“阳光明媚，适合野游，说出发就出发。”石昊挥了挥手，道：“还没吃奶的赶紧先回家去吃奶，一会儿出去后就不能吃了。”

一群孩子顿时哄笑，就是皮猴、二猛等闻言也嘿嘿直乐。

还别说，这有三四个小家伙擦了一把鼻涕，颠颠的向家里跑去，嚷嚷着：“娘，我饿了，要吃奶。”

“哈哈……”一群人大笑不已。

就是村中的老人也都笑眯眯，一群中年人也都忍俊不禁。

“小昊，三日后你就要进虚神界决战了，现在哪还有时间陪他们胡闹。”大壮说道。

“小哥哥，赶紧闭关吧，该认真琢磨大战的事了，别耽误了。”清风很担忧。

“没事，恢复自然天性，以最轻松的状态去迎敌就好，没有什么可紧张的。”石昊摆了摆手，满不在乎。

当几个小家伙一边抹干净嘴角的奶渍一边跑来时，石昊扬手，道：“出发！”

就这样，全村的孩子都跑来了，都跟在他的后面，他隐然成为了孩子头，看的村中的老少们直乐。

“这个……要不我们也忆苦思甜，跟着去看一看。”皮猴、虎子等小声道。

最后，他们鬼鬼祟祟跟了下去，颇有点抹不开面子，远远的坠在后头。

“昊叔。我们从村后走，五色雀就在我们村后筑巢，它可真贼滑，你小时候没有捉到，我们也从来都没有捉到过。”一群孩子嚷嚷。

石昊点头，童心大起，小时候那只五色雀让他吃尽了苦头，每次都会追上大半天，可无论怎么都追不上，常把他累的一屁墩坐在地上大口喘气。

若说起小时候失败的事。当属这件事莫属，从来就没有成功过。

“昊叔，你气不气啊，听闻有次你为了追它，折腾了一整天，连饭都没吃，最后累的直接趴在了街道上大哭不止。”一个奶娃说道。

“一边呆着去。”石昊敲了他脑门一记。

“嘿嘿……哈哈！”一群孩子都大笑。

“这是昊叔小时候仅有的几次吃瘪的事之一，你们就不要再提了。”一个大孩子笑道，可无论怎么看。这家伙都是在故意揭糗事。

石昊摸了摸鼻子，还真是老脸不自在，那只五色雀个头不大，只有巴掌长。可是却贼溜的像成精了一般，细细想来，他小时候被那只小鸟逗出了真火，干着急一点办法都没有。

“柳神带着石村横移十万里。这个小东西也跟在村中，一直没有离去，这么多年都没见老态。也算是个异数，还是那么的讨人嫌。”石昊自语。

一群孩子顿时哄笑。

“对，就是讨人嫌，每次都来挑逗我们，结果就是抓不到。”一个奶娃叫道。

“就是这里。”一个小屁孩指着一株磨盘粗的古老枣树，在繁茂的枝叶深处，有一个人头大的鸟巢。

“咦，真奇怪，今天怎么没有见到它。”

“就是呀，昨天还看到它四处乱跑，对我们挑衅呢，难道知道昊叔回来了，要找它算账，提前跑了，这家伙真成精了！”

一群孩子愤愤，很是不甘。

石昊腾空，来到那处鸟巢前，向里张望，顿时气的磨牙，道：“这败家的小鸟，巢穴里垫的都是灵药叶子，太可耻了！”

一群孩子闻听，顿时炸锅，后方大壮他们也都一惊。

“它的确踅摸过村中的灵药，不过就扯了一两片叶子而已，后来就很规矩了，没见它祸祸。”二猛道。

“这家伙可能真成精了，有些灵药我都没见到过，不知道它从nǎ里弄来的，居然筑巢！”石昊磨牙，觉得小时候被这个家伙耍了，这分明是一头鸟精啊。

可是，任他怎么寻找，都不见五色雀出现，早就没影了。

“算了，先不理它了，我们进山！”石昊大手一挥。

这群小家伙跟土匪似的，浩浩荡荡，漫山遍野的撒欢，玩命的奔跑，还好有石昊看着，不然非直接跑丢了不可。

“鸟窝，好大的一个巢！”

“这是座山雕他的巢穴，赶紧爬上去啊，快掏鸟蛋。”

一群孩子兴奋，嗷嗷叫着向山峰上闯。

座山雕的巢真的很大，压盖满了山顶，当中有几个乌黑的巨蛋，都有磨盘那么大。

“真大啊，不好带走。”

“算了，这又不是什么特别强大的凶禽，我们放过吧，回头让小昊叔带我们去掏火凰窝。”

这群孩子心气很高，知道石昊他们小时候掏过变异的青鳞鹰的巢，带回来了紫云、大鹏它们这样强大的魔禽，自然也想要这种。

“蛟龙，大家快捉啊！”有孩子大叫，跟着爬进一个水桶粗的洞中，扯着一条尾巴，使劲向外来。

小家伙们见状，全都嗷嗷蹦着向前冲，一起用力，最好竟拉出一条飞蟒，长着翅膀，口中喷吐毒液。

石昊顿时满脑门子黑线，这帮家伙，还真是野，逮到什么都敢抓。

他们继续上路，走入山脉深处，石昊背了个药篓，将几个吃奶的娃塞进去了两个，抱着一个，肩头还坐着一个，不然他们肯定走不动了。

“紫貂，哇，好强大的异兽。”有孩子大叫。

那里有一头通体紫光灿灿，若玉石雕刻出来的貂，能有老虎那么大，散发恐怖气息，正在与它们对峙。

最终，它看了石昊几眼，不得不屈服了，消失在山林中。

“这家伙真凶残，你们看，它栖居的树洞旁有这么多的凶兽骨，好强大啊。”

“咦，还有几头幼崽，刚生下来没多久，还没睁开眼睛。”孩子们兴奋的大叫，争先恐后去抢。

结果被石昊阻止了，道：“你们带走了幼貂，那头母貂会发疯的。”

“是哦，太残忍了，它失去了孩子肯定会很难受。”一个奶娃小声道。

石昊笑了笑，道：“可以带走一只。”他指了指，有一头小貂无比虚弱，显然先天不足，随时会死去。

一个孩子抱了出来，石昊接到手中，向它了灌了一口猴儿酒，立时就让它醉了，但精气神却好了很多。

“走吧，反正它本来就要死了，带走也没事。”石昊带着孩子们继续上路。

“哇，这头小貂有三只眼睛，眉心还有一只没睁开，好特别，这是真正的异种！”一个孩子大叫。

结果，一群小家伙都围了上去，欢喜的不得了。

石昊自然知道，这只小貂还算不凡，放在村中养大的话，将来能派上一些用场。

而今的石昊在铭纹境后期，实力强大，自然可以在这大荒中穿行，并不用太过担心，他以宝具带着孩子们进入原始山脉很深的地方。

一股刺鼻的血腥味传来，前方的山地有两头巨兽惨死，鲜血染红了地面。

石昊吃惊，其中一头是变异的鳞豹，浑身赤红，闪烁神辉。另一头则浑身金黄，缭绕电芒，竟是赫赫有名的太古遗种——闪电犬。

“大荒真残酷，这般强大的遗种对决，双双毙命了。”

“仔细找一找，看一看因为什么征战。”

一群人搜索，很快石昊就感应到了，同时孩子们也很眼尖，发现了闪电犬的巢穴，当中金色霞光闪动，几头毛茸茸、浑身金黄的小家伙正在可怜兮兮的向外望。

“闪电犬幼崽！”

“共有四头，这下大黄有伴了！”

孩子们欢呼。

若是几年前，石昊见到闪电犬这种罕见的太古遗种的巢穴，肯定很忌惮，但现在境界上来了，自然无惧，道：“都抱走吧，养大的话，绝对能守护村子。”

这下孩子们都喜笑颜开，美得冒泡。

后方，皮猴、鼻涕娃、虎子等人看的眼热，这种幼兽，就是他们也心动啊，结果纷纷行动起来。

这几人没寻找那变异鳞豹的巢穴，到是赶出来一头十丈高的黑熊精，一番交战，老熊连连拱手作揖，他们倒也没有为难，放它离去。

“猴叔、鼻涕叔、虎子叔你们不行啊，收获没我们大。”一群孩子挑衅。

“走喽，继续上路。”孩子们叫着。

直到太阳快落山时，他们全都有收获，或扛着硕大的鸟蛋，或怀抱着稀珍的幼兽，全都笑的跟花朵似的。

在石昊陪着孩子们野游时，山脉另一边重瞳者也在漫步，一个人独行，踏着草木，踩在树梢上，登临巍峨山脉之巅，一览众山小。

第三百七十三章 双石战

太古朱雀四击对决麒麟法，这两人杀的昏天暗地，鬼哭神嚎，四野都是茫茫惨雾，各种虚影缠绕。

大战到了这个地步，各种异象皆现，犹若上古的鬼怪等跑出了地狱，影影绰绰，呜呜哭泣。

可以清晰地看到，那些诡异的生灵浮现，纠缠在那两人的周围，不时向前扑去，有时竟能威胁到两人。

众人见状心头一凉，而后部分人惊悚，像是想起了什么，眉头微蹙，颤声道：“难道传说是真的？”

“在神级擂台战中，死去的都是历代最强大的英杰，号称不朽战魂，他们即便身殒，但依旧有一种怨气与不甘，当再次进行这种大战时会显化，参与进来。”

这个传闻被提及，顿时引发轰动，许多人低语，眸子中散发炽盛的光，仔细盯着那些虚影，一阵头皮发麻。

在那遥远的过去，在不同的年代中，究竟有多少个类似石毅与石昊的少年翘楚，曾经战死在此地？！

毫无疑问，若没有意外，石毅与石昊当中的一个，今日也要变成他们当中的一员。

想到这个可能，众人便倒吸冷气，这等天资的英灵，光想一想就觉得吓人啊，当真是举世无匹的资质！

“嗷呜……”一个披头散发的厉鬼，扑向石毅，浑身都是鳞片，强横气息刺人骨髓。

“砰”

石毅一声冷哼，对抗小石头的同时，一脚横扫，踢在对方的爪臂上，爆出一片眩光，那道虚影散开，就此消失。

“有形之质？！”众人见状，皆寒毛倒竖。这……得到了证实，的确可干扰大战，这是上古的英灵。

与此同时，石昊也遭遇了袭扰，而且一次就是两头，其中一只青鸾、一条炎蟒，青色鸟身如青金闪烁冰冷光泽，赤红蟒身如火浆绽放炽热霞光，一前一后，扑击而来。

这让他怀疑。难道是因为他在现实世界中曾击杀过这种生灵，故此在这里遇上的鬼怪，也找上了他？

石昊无惧，这终究不是活物，是上古的失败者，早已战死，法力等都灰飞烟灭了，所能发挥的有限。

“轰！”

他浑身散发朱雀火光，挟至阳的气息扑向前。轰的一声，点燃两尊上古英灵，让它们化成火炬，最终成为劫灰。

“当”

下一刻。石毅掌心发紫，浮现一枚古老的符号，挟无上神威，猛冲而至。掌指中浮光蒸腾，周围一下子出现数十头紫麒麟。

这是一种绝杀，号称麒麟术中的禁忌法。据传若是完好无缺，由祖麒麟施展，足以碾压成片的神魔！

石昊龙行虎步，极速冲来，根本就没有避退，通体赤色符文闪耀，矫健若一头人形朱雀，一声长啸，展开猛攻。

他不曾防守，将太古朱雀四击运展到极致，与石毅力拼，两人刚一相遇，就发出了惊人的铿锵音。

“当”

两只手掌，一个紫霞闪烁，晶莹透亮，一个鲜红欲滴，赤红如血，剧liè相撞，这天空战场不时爆响，几乎要炸开了。

“好厉害！”

所有人都倒吸冷气，这样的对决太过恐怖了。

“当”、“锵”……

这两人遇到一起，若神鼓轰鸣，似天界炼兵房的声音透界而下，那种铮铮战音传了人的骨子中，荡入人的魂魄里。

众人看的神驰目眩，随着那两人的翻飞而心潮起伏，惊憾莫名，这样的少年至尊一个族群拥有一人足矣！

可是，让人想不到的是，他们是兄弟，来自同一个家族，结果却这样生死对决。

“轰！”

石毅头下脚上，从高空俯冲而来，周围是数十头麒麟，他展开了最为凌厉的绝杀，整个人气息恐怖绝伦！

在那一双手掌仿佛在推着一个生死轮盘，撞向石昊，这在古代中号称麒麟盘，任何人被擦中，都将尸骨无存。

石昊第一次变色，通体火红，极速横移，避过对方这最强一击。

大石头的麒麟绝杀擦过，落在淡金色的战场中，轰的一声，将这里砸的崩裂，几乎就此大沉陷。

众人骇然，天空战场被毁？重瞳者的战力未免太强大了！

石毅头下脚上，这一击落空，那麒麟盘砸进淡金色的基石中，但并未就此下沉下去，他身子柔韧性极强，快速止住，一手撑住地面，整个身子都横平下来，而后横扫千军。

“砰”的一声，乱石飞溅，金色的基石等爆碎，这横扫而过的身体无坚不摧，如一条鞭子般快速抽向石昊。

在这个过程中，始终伴随着数十头麒麟，这相当于麒麟力加身，让他拥有无以伦比的力量。

石昊眸子散发冷光，精气神高度集中，轻灵一跃，腾入高天，而后猛的向下踏去，踩向石毅的躯体。

这一击，可谓老辣无比，避其锋芒，直击其七寸！

“呼……”

一股狂风出现，呼啸天地间中，地面的金色基石等瓦解，被倒卷向高天。石毅如一个陀螺般，在那里稍微打转，而后冲天而上，擦着石昊的脚掌而过，避开那一击。

并且，他在这个时候极速施展辣手，麒麟步再现，这一次接连踏向前去，每一次落下都是天地共振。

“轰”、“轰”……

这一次他直接迈开了八步，比上一次还恐怖，冲到石昊近前，震的他气血翻腾，嘴角溢血。

而且，石毅的双手中擎着一个神盘，那是可镇杀神魔的麒麟盘，此时又现，直接就轰砸了过去。

石昊与他正面相对，极速倒退，避开这种绝杀。

然而，石毅双脚移动速度很快，若一条谪仙，衣袂猎猎，双手状若擎天，持那神盘快速压来。宏大无匹。

“轰”

突然，他猛地掷出，麒麟盘飞出，差一点将石昊击中，飞出去很远，砸毁了数十根围栏，天空战场被毁的不成样子。

就在所有人都以为这惊险的一次对决总算又将稍微舒缓时，杀机再起。

石昊眸光一凝，刚避过麒麟盘，稍微松口气时。对面的石毅双手向前探来，并且上身前倾，像是想截断对手的腰部。

石昊猛然探手，也要下探，去击石毅的头部。

然而，石毅一条腿突兀的踢来，实在太快了，右腿倒踢，如鞋子尾巴般。狠辣而精准，凌厉而又刚猛。

在呜呜声中，伴随着数十头麒麟，那条腿击至。若闪电般迅疾。

“砰”

石昊用极尽速度倒退，数十头麒麟擦肩而过，没有碰到他的肉身，但那条蝎子尾巴般倒踢过来的腿。正中他的肩头。

这一脚蕴含了石毅一身的精气，神力浩瀚无比，这是一记绝杀。狠辣而又稳准，风格与其性格相符合。

就是一块神金被踢中都得变形，甚至断裂，因为这一脚力量太大了。

石昊横飞，嘴里喷出一口血，暗自一叹，这次大意了，而这个敌手果然是前所未有，太强了，并且手段狠辣，经验丰富，必有过非人般的磨练。

他肩头剧痛，当即红肿，骨节传来响声，符文光芒爆闪。

“坏了，小石头的肩头被踢断了！”

众人惊呼，都睁大了眼睛，这一战要落下帷幕了吗？

就是坐在战车中的尊者们也都站了起来，眸光闪烁，盯着天空战场，全都动容。

“石毅果然厉害。”惜花婆婆笑眯眯，站在月婵仙子的身边，露出赞许之色。

“不愧为无双侯，天下第一！”在金色大蜘蛛的身边，有几人赞叹，纷纷点头。

“父皇，他……要败了吗，可有办法挽救？”烈火腾腾，辇车上火灵儿露出惊容，向火皇求教。

这一刻，天地间众多生灵的目光都望来，很多人都觉得，这一战多半要结束了，那骨节声响太大了，折断一臂，还怎么战斗？

“弟弟，你要小心啊。”石毅开口，带着一种冷酷的嘲讽，打击对方。

说话间，他化成一道紫电冲了过去，既然已经占尽优势，自然要保持先手，趁此机会，将对方绝杀。

“轰”的一声，石毅威势更盛了，挟滔天神威杀至，掌指如磨盘，砸向对手。

石昊眸子中光芒大盛，并未避退，反而迎向前来，通体燃烧，朱雀火焰腾腾跳动，宛若要焚毁九重天！

“他疯了吗，要舍去自己的一条臂膀，与敌人两败俱伤？”很多人惊呼。

石昊那条被踢中的臂膀，软绵棉荡起，迎向前去，另一只手则击向石毅的头颅。

“咦，不对！”下一刻，所有人都睁大了眸子。

石毅也悚然，感觉极度危险，明显不对头。

骨节响声震耳，石昊的那条软绵绵的手臂，突然绷的笔直，一下子恢复了强大的生机，捶向敌手的颈项。

“此前，不是臂膀断了，只是关节脱开了而已，好强大的肉身，居然无恙！”火皇坐在辇车上赞叹道。

直到他这样点出，众人才恍然，而后无比震惊，这是何等可怕的肉身，遭受那样必杀一击都无恙。

“轰！”

下一刻，石昊爆发，化成一头人形朱雀，在那里猛攻，占据先手，发动雷霆之怒。

“砰”

他一拳击向石昊的眉心，结果被对方双臂交叉阻挡，接着他旋转身体，双腿连续踏出，不断踢向前去。

这宛若一片无穷的幻影，赤红如血，脚掌如刀锋，石昊如闪电般，压在石毅头顶上方，连续出脚。

“砰”

最终，石毅横飞而起，胸部中了一脚，大口咳血，很明显那个位置凹下去一块，有骨断裂。

“再来！”

石昊浑身精气沸腾，赤霞如火，再现俯冲而来。

“天啊，这个小石头太厉害了，刚才疏忽大意吃了一个亏，现在则狂暴了，石毅竟然遭创！”

“战局逆转啊，大石头危矣！”

就在众人惊呼时，战局再起变化，石昊将太古朱雀四击运转到了出神入化之境，就是一头真正的朱雀出现，也不见得有他这般强横！

他连出重手，火光滔天，那对手掌赤红如玉，与石毅碰撞不止，砰的一声，再次击中石毅，让其头发生脆响。

石毅肩头遭击，再次横飞，口中咳血。

金色大蜘蛛脸色发僵，魔灵湖的的生灵皆神色晦暗，所有人都阴沉着脸，刚才还在热议，认为结局注定，结果形势逆转。

“这个小石头好强悍啊！”惜花婆婆也变色，这般低语。

石昊在虚空中踏步，如八步赶蝉般，极速而来，凌空踏出一脚，如太古朱雀击向宇宙大星！

“开！”

石毅一声低沉的喝吼，右眼射出一道乌黑的光芒，当即让整片天空战场颤栗，天地爆响，苍穹都仿佛要炸开了。

“好恐怖！”所有人都震惊，睁大了眸子，不可思议的望着前方。

大战到了这一刻，重瞳者终于动用了他的禁忌神通，这是上天赐予他的本能力量，在上古年间号称辉煌无敌。

石昊能挡得住吗？所有人都屏住了呼吸。

第三百七十八章 补天

血很红，但也带着一缕金色，散发神光，十分鲜艳，溅起很高！

这非是一般的血，近乎神化，凄艳而晶莹透亮，划过天空，无比的瑰丽，但亦有些触目惊心。

“败了，石毅亡命！”有人大叫。

石毅的颈项被切开，鲜血凄艳，鲜红中带着金光，染红天空，震撼了每一个人。

“不，毅儿！”有人大叫，那是武王府的人，他们简直不敢相信，难以接受这个事实。

“不可能，重瞳者怎么会败？他们在上古年间天下无敌，纵然是神也挡不住，从来就没有败过！”魔灵湖的尊者大叫。

这个地方沸腾，所有人都睁大了眼睛，一片喧嚣。

虚神界暴动，如一锅沸水，再也难以平静。

一刹那而已，所有一切都发生在此时，让人们呼吸困难，胜败就此分出了吗？人们已经期待了很久！

突然，这一瞬间仿佛定格了，各种场景与画面几乎静止，仿佛不动了。

众人的震惊、喧沸也仿佛凝固了，孰胜孰负？声音像是消失了，陷入了永恒的静止！

在那场zhongyāng，石昊若一头鲲鹏，神威盖世，睥睨人间，右臂一震，金光璀璨慑人，化成大鹏翅，横扫过敌手的咽喉，鲜血冲天而上。

石毅横飞而去，颈项被切开，只连着部分，头颅要滚落下来，神血染长空！

这是一种很诡异的画面，所有动作都像是放慢了，像是定住了，每一个场景都很慢，让人看的清清楚楚。

这就是大决战的落幕吗？

众人似跟着陷入到一种恐怖的画面中，身临其境，在当中感受到了那种鲜血与神威，孰胜孰负，尽在此刻。

“轰！”

突然，一股滔天巨力打破了这一短暂的宁静，这些画面龟裂，像是一件精致的瓷器被打破，裂痕密布，而后炸碎。

这定住的画面复苏了，而后开始加速，恢复常态。

“发生了什么？”人们大叫，包括尊者都变色，方才感觉时间静止，深受影响。

“为什么，好像在追溯时间长河，定格在了某一瞬间。”有强者低语。

静止与定住的画面解封，所有这一切又都鲜活起来，场中石昊依旧神威凛凛，屹立一方，浑身金光澎湃。

而另一边，更为让人震惊！

石毅在横飞，但是那些血却在倒流，淡金色的神血没入他的颈项中，染红的长空变的干净，不存在那些凄艳的红。

“什么？！”

人们惊呼，就是木皇等也都站了起来，怔怔的望着场zhongyāng，太过匪夷所思，这是何等震世的手段？

石毅明明将身死，头颅都几乎被斩落，可结果却发生逆转，淡金色血液倒流，被斩开的脖子开始愈合。

这不足以用奇迹来形容，因为每一个人都看到，他刚才差不多已算身死，连头颅都险些丢掉。

此时此刻，颈项处伤口越来越小，就是那暗淡的眸子也光芒大盛，恢复了自负的而强大的神采，神芒暴涨！

“这……是真的吗？！”人们声音发颤，这是神迹！

一个将死之人复苏，完全恢复到巅峰状态，怎么解释的通，伤口全部消失，没有一点痕迹可寻。

“弟弟，你还差些火候，杀不死我。”石毅轻语，他刚才几乎被击杀，横飞出去，可现在又一步一步走来。

他气势如虹，与天地共鸣，每一步落下，四方皆震，显得恐怖无边，若一尊少年神灵从远古走来，散发光辉。

石昊没有说话，沉默地盯着他，瞳孔收缩，寻找原因。

“厉害，真的很非凡，参悟透了那种奥义。”天边，神焰跳动，一道身影矗立当中，气息滔天。在他的身后，几尊强大的纯血生灵都是其追随者，此时很震撼，看着这一切。

“小姐，重瞳者了不得，小小年纪就已经悟透这种至尊术，将来必然是一代霸主，不好压制啊。”惜花婆婆轻语，露出担忧之色。

“若是不够强，又怎么会被上面看重呢，不过……无妨！”月婵仙子开口，明净如羊脂玉的美丽面孔带着异色，白衣飘舞，她若九天仙子转生。

“真正无缺的……补天术！”石皇一叹，立身在辇车上，道出了其中的究竟。

众人闻言，一阵哗然，终于有所明悟，这可不是补天阁的残缺术法，而是上古圣院中记载的补天术。

这种神通来历神秘，出自域外的无上大教，古老而强大，号称人族至尊术之一，只要一出，横扫天下。

这不是太古的宝术，是后世诞生的，但同样恐怖，号称无敌。

整个补天教都因它而辉煌，拓取了无上荣耀！

补天术，号称连天都可以补上，自有其无上风采，其神通威能毋庸置疑，刚才石昊施展鲲鹏法，已经领教过。

而它最为震动于世的还是另一种特性，号称可以弥补错失，给施术者一次重新再来的机会，简直可以说是逆天！

显然，石毅刚才濒临死境，就是借助补天术，施展出了它的无上奥义，弥补“过失”，再次重来。

刚才那种诡异的场景，所有人都记忆深刻，仿佛陷入某一画面中，一切都被定住了，那一刻被定格。

这就是补天术，让石毅于绝境中走出，回力“补天”，再造新局面，神采奕奕复苏！

“这就是补天术的真正奥义吗？”石昊轻语，终于弄明白了状况，眸孔中射出灿灿的芒。

“噗”

他的左臂还有右胸有鲜血冒出，此前被金色战矛洞穿，此时淌出血迹，那矛是符号凝聚而成的，早已消失。

“这一战，没有想象那么简单，弟弟你的强大出乎我的意料，但事已至此，该有个了断了，此役当落幕了！”石毅开口。

“轰！”

他大步迈出，一步落下，这天空战场摇动，大块的巨石坠落下天空，此地要解体了。

“杀！”

到了这一刻，石昊也不想多说什么，唯有一战解决掉敌手，才能真正的结束。

两人若两颗彗星撞向一起，轰的一声，天空战场崩开，所有淡金色围栏杆都崩断了，并且地面正式四裂。

这一击，展现出了他们最强大的神通，号称坚固不朽的天空战场被毁，轰隆隆作响，无尽的基石等从苍穹坠落下去。

两道人影纠缠在一起，再次对决，而后大爆炸声传来，乱石冲霄，战场崩碎，不复存在。

众人瞠目结舌，心中发冷。而域使则脸色难看，这战场再也没有办法修补了，这两人的强大超出他的预料。

“轰！”

神光澎湃，苍凉气息扑面，一座更宏大的角斗场浮现，它通体为黑色，以巨石铺地，以黑铁栏杆环住四周。

一座新的战场出现，级别更高，矗立在这片天外虚空中，两大少年强者落在上面。

“好了，你们继续！”域使神色难看地说道。

这座战场更浩大，有一种苍凉与久远的气息，足以任两人施展各种惊世神通，不怕再被击毁。

果然，无论是重瞳者的眸光，还是石昊的肉身之力，虽然打的整片战场隆隆摇动，但再也没有龟裂，不曾有巨石飞起。

事实上，这一战即将结束，不可能持续很长时间了，两人战到这个地步，宝术尽出，将分出最后的胜负。

所有人都屏住呼吸，仔细的看着，生怕错过每一个细节，唯一的荒域少年至尊将在此诞生！

越是到了最后这种关头，大战越发的激烈了，两个人浑身笼罩这炽盛神光，展现出极尽战力。

“轰隆！”

石毅发狂，不似早先那般淡定，大喝道：“不光你开了十大洞天，我也有！”

他的眸子闪灭间，周围虚空扭曲，十口洞天皆现，恐怖无边，虽非石昊那般浩大，连成一个璀璨神盘，但也十分惊人。

这十口洞天各有特色，竟然是十种形态的生灵，与常规的洞天不一样，恐怖气息弥漫！

“嗡隆”一声，十头至凶的太古生灵皆围绕他转动，环绕他的肉身，不断沉浮，将他衬托的如同一尊天神般。

那里是一个浩大的发光团，石毅神威暴涨！

“杀！”石毅低吼，冲杀过来，背负金乌翅，右手为大鹏神拳，左手捏麒麟印，若一尊君王，睥睨人间。

此外，补天术亦已施展，横过苍穹，阻挡石昊的鲲鹏法，两个人相撞，爆发炽盛的光。

石昊大喝，鲲鹏法演变，周围黑色海水无量，浩瀚无垠，以一法对抗对方诸多妙术，鲲鹏横扫天地间。

“嗡隆”

石毅双目喷薄雾霭，yin阳二气融合，竟化成出混沌般的光束，这是更厉害的天赋神通，无坚不摧。

这一次相撞，两人都大口咳血，身体半残。

人们知道，要落幕了，这一战要结束了！所有人都紧张无比，密切的盯着，生怕错过什么。

“轰！”

又一次相撞，双石皆大口咳血，骨节响声惊人，显然有人骨头折断，他们化成了血人。

“杀！”

第三次大碰撞开始，这一次石昊的洞天连在一起，化成巨大的神盘，恐怖滔天，像是定住了时间与空间。

石毅的十口洞天被撞的暗淡，他像是再次被禁锢了，不过这一次他的眸子发光，迷蒙无比，yin阳再造混沌。

“轰！”

像是一股混沌骇浪扑出，重重的击在石昊的身上，并且伴着锋芒，让他肉身残破，几乎被毁。

然而，小石头忍着身体将灭的下场，还是挟十大洞天冲到了近前，右手探向前去，噗的一声撕下石毅一条手臂。

“杀！”

石毅怒吼，眸子中混沌化成符文，凝聚出一杆战戟，符号漫天飞舞，立劈了下来。

这一戟足以震惊世间，是从石毅的眸子中飞出的，拥有无量神能，立劈而下。石昊躲避，但还是从他的肩头没入，差点将他立劈，鲜血滚滚而涌。

道音响起，石昊的肉身内再现一口洞天，定住了这杆战戟，将它夹在肉身中，避免了被一劈为两半的结果。

“轰！”

同时，石昊一拳轰出，鲲鹏法运转到极致，通体金黄，带着黑色的斑纹，宛若一头人形鲲鹏。

这一拳石破天惊，神力无疆，无论是什么挡在前方，都将被打破。

嗡的一声，连虚空都扭曲了，仿佛塌陷了下去，石昊一拳贯入大石头的右胸膛，穿胸而过，前后透亮，鲜血爆溅。

此时，不要说血肉之躯的人，就是神金阻挡，也要变形、爆开。

然而，重瞳者很逆天，犹若上古传说那般，有无敌的资质！他双眼滴血，喷薄出无以伦比的力量，定住了自己的肉身，没有爆碎。

同一时间，两人分开，都几乎惨死，可谓两败俱伤。

“结束吧。”石毅低语，没有了此前的淡定与从容，此时变得冷漠无比，道：“我的弟弟，如果最后这一击以你曾经的至尊骨结束你的性命，是不是一种讽刺呢，你会死不瞑目吗？！”

“你在自寻死路，加速走向毁灭。”石昊沉声道。

大年初一也不断更，但第二章可能会很晚。(未完待续。)

第三百八十四章 活祭

“轰！”

仅一击而已，就让这天空暴动，赤色符文密密麻麻，一只朱雀傲视长空，鲜艳羽翼亮丽，红霞若岩浆般汹涌。

金蛛一叹，硬着头皮迎战。

他知道，几位“道兄”肯定不会相助，彼此不过是相互利用，都希望别人先出手，而后自己浑水摸鱼。

金蛛张口间就是一挂神河，白茫茫中闪烁晶莹光泽，横贯长空，拦阻赤色神雀，散发出一种十分强大的波动。

红光一闪，朱雀火落下，竟点燃“长河”，让这里火焰滔天，哧啦哧啦作响。

显然，这并不是真正的河流，而是蛛丝，晶莹透亮，柔韧无比，很难摧毁，但很不幸朱雀火是它的克星。

大金蛛眸光阴冷，此时虽为人形，但张口间蛛丝不断，若河流般涌出。

这一次，他喷出的蛛丝不同了，不再洁白晶莹，而是沾染着血雾，赤红如血丝，密密麻麻，化成雾霭。

金蛛本无毒，号称圣蛛，但若是刻意去演化，也能走极端。

血雾弥漫，化成诡异的符文，在虚空中纠缠，朦朦胧胧，向着石昊那里笼罩而去，要困住他的朱雀法相。

这是金蛛的手段，祭炼金蛛血，与上古毒尸雾霭融合，催动出来，可斩杀尊者，狠辣无比，杀人于无形间。

石昊一惊，到了这等境界不屑用毒，可一旦施展，必然十分惊人。故此。他很小心，祭出一件法器试探，结果触到血色蛛丝后，直接哧的一声腐朽了。

“好烈的毒。由符文化成，能毁宝具，自可斩杀修士肉身。”

石昊避过血雾，催动神火，太古朱雀四击一经施展，自然挟滔天赤火澎湃而下，他想焚尽雾霭。

不过火焰对它效果不大，虽然蛛丝血雾在燃烧，但是很长时间也不见得能清理干净。

金蛛长啸，控制血色蛛丝还有尸毒。欲困住朱雀。与此同时。它显化本体。八根蛛腿绷的笔直，如八杆金色的战矛般，飞快向前刺来。

石昊以右臂斩去。化成赤色雀翅，带着一片火光，锵的一声与一片金色符文撞在一起，金蛛尊者神色骤变，极速倒退。仅这一击而已，就让它一条蛛腿剧痛，还没有真正斩中，就令它心惊了。

石昊俯冲，震散部分血雾，浑身被一股赤光包裹着。直冲金蛛而去，展开最为凌厉的攻击。

“砰”

终于，两人还是遭遇了，硬撼了一击，金蛛剧震，一条蛛腿出现裂痕，几乎炸开。

这让观战者眼皮直跳，这才刚开战啊，金蛛就吃了一个大亏，在石昊的强大肉身碾压下，险些失去一条腿。

他们变换方位，如鬼魅般纠缠，数十击后，金蛛嘴角溢血，再次遭击，差点被石昊一掌给震裂。

这一刻人们真正明白，小石与大石有多么的可怕，在同阶的情况下，斩杀尊者根本不是什么问题。

金蛛张嘴，吐出一件宝具，化作金色盾牌，铿锵作响，阻挡对方的攻击。

石昊身体有重伤，不愿长久大战，希望速战速决，将太古朱雀四击催动起来，化成一头人形神雀，爆发赤光。

“喀嚓”

数招过后，金色盾牌碎裂，金蛛横飞了出去，它倒吸了一口冷气。

“小石身负重伤，还这般勇猛，若是处在巅峰状态，得多么的可怕？”这是每一个尊者都在思忖的问题。

他们相信，过了今日，只要给石昊时间，他的前途不可限量，未来的荒域没有人可以阻挡他的步伐。

“斩！”

石昊轻叱，不想耽搁时间，发动猛攻，摧毁金蛛的防御，终于临近。

金蛛变色，飞快倒退，但是却始终难以摆脱石昊，被迫硬撼，一条蛛腿当即被截断，脱离躯体，它发出一声惨叫。

众人皆变色，金蛛尊者要大败！

然而，就在石昊发动更凌厉的攻击时，场中金光闪烁，出现几团金光，一同向外喷出金色的蛛丝。

“咦，八蛛阵！”有尊者惊异。

八团光很刺目，将石昊围在中央，金色大蜘蛛目光森冷，不断喷血，以此祭八个光团。

一张金色的蛛网形成，若星辰般灿烂，闪耀光辉，并且八个光团化成了八个符号，各自定在蛛网一方。

八蛛阵，又名八卦金蛛阵，为魔灵湖一脉赫赫有名的凶阵，曾困杀过数位神明，在上古时期大放异彩。

这显然不是那座原始大阵，但也是有阵魂的古阵，一经摆开，罡风猎猎，神威浩荡。

“哧”

除却蛛网发光、封锁天地外，那八个符号中不断飞出金色蛛毛，如金针般交织，密布虚空中。

石昊眸光一闪，早先与石毅大战时，就是被这种东西袭击的，若非至尊骨复苏，神力弥漫全身，险些着道。

“没有时间耽搁，要立刻斩杀它。”石昊自语，因为他的伤势比想象的还严重，连续催动霸道的朱雀法，对他自身来说也是一种负担，此时嘴角溢出鲜血。

“刷”的一声，石昊主动入阵，道火与朱雀火迸发，欲燃尽金色大阵。

然而，此阵水火不侵，宝具难破，那八个符号非常特别，可以磨灭震中的一些物质，石昊立身大阵中遭遇了不小的麻烦。

金色大蜘蛛冷笑，发动最凶猛的攻击，八个符号闪烁，在大阵中构建出密密麻麻的秩序神链，要将石昊镇杀。

“年轻人，到底还是嫩啊，血气方刚，受不得激。”它轻语，对方若是不这么冲动，它没有一点胜算。

然而，下一刻它的神色僵住了，石昊周围浮现十口洞天，而后腾起无尽的神光，交织出古老的纹络。

“咦，不对。”金蛛吃惊，它发现自己不受控制，也撑开了所有洞天，跟着共鸣。

“轰！”

下一刻，它的洞天被点燃，跟着暴动，一缕缕神力蒸腾而起，向着石昊的洞天涌去。

怎么回事？不仅金蛛骇然，就是其他修士也都惊悚，金蛛尊者那些洞天在轰鸣，熊熊燃烧，神焰腾腾。

“活祭！”有人大叫，神色变幻莫定。

金蛛惨叫，它发现与自己的洞天凝结在一起，不能动弹了，宛若祭品般，要被活活献祭！

当初，石昊在柳树下悟道，演化十大洞天，曾经探索出这条路，当时认为有干天和，戾气太重，不曾动用。

但是，他并未放弃，闲暇时也曾推演，认真琢磨过，摸索出一则可怕的法门，现在毫无保留，突然施展出。

“啊……”

金蛛惨叫，它的洞天在塌陷，自身在火光中燃烧，神力不断蒸腾，没入石昊的洞天中，瑞霞艳艳，神光道道。

这个景象让人惊悚，很多人惊悚，就是尊者也觉得通体发凉。

“我怎么觉得与上古年间的蒲魔树相似，攫取他人神性精华，化为己用，不断壮大自身。”有人低语。

这句话一出，让人更为心惊肉跳了，蒲魔树在上古时造下无边杀戮，诸圣联手，全天下人共诛，才将他斩灭。

“不……”

任金蛛惨叫，但就是无用，活祭来的太突然了，他们同处在八卦蛛网中，彼此间被蛛丝连接到一起，最适合献祭。

金蛛与它的洞天凝集成一体，跟着一起蒸发，化成一缕缕绚丽的霞光，没入石昊的十大洞天中。

最后，它越来越虚弱，连同那片金色的法阵一同化成劫灰，消散在半空中。

当最后一团真灵要逃逸时，石昊手腕一翻，手中出现一座镇魂塔，轰的一声压落，将之磨灭了个干净。

金蛛尊者死了，让众人石化。

石昊盘坐在一件法器上，通体发光，十大洞天将他环绕，垂落下一道道丝绦，那是神性精华，滋养他的肉身。

这片区域很混乱，许多人被迫卷入战斗中，但此时却一下子寂静了。石昊本是重伤之身，走路时都踉踉跄跄，结果一旦开战，依旧生猛的一塌糊涂。

这可是一头大金蛛，结果被活祭了！

最让人恐惧的是，他似乎从中得到了极大的好处，那些神性精华如水波般滋润进他的躯体中，令他通体绽放宝辉。

小石头一战露峥嵘，真要天下无敌了吗？

各方教主都心中打鼓，而刚才在暗中出手的人更是惴惴不安，这个少年太厉害了，将来谁可制衡？！

十口洞天瑞霞流淌，全部浇在石昊的身上，补充了他的损耗，体内的伤势更是减缓，浑身晶莹透亮，神辉湛湛。

时间不长，石昊站了起来，让人无言的是，他张嘴就咳了一口血，一副重伤难愈的样子，可就是这种状态，活祭了一位尊者啊！

这是在嘲讽众人吗，还是真的重疾难返？

一群人脸色难看，无法与巅峰状态的石昊撄锋也就算了，现在他站着都摇晃，还是对付不了，他们还有什么颜面。

惜花婆婆面色阴沉，低语道：“钟老，你有把握吗？我真的不希望再见到这少年了，非我教中人，早晚会成大患啊。”

第四百零二章 群英荟萃

火兰树，满树红光，无论是枝干还是叶片都红胜火，喷薄赤霞，并且有一种清香。

在这处别院外的道路上载满了这种树，因为火国中带了一个火，而这种通体火红的树在皇都自然很受欢迎。

石昊沿着古老的青石路走到这座占地极广的庄园近前，人很多，各种族皆有，许多都奇形怪状，但却没有人敢多语。

青铜大门带着一种岁月的痕迹，虽有士兵把守，但是并无人阻拦，因为这里有一道阵门，能踏上去的人，便可进入院中。

“唔，还挺有讲究，这可是上古时代门派中选拔精英弟子时常用的小传送阵，只有修为达到一定境界，才能踏上去，被筛选出来。”

能来这里的人自然都不凡，特别是一些域外的强族，眼中更是带着一种傲然，并不怎么在意这样的法阵。

大多数人都进去了，也有部分人被阻在法阵外，不能破门。

石昊踏上法阵后，六角星芒闪烁，蒙蒙雾气流动，他被传送出去，很快踏进一座院落中。

药香扑鼻，各种灵株应有尽有，院中充满勃勃生机，刚踏进院中很容易让人误以为进入了一座上古药园。

石昊惊讶，这院子中都是一些奇异的植株，不乏一些年份很久的灵药，因此有阵阵药香散开。

此时，院子内早已有很多人，并且都在向里走去，三个一群，五个一伙，在一起相互攀谈，议论纷纷。

来这种地方聚会，自然可以认识众多修士，可以拓展人脉，交换宝物等，来此是很好的选择。

当然，在这种地方也少不了纷争，修士的聚会，一言不合就有可能会刀兵相向，以宝术论输赢。

“咦，那短发男子好厉害，绝对是一个大人物，来自小西天。”

“好强，那可是一头白玉龙象，竟然被他托在掌心中，带了进来。”

有人议论，盯着一个面相普通、年龄大约在四十岁左右的中年男子。他一头短发，不过寸许长，进来时，掌心发光，罩着一头三寸高的龙象，浑身雪白，散发着一股强大的气息。

谁都知道，白玉龙象是小西天的护教圣兽，在别处很少见到，这一头肯定上古那尊的后代，而今为此人的坐骑。

石昊暗自点头，这个人实力不凡，在小西天中地位不一般。他其实很想找这个门派的人谈一谈，为何纵容一批流寇，在石国西疆外大开杀戒。

即便是为了寻找至尊神藏也不应该，伤及了太多无辜的人，造成很多流血事件，石昊曾因此而灭过几批流寇。

“嗷……”一声低沉的咆哮，一头浑身雪白的虎通过法阵走了进来，看其眼中的沧桑，年岁不小。

人们知道，它不是谁的坐骑，这是一个强大的种族，为白虎一脉的修士，这等生灵若为纯血，必将无比凶狂，没有人愿意招惹。

“火国应该给我族一个交代，我族的天才进入你们的祖地，结果不声不响就被杀了，这太过分了。”

石昊沿着鹅卵石小径，走过园林，进入另一更大的院落后，立时听到了这样的责问声，很多人都向前望去。

那是一个赤发男子，身上有火光，最为奇特的是，他没有双腿，腰部以下是一条数丈长的蛇身，赤红而灼热。

石昊一眼认出，这是炎蟒族的人，来自洪域，他曾在火族祖地斩杀一位年少的纯血炎蟒，自己吃了一部分，剩下的带回石村吃掉了。

“在进入祖地前，我们已经说过，里面很危险，生死由命，这是你们同意的。”火国一位老者说道。

“没本事就不要进火国祖地，进去后死了就不要怪东怪西，不然太没品了。”暗中有人传音，抱打不平。

“哼！”炎蟒族的中年人一声冷哼，满头赤发如蛇般舞动，扫视众人，想找出挑衅他的人。

“什么味道，好香。”忽然，人们惊讶。

院子中有不少古木，还有一些灵株，自然也少不了药草，可是这股香气弥漫后，将所有芬芳都压了下去。

“一株星辰草，竟然生有六片叶子！药香真是浓烈啊。”

终于，人们发现院子角落处有一株草，散发光辉，很不一般，清香源自那里。这引发轰动，四片叶子的星辰草就已是灵药，一般情况下来说，很难再多长出一片。

这株药年份久远，六片叶子上朦朦胧胧，布满星辰纹络，像是有银河在流淌，看起来神异而瑰美。

“咦，不对，它长出了第七片叶子，不过仅是嫩芽而已。”有人眼尖，看到异常，忍不住惊呼。

众人瞩目，无不吃惊，果然这浓香就是那一枚嫩芽发出的，因为吐瑞，正在生长，故此散发药香。

“传说八片叶子的星辰草便是圣药，火国了不得啊，在这座别院中，竟有一株七片叶子的星辰草！”

不要说是荒域的人，就是域外的一些强者也都在惊叹。

“的确了不得！”

“不过我曾听闻，在北海的鲲鹏巢中出现了一株真正八叶的星辰草，当然第八片叶子也是刚露出嫩芽，但已算是踏进圣药列了。”

提到北海，立时有人想到了石昊，轻语道：“很多人都说小石可能掌握了鲲鹏宝术，不知是真是假。”

谈到这个话题，这里顿时一阵sāo动，因为人们都知道，石昊去过鲲鹏巢，很有可能在那里有惊人的收获。

“双石大战后，已过去一年半了，不知道那个少年怎样了，为何一直没有出现，难道真如外界猜测的那般，大石殒落，小石半废？”

“数日前，不是有一个少年惊退羽族皇血强者吗，更是横扫火牛族、黑云族的天才，甚至将不老山一位大人物的后人抽了一顿大嘴巴，可能是小石再现。”

这些议论声一出，不远处顿时有人冷哼。

不老山的人来了，其中一位中年人眸光冷漠，从众多修士身上一个个扫过，像是在寻找着什么。

“不是谁都可以践踏不老山的尊严，就是在诸圣争霸的上古时代，也没有人敢冒犯不老山！”中年人冰冷的说道。

附近顿时安静了，没有人再敢说这个隐世道统的后代被人抽大嘴巴的事，怕引火烧身。人们知道，数日前的事肯定不能善了，那少年若是不出现也就罢了，不然不老山的人必会出手镇压。

石昊进入了另一片院落，因为个地方很大，园林占地很广，亭台成片，众多修士分散在不同的区域。

他的灵觉何其敏锐，自然听到了不老山中年人的话语，嘴角微撇，懒得理会，只要不找上门来，他不会去计较。

至于大红鸟是被他揣在袍袖中带进来的，因为他不想刚一进来就引人围观。

“憋死爷了。”这家伙抱怨，从袍袖中钻出，哧溜一声化成一道火光，跑到了别处。

“小心点，别让人给烤了！”石昊叮嘱。

“咦，那不是天神山的云曦仙子吗？”有人惊讶。

云曦喜穿紫衣，灵动而漂亮，在太古神山中有神女之美称，很多纯血生灵都曾上门提亲，人气极高。

这片庄园人越来越多，不仅有荒域太古神山的纯血生灵，还有域外各族的强者，不限于少年，还有年岁不小的修士。

“天啊，居然来了一只黄金狮子，你们看到了吗，它长了九个头，这可是血脉极尊的九头狮子啊！”一些人惊叹。

就是域外的强者也都侧目，关于九头黄金狮子一脉的传说，天下皆知，它们在古代太强大了，祖先曾吃掉过太古神王。

另外，它们还是修界十大坐骑之一，就是诸神见到都要动心，以收服一只九头狮子为荣。

在古代，纯血的九头狮子太强了，有些神灵想去收服，去被反镇杀，沦为食物。

如果说在这个天地中，都有哪些种族负有盛名，这九头黄金狮子一脉绝对能排在前列，威名赫赫。

这是一头年轻的九头狮子，浑身黄金皮毛如绸缎子似的，闪烁神霞，光可鉴人，它雄壮而神武，迈步而来，散发着一股恐怖的气息。

“了不得啊，这天地间纯血的九头狮子几乎看不到了，这只神狮居然走上了纯血进化之路，马上就要成功了，十分强大！”有人赞叹。

“不错，这可是一个可以不断进化的黄金血脉，不久后必然能再现该族震世神威。”就连域外的生灵都倒吸冷气。

这头狮子一旦进化成功，肯定远胜在场的很多纯血种族。

“见过公主殿下。”九头狮子通体金黄，来到火国公主近前后打招呼。

火灵儿笑着回应，道：“百断山一别，数年未曾相见了，想不到你这般强大，马上就要进化为纯血神狮。”

“侥幸得了一些造化，让这条路容易了很多。”九头狮子笑道。

众人讶异，显然这他们是故交。

“九头狮子很强，看它跟黄金铸成似的，一旦进化完毕，血统将高贵到极致，若趁现在收服，将来妙处无尽啊。”有强者低语。

许多心中一颤，若是化为纯血黄金狮子，那就意味着，一旦成年，让诸神都要以收服它为荣，将是世间最强坐骑之一！

“唔，我曾听闻，这只九头狮子与小石结拜了，是他的兄弟，可否为真？若是如此，我便将他收服，当成坐骑！”

有人冷笑，道出这样一番话语，让所有人都一惊。

显然，这不仅是要收服最稀珍的黄金狮子为坐骑，还是要折辱小石，将他的结拜兄弟收为坐骑，将置他颜面于何地？

第四百一十五章 药都

离开皇都，无论是九头狮子，还是火灵儿等，都在戒备●为得到了一些消息，要对石昊他们出手。

宏伟的城墙远去，踏在地平线的尽头，红日西坠，他们并未遭袭。

就是夜宿一座小城的客栈中，也没有什么意外，非常的安静，预想中的麻烦并没有到来。

“唔，得到禀报，有人去血神楼买留下重金，买你头颅，可是这个杀手殿堂并未接，退回了那些符骨。”火灵儿得到消息。

众人慨叹，荒域中十分出名的这个杀手殿堂都忌惮石昊，没有敢对他动手，让他们很惊讶。

“石兄威名远播，让人佩服啊。”三眼族的两兄弟都的确是心头震动，血神楼可不是一般的地方，这些杀手来自各族，强大而惊人。

据传，这么多年来，很少有他们失手的时候，甚至在鼎盛时，连尊者都的头颅都敢斩掉！

“没有意外就好！”不管怎样说，众人很高兴，没有谁愿意总是在杀伐中前行，杀手退却自然是一件好事。

列阵王境，一个很难突破过去的槛，石昊想要缩短时间，迈入更高的层次中，自然是要动用祖传的丹方。

现在所缺的就是各种灵药，当下最迫切都自然是去收集，凑足所需。

“火国有那些名山大川，我想亲自去采药。”石昊说道，向火灵儿请教。

“去什么名山大川，收集灵药不一定去那些地方，直接高价收购就可以了。”火灵儿告知，真正精通炼药的药师，哪有时间去自己去采摘，都有专人为他们准备。

“去药都！”九头狮子道，它对此也比较了解，毕竟出身与来历惊

药都，是一个极富盛名的地方·传承久远，自上古一直到现在，都非常出名。

这不是一个门派，但却有相应的规矩等·那是一座古城，就坐落在火国境内，许多药师都在那里出没，自然也诸多灵药。

传说，那是药神的出生地。

在此之前，石昊对这些都不了解，现在听他们道来·倒是听的很感兴趣，决定就去那里，换取足够多的灵药·让自己晋阶。

“我也去！”大红鸟说道，它本是为拜师而来，不过这也是顺路，火国的祖地就在那个方向上。

这一路上，他们并未耽搁，坐在火灵儿带来的虚空兽皮上，撕裂虚空，若闪电一般没入了进去，速度达到极致。

不然的话·光靠他们飞行，注定要耗时一两个月，因为这片大地太广袤了·到处都是大泽荒野，茫茫无边。

虚空兽，便是上古年间也极其稀少·无论是他们的骨还是皮，都是制造空间法器的无价之宝。

在这一世几乎很难见到活着的虚空兽了，故此这可以撕裂虚空而穿梭的神兽皮极其宝贵，价值连城。

也不知道过了多久，他们从虚空中穿越而出，身后的黑色裂缝缓缓闭合。

“有这种宝贝，想去哪里不行·真是让人羡慕。”火鸦等遗种都跟大红鸟一般流口水。

这是一片山脉，云雾笼罩·灵气十分充足，隐约间可听到猿啼虎啸声，各种猛禽与异兽出没当中。

这是哪里，不可能是药都，众人看向火灵儿，表示疑惑。

“距离太远，即便是有坐标，虚空兽皮也不可能很精准的定位到目的地，不过应该不会偏差太远。你们看，这片山脉中，隐约间有药香扑鼻，说明有不少药田，想来我们距离很近了。”

火灵儿做出判断，指点附近的山峰等。

众人点头，踏在宝具上，飞出这片山脉，来到一片平原，前行百余里后看到了一座古城，正是药都。

在这片城池外，有各种的药田，不仅清香弥漫，还有各种灵气缭绕，看起来相当的不凡。

除此之外，更有一些十分稀珍与罕见的灵虫等出没，在老药中钻来钻去。

“咦，那是黄金药蝶！”五色鸾鸟惊呼。

在那药田中，有一只金色的蝴蝶翩然飞舞，一对翅膀呈现金潢色，能有三尺多长，洒落下灿烂的光辉。

它所过之处，那些药草生机勃勃，许多花蕾绽放，药香浓郁。

蝶中有两种最出名，一是裂天魔蝶，战斗力恐怖的惊人，还有一种便是这黄金药蝶，可以让灵药等长势更好，此外还能帮助药师炼药。

“这应该不是纯血的黄金药蝶，但是也很罕见了！”火灵儿做出判断。

便是城池下，也都是药田，被人刻下了法阵，聚拢十方精气，引入这些药土中，滋养那些药草。

“除却那些大荒禁地外，据传这里是最适合草木生长的地方了。”九头狮子道，显然他听到过那些传说。

药神诞生于此地，并且最终也殒落此地，他的一身精气包括药性等，最终化作灵雨，洒落在这片土地上。

“唉，上古年间，天骄崛起，诸圣争霸，连药神都殒落了，可见那个时代多么的辉煌与可怕。”

他们到了古城近前，这城墙很矮，甚至有的地方都倒塌了，残破不堪，而一对城门更是早已没有，就那样的敞开着。

但城内很热闹，没有一点荒凉的迹象。

从上古到现在，药都已经成为了一方圣地，这城墙虽塌，但是并不影响城内的切

事实上，这里的人并不是没有能力修建，只是觉得没有必要，药都不需要城墙来守护，古墙等不过是一种记载过去的痕迹而已。

刚一古城，便有浓郁的药香扑鼻而来，当中灵药之气，让他们浑身舒泰。

“啊，这是一株灵药树？”火鸦发呆。

城中主干道旁，有一株古树，树人都合抱不过来，有一种沧桑古意，满树碧叶散发绿光，此外还有几朵硕大的花蕾，流动晶莹霞光·散发香气。

火鸦听到过传说，药都中有一些古药发生了变异，有灵草长成了树，活的岁月很久远。

“这株灵草活了五千多年了·最终没有化成圣药，反倒渐渐通灵，成为了一株药树。”

老药，所活岁月无比久远的并不少，还有万载古药呢，可是能长成树，摆脱过去的那就罕见了。

据闻·这株灵草遭过雷击，意外得到一汪雷劫液洗礼，莫名发生变异·才成了这个样子。

石昊自然知道雷劫液多么的珍贵，当年在补天阁时，慕炎老祖教他雷法，曾经为了成全他带他在雨天进入云层中炼化这种雷劫液，十分凶险，很难弄到。

在那之前，慕炎老祖自己也只炼化到过一滴而已。

这株灵草能得到一汪雷劫液洗礼，那可真算是天大的造化了！

“它不是圣药，但效果却不比圣药差·更为重要的是，它拥有强大的战斗力。”火灵儿说道。

众人自然吃惊，了解到此树的来历后·都围绕着它观看。

便是云曦出自太古神山，见到过多种奇药，也在这里露出惊容·上下打量此树。

它枝繁叶茂，郁郁葱葱，高足有上百米，主干上老皮开裂，犹若龙鳞，那也叶子碧光一缕一缕的垂落。

众人听到了一股芬芳，竟然近乎失神·呆呆站在这里。

除此之外，这株灵药树还垂落下几根晶莹的枝条·触碰到他们的身体，发出霞光。

石昊一惊，已经复苏，但并未感觉到杀意，并没有对抗。

很快，九头狮子、火鸦他们也都醒过身来，惊叹不已，这棵古树战力肯定不低！

火灵儿解释道：“任何进入药都的人，都会被灵药树检查，它可以探出对此地包藏祸心的人。”

九头狮子点头，道：“我也听说过，此外还曾听闻，这株灵药树上所结出的花蕾是仅次于圣药的宝物。”

“你们知道的倒不少。”旁边有人笑道，此时已经进城，街道人很多。

“可惜，老药树每年只结几朵花而已，每次都拍卖出天价，一般的人可是求购不起啊。”另有人感叹。

果然在这株树上，只有几个花蕾，颜色都不相同，晶莹灿烂，散发光辉。

进城后，石昊他们觉得眼睛不够用了，各种药草都有，各种药草味道混在一起，竟隐约间可以洗涤人的肌体隐疾。

“药都真是一个好地方啊。”他们感慨。

“卖神草了，一件圣人法器就可交换。”不远处有人摆摊叫卖。

这让大红鸟等听的目瞪口呆，真有神草？

“唔，来到这里，要有好眼力才行，自己注意分辨。”有人提醒。

几人立时明白，即便是药都，也有各种名不副实的草木被摆出来卖，当然也真有可能会出现独一无二的奇药。

“黄金药蝶，举世无双，仅此一对，想买的话速速出价了。”另一半，有个老者抱着玉罐在那里叫卖。

石昊他们凑过去观看，只见玉罐中有两只毛毛虫，看的他们又一阵无言。

“年轻人，没听说格过破茧化蝶吗，这黄金药蝶的幼年形态，还没蜕变呢。”老者笑眯眯。

“骗谁啊，弄两只虫子就敢蒙人！”大红鸟不忿。

老者一脸坦然，一点都没有不好意思，道：“我可没瞎说，世间若还真能寻出一只真正的黄金药蝶来，一定在药都中，说不定就是一只沉眠了无尽岁月的毛毛虫哦。”

他们没有停留，继续向前走去，不久便又被镇住了，向一株奇异的药藤望去。

这里有一小块药田，很多人在此排队等着炼药，规规矩矩，让人吃惊的是，炼药是一株古藤。

“这是怎么回事？”石昊等人都吃惊。

这古藤上，皆有一朵花，形似药鼎，闪烁青铜色，并且可以发光，冒出火焰。排队的人投进去药草后，这青铜花鼎便开始炼药，十分的惊人。

一位老妪为他们解释，道：“这是药都中的一株神圣药藤，所结的花朵宛若青铜鼎，并且它吸收过从天而降的一团神火，令它蜕变，最终通灵，可以帮人炼药。”

“还有这等事？”石昊等人很震惊，越发觉得药都很神秘，想住上一段时间，仔细探个究竟。

“你们来的正好呀，再有段时间，这里说不定会有神圣至宝古药出现，那种盛况值得一观。”

第四百四十五章 神圣如草芥

大星若雨点，噼里啪啦的坠落，一颗又一颗巨大的星体从域外撞击而来，摩擦出滔天的火光，涌动无量威能。

神圣如草芥，不再值钱。便是那尊者也在被捆缚，被秩序神链拿下。

人们看的心胆欲裂，这果然是大劫，这一域都要被灭吗？根本无法逃生，无论是天上还是地下都是死地。

石昊心中满是阴霾，这还怎么渡，看着星体逼近，几位尊者遭劫，身上发凉，真的是没有一点办法。

“咻！”

他看到了一头年轻的金乌，拥有极速，带着离火神光，穿云破雾，腾上九天，十分的瑰丽。

这是一个年轻的列阵境强者，并非尊者，它的速度比之石昊不会弱上多少，转眼就逃向苍穹外。

这世间果然有蛰伏的天纵奇才，不被世人知，最起码这头金乌就了不得！

“咦，没有捉它！”石昊露出异色，他原本都停了下来，不想被那规则神链锁住，现在脸上现出惊容。

这难道就是大道所留下的一线生机，任一些修士逃出末世，冲向域外？隐约间，石昊心中灵光一现，像是抓到了什么。

破空声不绝于耳，又有一些天阶凶兽与神禽的后代冲起，逃向域外，若浮光般，迅速到极致。

当发现异常后，石昊心中空灵，让自己镇静，努力观察，他见到了那口法钟在震动，有涟漪扩散，扫中那些人。

“哧”

秩序神链出现，再次锁住一位尊者，任年轻的强者逃离，只捉拿荒域中的那种巅峰修士。

石昊不紧不慢，并未出格，也在腾空，但并未在那前列，依旧随大流，他眸光闪动，静静体悟着一切。

那三器并未消失，只不过模糊了，依旧悬在天穹上，弥漫出一道道晦涩难明的波动，镇压万物！

“尊者腾空后一个也没有逃掉！”石昊凛然，那恢恢疏而不漏，让人惊悚。

还只是这片天宇而已，便有几位尊者被捆，可见其他大荒与神山多半也都如此。

“轰！”

就在这时，远方腾起一片赤霞，喷出无尽曦光，如一股洪流汹涌，挣断了那链条束缚，冲向域外。

“哧”

可惜，大劫无穷，一柄神刃落下，晶莹透亮，直接斩向那片眩光，断其生路。

在铿锵声中，那里腾起无尽的符文，一个巨大的法相出现，顶天立地，宏大无边，散发出一股神圣气息。

“天啊，那是一尊神明！”

便是在这末曰，也有诸多生灵惊憾，大呼出声，这太让人悚然了，在大劫中，连神明都逃脱不了吗？

那里赤光旋转，若蛟龙昂首，化成密密麻麻的符号，冲向晶莹神刃，对抗这天地规则。

怒吼声响起，诵经音震天，那法相越发的宏大，清晰可见，他怒目而睁，让南方的诸多生灵骇然，隐约间记得这是南方某一座古庙中的神像。

“噗”

血光一闪，那硕大的头颅被规则神刃斩落，神明法相如一座山般倒了下去，鲜血染红长空，符文溃散。

这是怎样一种场景？石昊震撼莫名。

众生皆颤，许多人跪倒在地，充满无助，在这大劫中连神明都不能自保吗？就此殒落，让人悲寒。

“伪神尔，不过初点神火，也敢称神。”冥冥中，像是有一道声音响起，在那九天上传来，这山川都在跟着轰鸣。

无论如何，修士皆胆寒，真的应言了，神圣如草芥，在大劫来临后落得这般光景，连那种级数的存在都将殒落。

石昊紧张而沉默，这是怎样的劫数？

他看着天地间，一道又一道光冲起，但凡有能力的修士都驾驭着宝具，开始向域外逃，想要留下一命。

说起来繁复，事实上这才刚开始，时间不过流逝瞬间而已。

周围尽是身影，众人惶恐，到处都是喊声，亡命而逃，所有强大的修士都惶惧了，大星逼来，滚滚而震，神圣伏诛，惊悚人心。

修士在哭嚎，一种惶恐在弥漫，末世到来的刹那，众生相纷呈，所有强者都疯狂了。

石昊夹在人群中，也在向域外逃，看到众生相，他由恐惧到麻木，再到沉默与宁静，直至后来觉得不对！

三器监守，横在高空中。域外，大星威压迫人，越来越大，摩擦出火光，挤满了苍穹，仿佛烧塌了虚空，越发强势与恐怖，可终究是一直未落下。

“嗯？”石昊眸子中精光一闪，他因绝望而放开心怀，最后反倒宁静下来，捕捉到了这丝异常。

虽说时间还短，但是有的大星应该坠落下来了才对，但终究是没有灭世。

他不理会，继续腾空，随着密密麻麻的修士上升，最后终还是迎上几颗坠落下的大星，那种威势无以伦比。

石昊震颤，这星辰太大了，根本避无可避啊，虽然到了云霄上，将置身域外，但此时还是难逃一劫。

“不对！”

终于，他知道了异常，那颗大星直接跃过，像是泡影一般，并未伤及他们，砸向大地。

轰的一声，下方腾起无尽的霞光，一片大地像是被砸沉了，仿佛有无尽恐怖波动激荡，席卷苍茫乾坤。

然而，石昊却是一凛，并未相信自己的眼睛，心中升起不可思议的念头。

假的，这末曰景象是假的，或许说这诸天星辰齐陨落的景象并非为真。

接着，一颗又一颗大星冲了下去，带着滔天火光，烧的苍宇沸腾，宛若一片末曰火浆，洒遍人间。

这一刻，石昊又见到了尊者，自下方冲起，此外还有一尊巨大的法相，那属于另一尊神明，逃向域外。

身在劫中，哪里能够镇定，再者那大星如此真实，谁能分辨清，躲藏的至强生灵皆惊起，秩序神链一扫而过，捆了个结实。

石昊心中发寒，这是怎样的一股意志？玩弄诸强于掌指间，如此真实的末曰虚景，逼得尊者等主动冲向天空，而后被俘。

这种手段，让人从头凉到脚！

如何去对抗？

也不知道过了多久，大星终是不见了，那无量星辰化成虚影，恐怖波动溃灭，下方还是那片山河，并未毁灭。

抬头望去，最早逃遁的那批生灵被上界所降下的那口大钟罩住，悠悠一震，他们通体皆莹，没有什么秘密可言。

“这是在探查？”石昊脊背冒寒气。

那批人不是尊者，而是最早冲起，逃向域外的杰出之士，在被那口大钟审视，内外皆被看了个透彻。

石昊一叹，他若非心有模糊警觉，随大流而逃，也将被看个通透。

尽在股掌间，逃脱不了！

“假的，那是虚幻场景，灾难并没有发生，不是末曰浩劫！”

“尊者被捆缚，没有逃过，但这不是冲着我等来的，这天地依旧朗朗！”

这一刻，举世欢呼，所有修士都被冷汗打湿了衣衫，经过这样的虚惊后，无比激动，庆祝还活着。

所有的陨星都是假的，是被一种道则演化的，现在迷雾破开，举世欢腾。

只有少部分人沉默，他们越发感觉发冷，凉如骨中，还有什么比这更可怕的？那种意志与力量刚才欺骗了整片荒域，在欺世！

众多修士向大地降落，石昊也在人群中，沉默着，落在一座山峰上。众人都在庆祝劫后余生，他却阵阵寒冷。

逃向天外的修士全都回来了，不过落在大地上后却分散开了，数百上千里或许能碰上一两个。

“终是逃过一劫，此生应是无恙了。”在石昊所在的山峰上，还有一个老者出现，拄着一根青碧竹杖，发丝灰白，眸子深邃。

石昊一惊，这是一个尊者，与他这么近，情况不妙。

在老者身边还有一个少女，谈不上貌美，但很文静，一身雪衣，眼睛清澈中带着不安，她扶着老者，一副劫后余生的样子。

忽然，这天地中刮起一阵阴风，一道流光从天穹冲来，那是一杆黑色的矛，不是很长，但是锋锐逼人！

“怎么回事？”老者变色，转身就走，利用力，想要横移而去。

然而还是晚了，噗的一声，黑色的矛速度太快了，直接将老者刺透，钉着他，带起一股狂暴的风远去。

“啊……”

惨叫声并非尊者发出，而是那雪衣少女，她只是扶着老者而已，但是却承受不住那黑矛的力量波动，被罡风擦过后，形体爆碎。

石昊从头凉到脚，而后隐隐有一股愤怒腾起。

一切尽在掌控中，终是逃不过这一劫。

呜呜的风声响起，这天地中有一道又一道流光冲过，席卷八荒，掠过山河，所有的一切尽在俯视中。

石昊看着，神色渐冷，这不是幻觉，大劫开始席卷天地了，不曾结束。

他伸出手，那臂上还有一滩血迹，那是少女被震碎时溅起的血花，落在了他的身上，触目惊心。

“这劫……蔑视众生，冷漠无情。”石昊愤恨地说道。

“呵呵呵……”

模糊间，他听到了呜呜风声之上，有一道冷漠的声音响起，在笑，漫不经心，没有什么情绪波动，似漠然的注视着这一切。

无始大帝，应该是我写的人物中极具人气的角色之一，大家想看的话去加我，还是原来那个地方，搜索cd44444，如果不知道啥意思，在哪里，用百，度搜索下cd44444就可以了，加上我后发送无始大帝四个字，就能收到回复，可以看到图。(未完待续。)

第四百五十七章 皇道威严

苍角抵天，身若磐山，数十条天龙横亘虚空中，周围灰蒙蒙带着一种晦涩的奥义，杀伐震世。

“怎么会这样强？”一些人脸色苍白。

“国运绵绵悠长，皇道法力尽显了吗？现在便如此，日后他还了得！”一些长老脸上阴云密布。

对与石昊来说，这是一种辉煌战绩！

小石强势，以一己之力对抗他们，在三大高手的围攻下，依旧在此开杀戒，令他们生出一种惧意。

初登大宝，身为人皇，小石亲自出手，勇不可挡。

这一刻，天龙绕体，一条条巨龙盘卧在长空下，让石昊看了起来若一头神魔，有一种君临天下之大气概！

“轰！”

一拳轰出，四方皆震，石昊与西方教的丈六肉身相搏，拳印砸在一起，似两座大岳碰撞，神力澎湃，气息恐怖。

他腾空而起，张口一啸，一头火红的朱雀从口中飞出，带着赤红的离火，迎上了不老山的秦仑。

五行气沸腾，那是元素之力，秦仑周身有五种宝光缭绕，与朱雀交击，身体不断发光，扫出五行符文。

月婵仙子秀发飘舞，肌体晶莹，莹白俏脸上写满凝重，眸子内神霞点点，她素手驭龙，施展出一种恐怖的神通。

“御龙术！”

远处，有人惊呼，露出不可死的神色，这属于真龙宝术之列，虽只是截取的一部分但是威能惊世。

三教修士皆变色，一直有传说，称补天教得到过一条真龙的肉身，以逆天手法还原，得到了残缺的宝术。

难道是真的？许多人一直有这样的疑惑。

世人知道，该教有引龙手至于御龙术却只曾听闻，不见人施展现在却在这里见到莫不心中忌惮。

石昊神色不变，掌心发光，一株碧绿的小草钻出，绽放耀眼光芒，越发的晶莹，而后粗大的剑气爆射。

锵的一声，剑芒动天劈在那条真龙上发出震天巨响，这片虚空不断落下电芒，剧烈的晃动。

这是一株草的剑道奥义，与最强横的生物——龙，进行了一场大对抗，最柔弱的草，最强横的龙这是两个极端，但却势均力敌。

“我等不能干看着，也要出手，共伏此獠。”一位老者说道。

“中央皇宫与小石共鸣，无法在这里刻下法阵，不然我等可将阵盘祭出，将他镇杀！”西方教一人低语。

尊者不出时，想要灭掉小石这等绝艳的天骄自然是以上古法阵困杀最好，可是这座皇宫有古怪难以布下。

场中，石昊独战三大高手，自然十分的凶险，任何一人跳出，都将是他的劲敌。

无论是月婵，还是秦仑与丈六，每一个人都可以称雄一域，为同辈中的翘楚，难以寻到一个真正的对手。

现在这样的惊艳修士，联手攻击，大战石昊，自然让他十分被动，陷入了一场最为凶险的苦战中。

不过这等人物交手，很难被杀死，便是三大年轻至尊同出，一起镇压石昊，短时间内也难以凑效。

石昊这等人物若是一心想走，便是同阶天骄来上几位，也很难真正留下他，故此三大高手皆小心翼翼，注意封锁路线。

“我有一法，可以败他。”就在这时，石国一位王侯暗中传音。

“肃王，你有何话说。”补天教的一位强者意动，向他询问。

“我与一些王侯知晓部分皇宫法阵图，若与他们联手，能破开一些，可将这里一小块区域化为凡土。”肃王暗中说道。

他已经没有退路，此前觉得石昊会被困杀在中央天宫内，便投向三教，所作所为尽入小石眼中。石昊若不死，必会与他们清算。

“哦，你懂这些？”西方教一位长老惊讶。

“是！”肃王点头，因为他祖辈也算是石族嫡系，自然对皇宫有一定的了解，类似的王侯还有几位。

“好，你们联手，我等相助。”西方教一位长老点头，这若是成功，便可以从容布下杀阵，将石昊镇杀。

“几位，我们没有退路了。”肃王看向另外几人。

“好，拼了！”另外几人点头，都是一方强者，在石国威名赫赫，几人凑到一起，认真研究，仔细琢磨。

三教修士将他们包围在中央，进行配合，依照他们的指点，要开始破毁皇宫内的符文。

“好胆，你们要做什么？”战王喝道，目光冷冽，对于这些人深恶痛绝，不齿他们为人。

“大劫已到，上界神人将显化，我等不能逆大势，自是要顺应天地，做出应有的选择。”肃王开口。

“挡住他们！”战王喝道，在其身旁也有一些王侯，一直在与肃王等对峙，现在上前就要出手。

此外，还有皇宫中的一些侍卫等，以及荒天王府的人，现在全都迈步，要与这些人决战。

不过三教来人很多，瞬间就将他们包围了，早先时就有一群人一直在盯着他们，进行威慑与对峙。

“谁怕谁！”战王冷笑，带着那些王侯向前逼去。

三教修士变色，纵然域外大教强势，但是也不愿轻启战端，毕竟这些都是王侯，代表了目前最顶级的战力。

一场可怕的大混战即要爆发！

战场中心风雷阵阵，闪电劈舞，石昊如一尊神魔，举手投足间都让这乾坤变色，一个人独战三大强者。

他将这一期看在眼中，目光冰冷，愤恨那些投向域外大教的王侯，若是他们与战王等并肩站在一起，便是三教修士来的再多也得发怵。

“战王你们都退下！”石昊声音不是很高，但却有一种不容抗拒的威严。

战王等一惊，让新皇一个人独战三教修士，他们怎能这样选择，都不想他只身犯险。

“退下！”石昊说道，声音变高不容抗拒。

战王一叹，他也是一代强势王侯但依旧点了点头石昊刚继承皇位，其威信不能动摇，虽然觉得不妥，但还是退后了。

“嘿！”

三教人马一喜，这是好的开始，赶忙请肃王等出手，让他们画出阵图迅速在这里清出一块净土用以摆杀阵。

到了这一刻，肃王等也不掩饰了，一起破解，要寻出阵纹走向。

“一群不知死活的东西，皆当诛！”石昊声音冰冷，对他们之恨更胜过三教。

这些人有异姓王侯，可当中却也有石族嫡系竟做出这样的选择，实在令人心寒与不齿，恨不得斩净杀绝。

“这一次，不会再给你机会。”一位长老喝道，三教修士倒退，并且有数件圣器腾起，守护在半空中，防备石昊再次施展可怕杀伐手段。

与此同时月婵仙子、秦仑、丈六也都眸绽神芒，发动了最为凌厉的攻击趁其分心，要镇杀石昊。

“不要放走他！”后方的长老喝道。

“不错，要堵住玉华门！”肃王开口，进行指点，那是自皇宫逃走的一条捷径与生路。

石昊冷漠，事实上他并未打算逃，这样的战斗虽然极度危险，动辄就可能殒落，但是他却可支撑住。

一是他足够强大，底气十足，二是他渴望这一战，藉此磨砺，不然平日怎能遇到这样的对手？

他根本无惧，越战越勇，很适合这样的战斗。

“不对！”秦仑皱眉，竟有些吃力，这可不是什么好兆头。

正常情况下来说，他们三人中的任何一个与石昊征战都会打个鬼哭神嚎，注定是一场难以预料的血战。三人同出，理应可以将他镇杀才对。

这一刻，小石越发的沉稳了，有一种大威严，像是要君临天下般。

他举手投足，都与这片天地相合，在其周围，雾霭弥漫，有一种晦涩那名的奥义浮现，笼罩了他的躯体。

“皇道气运加身，他引动了这种大势，这是一种神秘的力量，源源不竭，从国运中抽取而出。”丈六露出凝重之色。

所有人闻听，都是一惊。

“轰！”

石昊出手时，大开大合，中正平和，越发的大气，真如一位皇道至尊一般，睥睨四方！

在其体表外，皇道气息越来越浓郁，这天地中有丝丝缕缕的神秘之力流淌而来，将他包裹，随着他发威，带动了这片天地。

这一刻，他像是在挥动一方天道，以天地大势镇杀十方敌！

那是举国共祭的秘力，他继承皇位，随着时间推移，一丝丝一缕缕正式向他的身上涌来，除此之外，他怀中的宝印，也在释放这种秘力。

“轰！”

石昊捏拳印，平和展出，一下子将丈六震飞出去很远，让他面现苦色，这样的拳力太重了，丈六剧震不已。

众人相顾骇然，现在可以清晰的见到，一层厚厚的氤氲之气将石昊笼罩，颇有万法不侵之神威。

“皇道果位，绵绵悠长气运加身，万法不侵，永不坠劫，现在就体现了出来？！”一位长老变色。

而肃王等更是心惊肉跳，难道连三大强者都拦不住他吗？

“任何一人就足以与他血战，争雄到底，而现在三杰同出，这天地间不可能有人可以活下来！”一位长老不相信，忍不住叫道。

“哧！”

石昊与月婵仙子交手，剑气纵横，碧绿草叶浮现，斩下月婵仙子颈畔一绺秀发，被他抓在手中。

众人大骇，便是月婵仙子的美眸中也是神光隐现，刚才只差那么一点，那一剑就斩中了她雪白的颈项。

情况不妙－，秦仑、丈六、月婵三大人杰联手，竟越发觉得压力大了，那石昊的身上有一层厚厚的氤氲之气，难以破开。

而对方的攻击力却如山在叠加般，压力倍增，让他们都心头悸动。

“杀！”

石昊大喝，皇道龙气汹涌，他震开了三大高手，如虎入狼群，冲向三教修士与肃王等人。

石国皇宫注定要血流成河！

第四百七十六章 绝代双娇

魔女大笑，前仰后合，花枝乱颤，高耸的胸部露出小半边雪!白与浑圆，闪动晶莹光泽，惑人心神。

乌黑发丝披散在洁白颈项间，灵眸内点点光辉绽放，娇艳的容颜上写满了开心，修长躯体摆动，袅袅娜娜，围绕着月婵看个不停。

她这种姿态本身就是一种倾城风情，赏心悦目，让人神驰意动，对其空灵与妩媚集合起来的气质深感惊异与沉迷。

月婵仙子同样的出色，号称人间真正的绝色，冰肌玉骨，衣裙飘舞，有一种绝世的灵动，黑宝石的眸子，雪白晶莹的肌体，美丽无暇的面孔，宛若谪仙临尘。

她在戒备，对于此时出现的魔女，深感麻烦，有一种窘意，十分头疼。

事实上，作为最大的对手，她此刻最不愿意见到的就是魔女，身为俘虏，成为一个男子的阶下囚，结果却被竞争对手见到，没有比这更难堪的事了。

“嘻嘻······”魔女十分不自觉，笑个不停，从来没有这么畅快过，她迫切而来，就是想见到这种场面。

“哎呀呀，姐姐，你的小蛮腰盈盈一握呦，似乎越来诱人了。”魔女一直在动手，不肯放过这种调戏的机会。

月婵仙子躲避，奈何修为被封，无论如何也快不过魔女，她俏脸通红，与其平日高洁空明的气质十分不符。

“魔女，请你自重。”

“姐姐，你何需这么严肃·好久不见，妹妹甚是想念，跟你热情打招呼都不行吗？”魔女十分开心，美眸中闪动异彩。

“呀，姐姐的胸部倒是越发饱满了，这难道就是婚后后遗症·不过这是好的变化啊。”她笑起来牙齿雪白，发丝晶莹·眼神异样·伸出纤手就摸了一把。

这一次，月婵仙子惊叫，她再怎么镇定，再如何超凡绝俗，毕竟还是一个少女，被对手这样调戏，深感吃不消。

此时·月婵仙子俏脸满是红晕·警告魔女不要乱来，结果招致更为让人心神荡漾的调戏。

“啪”的一声，魔女在她的翘臀上拍了一巴掌，响声清脆，这实在让月婵尴尬，满脸羞红，因为不远处还有一个男子。

这种响声·还有丰臀上的那只可恨的手，让她无地自容，她作为补天教的圣洁仙子，何曾经历过这些。

这可真是有点颠覆，让一向超然、傲视八域的她，道心不稳，难以自抑，很想与魔女决战·激战三天三夜！

石昊在旁看着，眼神有点飘忽·异样而复杂，最后笑了起来，这还真是……赏心悦目啊。

看着两个绝代丽人如此，他生出一些少儿不宜的联想，嘴角忍不住露出笑容，在旁欣赏，却没有说什么。

“咦，不对呀，姐姐你怎么不像嫁人的样子？”忽然，魔女这样说道，她当然早已洞悉，此时只不过是故意提及。

“小石，你怎么放任这样一位仙子在身边，视若无睹，真是太残忍了。”魔女看向石昊，一笑间明媚动人，十分美艳与灿烂。

“这不是在等你吗，我的后宫大门一直为你敞开，你不来，谁也无法做皇后。”石昊嘿嘿地笑道。

“唉，可惜了，我早有喜欢的人了，这个位置就不用给我留了。我觉得月婵真不错，你怎么如此残忍，整日让她独守空闺，要知道，仙子寂寞后容易出问题哦。”

这果然是一个魔女，百无禁忌，什么都敢说。石昊还好，也在调戏她。而月婵仙子就十分被动了，毕竟身为俘虏，说什么都改变不了事实。

“要不你也留下吧，就别走了，从此之后，生于后宫，长于后宫，我们共长生逍遥。”石昊说道。

终于，魔女变色，心中有点发虚，她可是知道，五大尊者都折损在此地，石昊真要打算困她，将十分麻烦。

“你不能这么狠心，我身上只有一枚破界神符，如果在这里浪费掉，岂不是让补天教等拍手称快。”她这般说道。

“破界神符……一听就是好东西啊，能与你交换吗，我给你三种神料如何？”石昊心中一动。

魔女怎么敢交易，若是失去破界神符，她还真怕石昊一咬牙，将她也给困住，便是神料再多也不行，连人都走不了。

她点出破界神符，就是在提醒，也算是让彼此能够相安无恙。

见她摇头，石昊无比遗憾，道：“真让我伤心，你一点也不信任我啊。”

一番试探后，两人进入正题，谈及荒域乱世，她带来了一些重要的消息，最起码对石昊来说是如此。截天教同为不朽的传承，并非没有出手，只是未曾来石国而已。

而今，火国、木国、金狼古国、海域中的最强古国都已大乱，彻底分裂，背后皆有域外大教的影子。

石昊看着她的眼神，有些变化，截天教也是为上界大人物服务吗？这让他的观感不是很好。

“纵与上界有关，也是与补天教等敌对，教义不同，道统相争，我教所为不过是为了针对他们，不是要对付下界生灵。”魔女坦然相告。

上界博弈，大人物间矛盾复杂，就如那补天教与截天教，绝对是针锋相对，难以融合，走不到一起去。

“总的来说，我教是专门为对抗他们而下界的。”魔女告知。

这让石昊神色好了一些，不然的话，很有可能又多了一个大敌，现在情况十分复杂，而若是有个盟友倒不错。

当然，他也不可能全信魔女的话，她古灵精怪，很难确所说是真是假。

而今，荒域几大古国，也唯有石国还算统一被石昊所掌控，其他几国皆陷入分裂中。

“火国皇都怎么回事？”石昊很担心火灵儿，也想知道，火皇究竟是否借助天人族的传送阵而进入了上界。

“没看出来，你倒是个多情种子，有月婵这样我见犹怜的大美女在眼前还想着他人。”魔女取笑，倒也没有隐瞒如实告知。

那里封印了一处上古战场孕育有了不得的东西，在大劫时竟然直接跟上界对轰，震撼了各大教。

“什么，敢跟上界对轰？”石昊震撼。

“可能与至尊神藏有关，亦可能为至尊殿堂旧地。”魔女说道。

石昊心头一动，对于至尊神藏，他心情复杂也不知道听说过多少次了依照柳神判断，那可能是一个杀局。

怎么现在又听到了，这次是在火国都城下，而且似乎为真，不然何以能有如此霸力，跟上界对轰。

“你的小情人可能遁走了，离开了这一界那火国皇都已毁的不成样子。”火灵儿告知。

“你说，至尊神藏可能与至尊殿堂有关，在同一地？”石昊问道。

关于至尊殿，他清楚的记得，历代只有一个传人，必然会成为至尊，而且是域外的一个神秘古教，怎么可能进荒域？

“据推测两者间可能关系紧密，源自同一地都会移动，不固定一域内。”魔女透露出这样的秘密。

石昊详细向她了解，意外得知，就在两日前，有人亲眼看到一只大爪子在石国皇都外的废墟中探出，击溃了云朵。

听她这样描述，石昊心中一震，那很可能是他在石村外的大荒中看到的可怕巨兽，也是柳神所说的杀局中的巨龟。

他心中犯嘀咕，难道真假至尊神藏凑到一起去了？这样说来，有人要发动了不成，真真假假，才具有欺骗性，要杀上界大人物？！

天地轮转，杀局要开启了，石昊隐约间觉得，荒域将要真正的出现大事件了，惊变要起！

“我来找你，是想邀请你共进至尊殿堂，也许能得到无上传承哦。”魔女笑嘻嘻。

石昊直接摇头，若猜测为真，那里别说是他，就是诸神进去，估计都填不满那个窟窿。

“我想等一等，过段时间再做决定。”

“咦，跟我计划的一样，难道你知道了什么？”魔女诧异，似觉察到泄露了什么，嫣然一笑，风情万种。

石昊心头剧跳，这魔女也了解隐情不成，这是在试探吗？可是她又怎知，除非她身后有柳神那等人物。

一瞬间，石昊想到了很多，激灵灵打了个冷颤，联想到魔女所说，该教只是为针对补天教等而下界，与下界其他生灵无关。他想到了一种可能，难道这在上古就埋下的杀局，是截天教的主人设下的？

以此推论的话，魔女也不应该得知啊，除非她身份超然的惊人，亦是来自上界，与那可怕的人物有关。

“你该不会是上界某位大人物的幼女吧，而今只是进入下界历练？”石昊眸光深邃，静静地看着她。

“少年，你想多了，我喜欢的人在上界而已。”魔女云淡风轻，她的话让人难以判断真假，而且转移话题，道：“我可以明确的告诉你，月婵仙子确实为上界的一位贵女，而且身份远超你的想象，透露出去的话，会惊天动地。”

石昊面色平静，没有说什么。

魔女却笑了起来，以洁白的素手托起月婵的下巴，像是个女流氓般调戏，道：“姐姐真是明媚靓丽，我见犹怜。”

而后，她转身问石昊，取笑他为什么还没有洞房，一副唯恐天下不乱的样子，非常希望月婵仙子倒霉。

“我准备慢慢调教。”石昊的脸皮那是相当的厚，探到这个问题，脸不红心不跳，一副很有心得的样子。

“还是让我来帮你调教吧，看，连茶水都不给送，这可不是一个好仙子，太过倨傲了。”魔女未走，与石昊相商各种事宜，要进行合作

她推测了上界可能要寻找的东西，也谈及了至尊殿堂的传承如何重要，一定要得到，也说到了此界有成真神的神物，更提到了其他一些秘辛。

两日后，在她与石昊讨论时，月婵仙子袅袅娜娜，已经开始在此奉茶，出尘而灵动。

这都是魔女的功劳，比之石昊更具有威慑性，让月婵仙子忌惮，还真是怕她乱来。

魔女得意，道：“这才是开始而已，一会儿帮我捏捏肩。”

石昊斜睨她，道：“你是不是男扮女装啊，为何跟我抢侍女，要捏肩也是为我啊。”

“我这不是在帮你调教吗？”魔女笑嘻嘻，浑不在意。

“不用，我自己来，月婵站在我的身后，别过去。”石昊不满的咕哝道。

月婵仙子磨牙，眸子中光辉点点，这两日她虽然看起来依旧圣洁与淡定，可内心早就波澜起伏，很想与魔女死战到底。

若是让她选择，宁可去为石昊捏肩，也不会向魔女低头与妥协，看着这个对手，她恨得牙根都痒痒。

她莲步轻移，修长玉体摆动，曲线毕呈，来到石昊身后，站在这里，与魔女相对。

第四百八十二章 问题与决定

这天夜里，人们看到天上诸多的星辰破灭，比烟花还灿!烂在那宇宙中炸开，而后永远的消失！

星空都仿佛清净了，变得暗淡光。

至于大地上，恐怖气息阵阵，若非有人以盖世法力压制，不曾波及苍茫陆地，恐怕一切成灰烬。

清晨，太阳升起，他没有被斩落，依旧光芒灿灿。

不过，昨天深夜，那月亮变小了，被人生生削落一小块，这就是不朽教主之威，一旦血战，万物都将凋零。

朝霞金灿，充满生命的气息，石昊站在高台上，吞吐紫气，心中渐渐空明。这天地还在，这宇宙依旧，只要还活着，什么希望都可以去达成。

太阳升起很高了，不见柳神回归，也不见小塔出现，但他一直没有动，依旧静静在等。

大战早已结束，这天地恢复清净，隐约间灵气还浓郁了一些，但却伴着淡淡的血腥，唯有修士可感悟到。

有巨头死了！[

他们散发出精气，居然可以滋补偌大的荒域，使之灵气浓度直线上升，这还在是恐怖，骇人听闻。

要知道，偌大的荒域也不知道有几百万里几千万里，浩瀚疆！

终于，到了午时，小塔出现，浑身都痕迹，有闪电留下的焦黑，有混沌剑气击出的浅痕，还有道火灼烧遗的热浪。

它情况很糟糕，不是很妙－，但是却十分活跃·情绪高涨！

“持掌我器身的那个家伙，多半要殒落了，熬不了多少年，早晚我要去上界，灭了他！”小塔凶巴巴地说道。

柳神呢？石昊很担心，一直不见它回归。

“它一战过后·得到了重要消息，去寻找传说的造化了·这荒域果然埋着好东西啊·说不定最终真会便宜它。”小塔羡慕。

不过，那东西好像对它用，它虽然洞悉了，但是却选择回返，不曾去争夺。

用它的话说，上界有人会呕血，这次大战打的天崩地裂·域外的星辰都斩落很多·好不容易发现那大造化踪迹。结果，时间到了，那几人不得不回归。

“死了几人，动摇了千古大势，上界肯定要有风云暴起，此外还有人重伤将死。”小塔幸灾乐祸。

这样苦战的人，自然都是寿元将尽·想奋力一搏，杀出一个未来，开辟出一条生命之路。

但是，现实很残酷，能有几人能逆天？终究是要用血与生命去偿还给上苍。

大劫过去，一切都显得生机勃勃，充满朝气，万物欣欣向荣·便是凡人都有一种感觉，精气神变足了。

“我去域外转了一圈·惨不忍睹啊，所有尊者有神圣都被抓走了，一个老妖婆还有个疯子，再加上一个道人，凶残的一塌糊涂。”

尤其是那道人，让小塔震动，竟与西方教的丈六金身教主大战到域外，陨落的诸多星辰都一般都是他们斩下的。[

石昊听的目瞪口呆，昨夜观星空，看到成片流星雨，尽的陨星坠落，竟然是两个恐怖的生灵交战所致。

“可怜啊，从荒域逃到域外的那群强者，依旧是没有太过这一劫。”小塔说道。

“连西方教、不老山、补天教也遭受了攻击？”石昊对这则消息非常感兴趣。

“是，若非他们在上界足够强大，老教主还在，多半直接就让人灭了道统。”小塔笑的很灿烂，一闪一闪的发光。

而今，荒域中也有这些大势力的修士，恐怕还不知教中生变，也许还以为自家震慑万古，人敢惹吧。

“这次我惨了，也美了，本体受创，但也有所获，要去修养一段时间，没事别叫我。”小塔说完这句，直接钻进世界宝盒中。

石昊站在原地，静静看着天空，迎着阳光，浑身都有一种灿烂的光彩，他自语：“三教损失不小，连老祖级人物都被捉走了一些，短期内应该会老实本分了吧。”

接着，他大笑不已，走向皇宫外。

石都早已解除戒严，十分繁华与热闹，滚滚红尘气冲天，这种生命的的喧嚣有时让人厌倦，可经历过一场大劫，却令人倍感亲切。

石昊巡视，不断点头。

等他再次回归皇宫时，魔女找上门来，笑的很灿烂，跟一朵花似的，她袅袅娜娜，有一种空灵，也有一种魅惑，风姿双。

“看你笑的很开心，截天教收获很大吧？”石昊问道。

“唔，还可以，听闻有些巨头死了，我很开心，等我去填补那个位置呢。”魔女很张扬，笑的明媚动人，大完成了两个月牙。

石昊微笑，她还真是自信，什么话都敢说。

“你来找我做什么，难道是去挖至尊神藏吗？”石昊问道。

“那是假的，坑杀了巨头，我心灿烂。”她笑嘻嘻，挥了挥拳头，秀发飞扬，明眸亮晶晶，十分的灵动。

“那你所为何来？”石昊微笑询问。

“当然为了少男养成计划啊。”她笑嘻嘻地说道。

石昊的笑容僵住了，对这个说法实在是不感冒，他倒也洒脱，张靠一双手臂向前迎去，道：“来，看一看，养成的怎样了，亲身感受吧。”

魔女轻飘飘，身段娇媚而挺拔与颀长，一个转身，脚下生出一朵祥云，带着她轻飘飘的移了出去，避过他的双臂，娇嗔道：“少占我便宜！”

石昊洒然一笑，道：“谁占谁便宜还说不定呢，我道体天成，世间仅有，你要是错过，可不要后悔终生哦。”

“切！”魔女鄙视，翻了个大大的眼白，大剌剌的坐上了一张龙椅·道：“我带了两个则消息，一个好的，一个坏的，你想先听哪一则？”

石昊很定，让她随便说。

“那就先说坏的吧，月婵仙子有问题而且极大问题。”魔女严肃的告诉他。

“那好的呢？”石昊笑容不减。

“好的是，我发现了这个问题所以对你来说这是一个机遇，月婵要倒霉了，哈哈哈······”魔女明明美丽的世间罕有，可太活泼了，笑的很嚣张。

“你到底发现了什么？”石昊蹙眉问道。

“你小心点，她的识海中可能有封印有特别的神念，待我去寻一件东西我们一起收拾她！”魔女笑的邪恶道：“月婵小妞，想跟我斗，这次你要倒霉喽，管你是否跟女神有关！”

她来的快，去的也快，叮嘱石昊，最好先不要过分刺激那“小妞”

免得生出变故，等她回来一切就没问题了。

石昊言，摇了摇头。而后，他去看月婵仙子，在一座独立的竹园中，这里十分清净，景致美丽。

月婵仙子纤尘不染，若尘世绽放的一朵仙葩清香散开，绝丽而动人她迈开一双修长的，主动送上一杯茶，脸色恬静，永远的那么淡定，超然物外。

石昊瞟了她一眼，成为俘虏，她也一直这般，清冷中带着一种傲然，还有一种超脱，仿佛不属于尘世。

“月婵，我们啥时候洞房啊？”石昊的熊孩子一面体现了出来，笑嘻嘻坐在这里，专破她这种冷淡与超然。

月婵仙子雪衣飘舞，神色平静，绝美容颜上没有一丝波动，根本就没后理会她。

“走，我带你去巡游。”石昊笑道，站起身来，一把揽住了她的小蛮腰，用在怀中，向竹园外走去。

月婵仙子挣扎，并且变色，真要是去巡游，一同出现在世人眼前，她如何自处？圣洁仙子与人相拥出现……光想一想就可怕。

“怕啥，我这是在向全天下昭告，你我的关系，以后就正大光明了，你也不用这样躲在宫中了。”石昊笑道。

说到这里，她还用着怀中绝代佳人，豪情万丈的指向宫外，道：“众生皆明我意。”

月婵仙子纠结，剧烈抗争。

“算了，既然你不愿暴露，那我也不勉强你，我要去沐浴更衣，你来侍候。”

“啊……”月婵仙子惊叫，吓了一跳。

最终的结果是，她十分心虚，脸上不再然，再难保持平静，看和远处温泉中的少年，将一些衣物送了过来，而后狼狈退走。

“喂，仙子，你看到了部分躯体，这不公平啊。”石昊在远处叫道。

听闻此话，月婵落荒而逃。

“到底啥秘密？”石昊自语，静等魔女的消息。

一连过去很多天，魔女都不曾出现，结果却等到了不老山的人，在宫外求见。

石昊让他进来，这是一个中年男子，有一定的威严，是一个不弱的王侯，手中一张金色法旨，熠熠生辉。

石昊端坐不动，看着他。

“这是不老山的法旨，本应早就传给你了，但一直不曾得见，请接法旨。”中年男子说道。

话虽然这样说，但是他却没有呈上来，不曾交给侍卫。

石昊冷漠看着他，道：“你是想让我行大礼接法旨吗？”

话语虽然平静，但是却有一种莫大的威严，震慑人心，让这位王侯心中一颤，想到了五大尊者覆灭的事，他压住了怒火。

若是在往昔，不老山法旨一出，天下慑服，比人皇，比古国的旨意要强大很多，谁敢不敬？

便是人皇，也要客气迎接一番，可眼下，小石根本不在意，在虚空中一抓，直接将那法旨摄取了过去。

“欲让我施礼迎旨，你好大的胆子！”石昊一声大喝。

他知道这张法旨，在天地大劫未开始前，此人就去了火国皇都，要宣他接旨，那时他与火灵儿等正在药都，没有理会。

后来，曾听此人大放厥词，要他速速去接法旨，就更没有理会，只是想抽个时间去拾掇他。

可是一直耽搁，直到今日，此人自己找上门来，才得见这张法旨。

法旨一开，黄金气澎湃，符号密布，大道和鸣，龙凤呈祥，各种异象纷呈，十分惊人！

上面每一个字都发光，当然最主要的是那大印，鲜红中带着光彩，透过纸张传出一股莫大的威压。

这是不老山的神印留下的！

石昊冷冷一笑，抵住威压，认真看过法旨，将之丢在一旁，并不恭敬。

“你······”下方人露出怒色，但又忍住了。

“你什么你，我曾听闻，你喝斥我多次，要我去接旨，我一直没有理会，今日你怎么主动送来了？”石昊问道。

下方的王侯沉默，他也不想来，可是觉得，再不送到小石手中，那就是太失职了，现在就已经会族内怪罪了，办事不利！

尤其是族内尊者殒落在此，若是追究，他也肯定要脱不了关系，早先不曾将这重要的法旨送到小石手上。

龙气汹涌，威压如天，这个王侯双腿颤抖，站立不稳，跌坐在地，内心惶恐比，分明感觉到了那少年如潮水的杀意。

最后，杀意退了，石昊再次将法旨拘禁到手中，认真看了一遍，闭上眸子好长时间，似在考虑。

最终他睁开眸子，宛若两道闪电，道：“好，我去不老山走上一趟，去寻我的父母！”

求月票，这个月时间不多了，呼唤兄弟姐妹，请求月票投来，求大家支持。

第四百九十八章 不灭的生灵

这生灵瘦小干枯，一点也不威猛，像是快石化了，身上髂土石，只是头发很长，并且枯黄，犹若乱草，遮住了整具躯体。

多年过去，他一直被镇压，从未见过天日，乱发没有光泽，身体瘦骨嶙峋，与想象中盖世强者的样子不同。

若非一直有传说，很难想象，五行山下压着一个生灵，就是他。

五行神链，号称万古难朽，为至坚瑰宝，难以损毁，被天尊铭刻上了无上奥义与法则，牢牢的锁困着此地生灵，使他难以挣脱。

便是如此，秦族众人也都毛骨发寒，从头凉到脚，心中充满了无尽的惶恐，瑟瑟发抖。

特别是尊者以上的主事者，他们知道秘辛，深知这位多么的可怕，在那无尽岁月前为了镇压他，也不知道死了多少人。

而且，想杀他都很难，不然也不会被镇在此地，一直磨其道骨，炼其真魂，想用岁月逐渐斩杀他。

可是，今日五行山被人掀翻，让此生灵重见天日，这绝对是一场大祸。

“你可知自己做了什么？”五行山发怒，从远处飞来，五峰并立，浩大无边，混沌气垂落，若茫茫神瀑。

这是它的本体，极其巍峨，诞生于混沌中，始于开天前，孕育有先天大道痕迹，故此强到极尽。

世人皆知，不老山有五行神环，威震八域，号称上古最强法器之

唯有教主级人物才明白，这不老山最可怕的其实是这座山不老之地，为五行山所化，拥有五行道根。

那五行环也不过是古人效法此山，进行摹刻道纹，费尽千辛万苦铸成的兵器，它在后天兵器中排名靠前所向披靡。

但是，若与这五行山一比那只能说是个仿品乃是基于此山之天地道痕而造化生成的。

五行山压落，就要再次镇压那生灵，重新归位。

在那云端上，小塔发光，摇落下一道道剑气，虽然是塔身，但是射出的都是混沌剑芒攻击力举世无匹！

“哧！”

一道道剑芒飞来冠绝人间，长达也不知道多少里，绚丽而惊世，让整片大域的修士都心中悸动，要窒息。

五行山压落，己身也发光，五种道气流转形成一片最质朴的大道痕迹，化生符文，灿烂若星河交织。

这一击，四方皆颤，整片大地都弥漫起一股可怕气息，令万灵恐惧，芸芸众生皆颤栗，内心有大惶恐。

不过这两件法器都夺了天地造化，在对决的过程中掌控所有力道，不浪费一分一毫，便是有气息波动，但也无神能肆虐。

秦族众人近在咫尺，也没有因此而爆碎一人，只是都在这种气势下，瘫软在了地上，难以动弹。

这是基于神魂深处的畏惧，如远古先民面对图腾般，顶礼叩首，不断膜拜。

石昊所受影响很小，因为它被小塔散发的柔和混沌光晕笼罩，且被置于高天上，不再战场中心处。

“轰！”

小塔发光，若羊脂白玉般的塔身上出现了各种符号，有狻猊、大鹏、饕餮等，应有尽有，烙印万物真灵，充满无以伦比的法力。

这种气息一出，天地都为之而颤抖，像是有无尽的天阶太古神禽与猛兽复活，在这个世间显化，再生出来。

不光如此，还有诸天星辰，在那塔身上闪耀，伴着蒙蒙混沌气。

小塔这是尽全力出手，展现无上大道法则，毫不保留，这若是放开手脚，一个不留神就会将将此域击沉。

五行山剧震，它感受到了那种磅礴杀意，更有一种苍天倾塌的感觉，全都压落在了它的身上，不得不全力对抗。

嗡的一声，它体外五行相生，轮转归一，化成大道，五种符号代表万物本源，定住了这片天地。

这一刻，五种神霞冲霄而上，要禁锢虚空，将小塔都要定在那里。

“太小瞧我了，想困住我？”小塔冷笑，轻轻一摇动，一头饕餮扑出，吞噬一切，此外还有一枚又一枚符号显化，湮灭虚空。

在其塔身上，各种天阶神禽与猛兽出现，发生暴动，全部扑了下去，践踏五行，摧毁那种浩大的道则。

当然，最为可怕的是小塔自身演化出的种种神秘符号，切裂天地，干扰五行，破坏封禁之力。

“当”的一声，小塔俯冲下来，再次与五行山撞在一起，两者间各种符文交织，激烈碰撞，不断的生灭。

那是真正的无上奥义，彼此间对抗，秩序神链如瀑布，相互撞击，绽放后又破灭。

这种威势难以想象，若是任它爆发，足以击落下天外的星辰，双方都拥有最强大的法则之力。

无声的碰撞，小塔倒飞，在轻轻的摇动，犹若醉酒，而混沌气险些控制不住，肆虐而下，显然它遭遇了重击。

五行山亦如此，也被撞飞，破入了高天到了天际，摇动着，艰难稳住本体。

“怎么还不脱困，难道被镇压死掉了？”小塔发出疑问。

不仅是它，就是石昊以及秦族人也都不解，那镇压在五行山下的生灵自始至终都未动，横躺在那里，毫无声息。

便是五行山也惊疑，这么多年来，无论秦族发生什么，它都不会去管，在此沉睡，只为镇压这头生灵。

因为，怕它逃脱，影响深远，故此五行山从不会拔地而起。

今日这是继上古后，它有数的几次苏醒，若非秦族根基将灭，它定是漠然无比。

镇压此生灵，是它最要紧的事。

“枉我废了这番心血，难道他死去了？”小塔自语大呼不值，这次开启战端，没有所获，仇却结大了，自然亏大了。

“哧！”

它毫不犹豫，斩下一道混沌剑气劈向地上的生灵。

在众人惊骇的目光中，那剑气铿锵一声如斩金石声音震耳，让人表情石化，简直难以置信。

那生灵只有一绺黄草似的发丝被斩断，那干枯的肉身无恙，没有被劈开，这超出了常理，让人惊撼到无以附加的地步。

这得多么坚硬简直无法想象。

一股神秘气息呈现那地上的躯体动了一下，一下子让所有人的心都提到了嗓子眼，它没有死去！

远处，五行山极速而至，跨越了空间，湮灭一切，镇压而下要将此生灵再次镇住。

“果然未死，我就知道，它难以杀灭，不过再不动，我可就要以最强混沌剑芒斩落了。”小塔轻语。

并且，它再次爆发，冲向五行山，阻挡它降落。

“你疯了放它脱困，必有一场天大的祸乱！”五行山声音沉闷威严中亦带着一缕急切。

它诞于混沌中，先天而生，烙下了天地的印记，强大到离谱，而今却是这种态度，足以说明了此生灵的恐怖。

“关我屁事，放他进上界，让某些人去头痛吧，嘿！”这一刻，小塔很光棍，满不在乎，展现出这幅姿态。

“当年，这可不是一人出手，才将他镇压，你这样做，就不怕树敌过多吗？”五行山说道。

同时，两者遭遇，激烈对抗，到了这个级数，一道符文，一条秩序神链，就足以颠覆天下，对战时最是可怕。

不过，他们压制了，不影响其他生灵，只是彼此间争锋。

“不怕，当年那几人也曾对我出手，早晚有一战！”小塔说道，冷笑连连，它这是要放一个天大的麻烦去上界。

早先，它也只是猜疑而已，不知这个地方到底是否真封印了传说中那个“麻烦”，以前还以为是陷阱呢。

“哧！”

又一道混沌剑气洒落，打在下方那头生灵身上，火星四溅，铿铮作响，惊的人难以置信。

“轰！”

这一刻，天地中一股恐怖的气息出现，他终于复苏了，从蛰眠中醒来。

显然，他动用了一种秘法，锁住了一身的精气，使之不外泄，用以对抗岁月的侵袭，挡住时间的冲刷。

尽管这样依旧有消耗，但却降到了最低，使之可以活着，始终不灭！

无尽岁月过去，他早已骨瘦如柴，瘦小枯干，看起来衰败无比。但是，此时复苏，真正醒转后，一切都不同了。

那野草般的乱发下，一对金色的瞳孔亮起，当场让秦族许多人大叫，像是在面对一百轮太阳，全都闭目，眼角淌血，不敢正视。

“喀嚓”

神链的声响传来，这生灵坐了起来，看了看高天，又看了大地，没有发出一语，而后眸光又扫向小塔还有五行山。

“镇压！”五行山通体发光，五色道光可灭大世界，此时全部落下，要重新镇压此生灵。

“当！”

小塔撞来，将之震开。

下方，这生灵终于站起，无声的张口，用力一吸，这一刻这天地中无穷的精气全都暴涌，疯狂向那里凝聚而去。

他双目如金色闪电，过于灿烂，直接击穿了苍穹，瘦小干枯的躯体若一个无底洞，吞纳十方天地本源。

日月精华与域外星辉等，全部潮水般落下，集中向他的口中，补充他无尽岁月所耗去的一切。

这一刻，天地凝固了，时间仿佛静止了，唯有他立身在那里，成为一幅永恒的画面。

整片大域在这一刻暗淡，天地精气与日月星辉全部集中向此地，时空扭曲，如海般的本源之力皆没入他的口中！

众生惊恐，一些古教巨头知道，要变天了，有盖世人物脱困，在补充元气，不久后必然有天大的事要发生！

第四百九十九章 诸般因果尽加吾身

这生灵太可怕了，吞日月光辉，纳天地本源，这里形成灵力漩涡，全都没入他的体内，若黑洞般。

尤其是张开的口，那里形成狂暴窝，四方精气旋转着，疯狂冲进去，像是要一下子吸干整片大域世界！

他肉身干枯，但是却这般恐怖，吞纳八荒，容纳百川，穷量的元气汹涌，根本不够他汲取。

此际，玄域所有人都见到了一种可怕的天地异象，分明是白天，可是群星皆现，一颗又一颗大星是如此之近，耀在青天上。

每一颗大星都有一道光束垂落，若神瀑般，漫天星斗皆如此，壮观与可怕的惊人，都投入一个人的身体。

这种景象，平日怎能得见？

乾坤朗朗，青天如洗，可是诸天星辰皆显，汇聚星力河流，降临在不老山所在地，震撼了所有人。

在古代有过这等异象，但凡出现，一定是盖世妖魔逆天归来，积蓄力量，重临世间，将惹出滔天巨祸。

举世震惊！[

这一刻，玄域震撼，这一大域所有人都有一种大恐惧，他们不知不老山具体发生了什么，但是却知那星力瀑布是没入那里。

“轰！”

小塔与五行山又一次碰撞，各种法则闪烁，而后又湮灭，两者间有一种岁月的力量在弥漫，越发可怕。

晶莹光辉一闪，小塔破开虚空，出现在远方，一阵摇动。这种对决对它影响极大，很容易伤到己身。

毕竟，那是先天地而生的五行山，为混沌中孕育的至宝！

同样，五行山也比的忌惮，到了这一步，一个弄不好它便会出现问题，山体受损。法则被磨灭等。

这个级数一旦受伤，需要海量的天材地宝去修补，去滋养，非常麻烦。

“轰！”

五行山不得不出手，与小塔对轰后，又快速化成一团蒙蒙气流，山体气化。出现在那生灵头顶上方，直接镇压。

这一次虚空四裂，法则笼罩，像是在开天辟地一般，若不是它谨慎控制范围，这一界都麻烦大了！

“当！”

五行山落下，打了那生灵一个踉跄。险些跌倒，但是他未伤根本，快速站好，眸光烁烁。

许多人变色，这得是多么强大的力量，以肉身对抗五行山，这比神话还吓人，若非亲眼所见，很难相信这一结果。

这个生灵的一双手臂摆开，捏一种莫名拳印。抵在虚空中，进行防御，刹那间这一界的力量都仿佛被抽空了。

“再替你挡几下！”小塔道，此生灵刚脱困，需要时间去汲取元气，恢复自身，现在还算在虚弱期。[

一时间，混沌剑气扫射。五行道光绽放，这里一片迷蒙，成为大破灭之地。

唯一庆幸的是，他们有量神能。笼罩一方，不曾波及各地，有针对性的大战，不浪费一丝一毫的力量。

石昊观战，默默体悟，这是一种难得的机会，亲身感受如此级数的道痕规则，纵不能悟透，也能看到一个方向。

地上的生灵，身上的五行神链哗啦啦抖动，被他崩的笔直，要挣断开来。与此同时，他再次开始吞纳十方天精。

星辰耀青天，自古难见！唯有苍穹上光亮，垂落下光辉，而天地四野皆暗淡，没有多余的星光浪费，都没入不老山。

秦族人震撼，近在咫尺，他们所在地一片昏暗，所有光都被掠夺走了，中心点那个干枯的身影虽然瘦小，但此时却是如此的可怕，成为“唯一”。

这身影立在那里，明明干瘦，但是却给人以大山般的感觉，越发的迫人了，难以仰视。

他气冲斗牛，一双金色的瞳孔化作两轮金色大日，要撕裂苍穹，望穿上界，充满了战意，这绝对是盖世的强者。

他很沉默，自始至终都没有说一句话，不曾因为将脱困而长吼。

数十次对轰，小塔法则如海，道行显化，大战五行山，两者尽岁月前就在混沌中见过面，皆知彼此厉害。

这种战斗让人神驰目眩，那烙印在虚空中的符文瑰丽比，繁复到尊者见了也会头昏眼花，难以明了。

“你放出这个大祸，将来法善了，必有连天大战！”五行山传音，有威严也有警告，还有一种奈。

“战就战，上界人太过忧，还有时间下来寻造化，今日我给他们找些事做。”小塔说道，冷笑连连。

这种手段听的人发毛，他所说的人自然是那上界的上巨头。而它却敢这般，主动释放巨凶，使其攻上界。

石昊握紧拳头，他与小塔心思出奇的一致。大劫降世，横虐世间，令人悲愤。他觉得就该如此，也为上界开启祸端，这样才算主动。

小塔不退，两者战斗越发激烈，都动了真火，将要展开最高层次的激战，真到了那个时候，也许真会天地倾覆。

“就此退出为时不晚，今日便当什么都没发生过。”五行山传音。

“再等一会儿，我便离开。”小塔回应。

“好，你要战，那就战个彻底！”五行山冷漠了，道光暴涨，周围虚空湮灭，那里竟在重开天地！

“谁怕谁！”小塔怪叫，迎了上去。

这是一场大对决，五行山释放不朽的道则，同时还找机会飞向那生灵，几次俯冲，若整片天穹压落下去。

这生灵不可能束手不抗，脱困就在眼前，他的金色瞳孔炽盛比，一语不发，捏宝印，与之对轰。

“当！”

响声震耳，他的拳头虽暗淡，皮包骨头，但是却结实比。连五行山都可接住，不被震碎。

这样的响声，等若大道神音，是混沌法器与不灭生灵的对决，看似朴实一击，但却蕴含着天地至理，有法则流转。

“这手段……”石昊心头触动极大，这生灵果然登峰造极。是超越世间常理的存在，那是肉身极致的体现吗，连混沌至宝都可对抗。

不过，他也看到了，那生灵的双臂在痉挛，不断卸掉法则冲击，承受了莫大的压力。并不好受。

石昊有所体悟，在高空中伸展双手，慢慢演，这是一种肉身的极致运用，以自我为天地，实行永恒。

这一刻，他在那生灵的身上看到了一条路。肉身极致，大道自生！

“不对，他并不是纯粹的肉身成道，还是在引动外界法则，只是不太明显而已。”石昊仔细观察。

他不可能悟透那个级数的大道符文，但是却可以看到一个大体的方向，能受到限启迪，对他日后的路有极大的好处。

“不假外物，自给自足，便是道灭了。身亦长存，那才是肉身的极致吗？”石昊轻语。

一瞬间，他感悟极深，虽没有掌握具体的法门与神通，但是却仿佛见到了一条开阔的路，等待去闯。

“当！”

这不灭的生灵，体壳惊人，但并非纯肉身极致化道。他法力与道行亦盖世，开始调动外界天地元气，与他共鸣，对抗五行山。

他虽被神链束缚。却也极度强大，并未吃大亏，不断挣动，要崩开那号称万古不腐的五行神链。

此时，哗啦啦作响，锁链摇动，大地龟裂，几乎要拔地而起。

已到了关键时刻，小塔再出手，冲向五行山，给他争取时间。

“轰”

天地开合，混沌气释放，那地面崩开，五行神链下方连着一座祭坛，呈暗红色，密密麻麻，刻下了尽的符号，出现世间。

这个生灵用力，拉着暗红色的祭坛出现在地上，奋力轰击，要毁掉此物。

“镇封！”

五行山发音，宏大比，量道光冲霄，它镇压下来。

这一击恐怖比，道符穷，在虚空中密布，璀璨边，那股波动可怕的惊人。

小塔冲起，去对抗，此后便退走了，霞光一闪，它回到了天穹上。

“你怎么不出手了？”石昊问道。

“为什么出手，我又不打算决战，该做的都差不多了，让他们两个斗就行了。”它这般开口说道。

石昊言，它果然是个坑货，不久前还信誓旦旦，要战过一场，现在看来论什么时候都不肯吃亏。

小塔嘿嘿冷笑，道：“我跟他不熟，助他脱困，已算是大慈，若再替之战下去，平白耗我法力，太过吃亏。”

石昊撇嘴，这家伙，还真以为要决战呢，结果只是为了观战，自身不会涉足太深。

“你得感谢我，不然的话，若是如你所说，诸般因果尽加你身，你肯定会横死，而且时间拖不了太久。”小塔说道。

“现在吗，就让这生灵承接一切吧。”它进而补充。

大战依旧，只不过争斗的强者换了，小塔退出战场，一副“事了拂衣去，深藏功与名”的样子。

五行山镇压而下，轰隆一声，这天地暴动，比之刚才的气息还盛，压迫那生灵。

与此同时，那里满天金霞绽放，那不灭的生灵不同了，虽然还瘦小干枯，但是脊背上却爆发量神芒，金羽冲霄。

轰的一声，这乾坤似乎要崩坏了。

在那生灵的背后，出现一对巨大金色羽翼，浩瀚边，与之肉身相比，若垂天之云，穷尽，上抵青天。

这个景象极度恐怖，他肉身不变，但是生出一对巨大的金色羽翼，比山岳还壮阔，震散了云朵！

金色雾霭汹涌，羽翼散发至强波动，对抗五行山。

“可怕！”石昊震撼。

其他人早已瘫软在地，难以动，这是源自灵魂的悸动，难以正视，皆战战兢兢。

“走，我们也该行动了，让他们两个去大战，我们去开启不老山的宝库，收获的季节到了。”小塔道。

它又补充，道：“这次因果尽加你身。”

“先去救我父母！”石昊说道，自行补充：“诸般因果尽加吾身。”

依旧努力中，求兄弟姐妹投保底月票，接着去写，晚上还会有两章。求支持。

∷更新快∷∷纯文字∷

第五百零三章 皆至

这块骨入手温润，放在掌心，光泽柔和，既不浮华绚烂，也不暗淡，握起来很舒服。

石昊激动，仔细确认，认真感应，他相信捡到至宝了，绝对是猜想到的那种东西！

不老山的人没有认出，让至宝蒙尘，随意丢弃在这里，若是知晓，怎会这样不在意。

此前，石昊曾见到过一块半，其中一块完好的在石村，给予了他极大的帮助，开启了修行之路，打牢了根基，那便是原始真解，被他留在村中。

还有半块在石国都城意外所得，那是竞拍下来的，就在身上，他快速取出，将两块莹白的骨对接在一起。

可惜，还不完整，依旧缺了一小块。

他有疑惑，这若是拼凑完整，将是另一块原始真解吗？

按照柳神所说，原始真解共有上中下三篇，第一篇为神引，上界一些巨头皆观看过，第二篇为超脱，就在这下界，很多人来寻觅都所获。

这难道就是第二篇超脱？他觉得又不太像。[

“若真是中篇超脱，我现在多半还看不懂，那是巨头级人物才能观摩的东西。”他自语。

打神石过来鉴定，言道这最起码也是一块天骨，只是而今残缺，上面什么都不显示，印记出现。

小塔流口水，几番诱惑石昊，想要吞掉，融入塔身。

石昊自然严词拒绝，这东西太珍贵了，举世难寻，不可能再有替代品，若是毁掉的话便是千古罪人。

原始真解诞生于开天前，生长于混沌中，按照柳神所说。它铭刻了最为质朴的道痕，可却拥有一种化腐为奇的秘力。

它先天地而生，造化万物。上面所烙印下的飞禽走兽等，在开天辟地后的尽岁月中都一一呈现了。

不管怎样说。材质一样，温润晶莹，与原始真解有关，石昊虽然心绪不宁，总想着父母的事，但此时依旧是振奋，大喜过望。

这绝对是一种巨大的收获。两块残骨拼接，还差一小块便能组合完整，到时候一定会给他惊喜。

打神石嗷嗷怪叫，模仿石昊在百断山的架势。嚷嚷着：“我的，我的，都是我的！”

这宝库中各种材料堆积如山，散发宝辉，若一团氤氲光雾。绚丽到令人眼晕，沉浸当中，法自拔。

稀珍的材料在这里跟稻草似的，随便堆砌，一摞又一摞。而神料最起码也有二十种，令小塔一阵怪叫。

不过，便是在这种关头，它都让石昊先动手，先行收起来，而后再送它。

真不知道当年发生了什么，让它如此谨慎，要遵从一种平衡法则，在这方面近乎古板，不懂变通。

石昊过了一遍手，恋恋不舍，这些东西价值太大了，比如说太阳石，金黄炽盛，这是陨落的天日，浓缩为晶核，化成拳头大，蕴含的能量难以想象。

便是在上界，那些神魔见到，也会认为是极品宝料，这东西价值十分大。[

“咦，运气啊，居然有一块混沌土？”小塔惊讶，大喜过望。

混沌土可不是凡物，超越一般意义上的神料，举世难寻，可遇不可求，因为它蕴含有混沌时代的印记，可以铸成上宝具。

当年在酷鹏巢时，石昊便得到一块，不是很大，被小塔忽悠了过去，在此地见到的这块足有婴儿头那么大。

“好东西啊！”小塔嘿嘿笑着，一口就要吞下去。

石昊拦阻，想要一块，将来造宝具时用，结果小塔义正言辞的拒绝，告诉他，将来有它帮忙，何器不成祭成？

“我想修不灭战衣！”石昊叫道，可惜晚了，寸许高的小塔鲸吸牛饮，将身前一对神料一扫而光。

石昊干瞪眼，结果惹来它斜睨，道：“将那块莹白残骨给我，我可以考虑帮你寻一些神料。”

另一边打神石也不客气，它跟人一般，张开一张嘴，喀嚓喀嚓咬个不停，各种碎屑纷飞，霞光流转。

当然，还有大批的材料，小塔看不上，打神石吞纳不了，全部被石昊搜罗走，装进乾坤袋中。

这些也都是稀珍材料，只不过小塔要求太高，它只要神性材料，或者有独到符文的器物，而后去吞纳。

余下的材料将被石昊充实石国宝库去，反正是不老山的东西，双方对立，这样劫掠，他没有一点负疚的心理。

当走出宝库时，打神石打着饱嗝，口中不断喷霞光，跟喝醉了似的。至于小塔，也心满意足，通体洁白，早先大战留下的痕迹都消失了。

不老山，自上古至今的积累全被他们收走，这种损失难以估量。

外界，大战激烈，不老天尊与那生灵对决，动用五行山释放不朽的气息。

“咦，他怎么还在，投影不应显化这么长时间才对？”小塔一惊。

“不对，他带下来一件诡异的法器。”忽然，它有所觉察，不老天尊的头上多了一张图，模模糊糊，补充他逸散的精气，使之可以征战更久。

不老山的人发觉宝库被盗，眼睛都红了，但是却没有任何办法，许多人大叫。

小塔雁过拔毛，从宝库出来后，晃晃悠悠，开始破解此地大阵，连布阵的材料都不放过，这让石昊看的都有点语。

走出宝库后，石昊第一时间奔赴不老山的药田，结果发现这里所有草木都蔫了，精气枯竭。

“好可惜啊！”他心痛大叫。

毫疑问，那不灭的生灵脱困后，张口一吸，天地元气、日月精华等尽没其口中，就是这药田都不能幸免。

这里有诸多灵药，真正是宝药成片，结果全都干枯，精华尽失，便是那根茎都受损，难以活下来了。

这是一种莫大的损失，石昊叹气。比的遗憾，难道入宝山而空回？这也太令人抓狂了。

“圣药在哪里？”石昊暂时抛开其他，化身成熊孩子。到处踅摸，更是取出重瞳。在此寻找。

“找到了！”他一声惊叫，远方有一座法阵，十分隐秘，阻隔灵气外泄，他快速向前冲去。

在路上，他见到了几座涅槃池，可惜都干涸了。他还没用尝试呢，那不灭生灵一出，就都给吸干了。

这十分可惜，池中皆是宝液。平白浪费。

“小塔赶紧破阵。”石昊有点紧张，第一次这么近距离接触真正的圣药。

不老山自然有高手，尤其是这块区域，可是谁能挡小塔？它轻轻一震，瓦解神灵法阵。将一堆材料吸收。

需多说，这一次它的收获最大，所得神料成堆。

“咦，五色土，好东西啊！”小塔怪叫。

在这里。有一个灵液池，可却早已干涸，精气耗尽，便是隔着大阵也被不灭的生灵吞干了。

而在池中还有一个石盆，流转五色神光，这是世间罕有的瑰宝，让小塔直流口水，极速冲了过来。

“这是五行山上脱落下来的五色土，可栽种神物，正好想尝尝它什么味道，终于得到机会了。”它笑个不停。

“不要！”

石昊阻止，因为五色土中栽种有一株植物，很怪异，共有五叶，每片叶子都如婴儿手掌一般，只是颜色各不相同。

“这难道就是不老山的圣药——五元树？”

可这分明一株草，并且精打采，叶片发蔫，都要死掉了，流动淡淡的五色霞光，有一股清香散发。

“唔，在下界也只能是草，去了上界，才有可能蜕变为树，神性精华量。不过，这株草也是圣药，被那生灵一口气差点吸干。终究是圣药，生命力顽强，还活着。”小塔也觉得有点可惜。

“这是圣药啊，虽然要死了，神性精华没有留下几分，但还是要搬走，万一将来能活过来呢。”石昊非常坚决。

这一次，小塔难得的竟忍住了，没有吞食五色土。

秦族人震怒，有人见到他搬走那栽种五元树的宝盆，都变色，可是却力阻挡。

“好东西，终于得到了一株真正意义上的圣药，希望它能复苏。”石昊非常惊喜。

当年，他父母就是为求这株药的几片叶子而来，结果遭拒，还被囚禁，而今整株都被他搬走了。

“这东西如果带到上界去，一定可以化生为五元树，价值量！”小塔点评。

突然，它一震，露出惊容，看向远方，而后一声低呼，暗道不妙。

在那西方，有量金光绽放，喷薄瑞霞，挤压满了天地，而后一尊巨大的身影显化，庄严而肃穆，慈悲而神圣。

那是一个巨大的神像，通体金黄，盘坐在虚空中，比山岳还高大。

“西方教那家伙怎么也投影下来了！”小塔神色凝重。

那是一个巨大的法相，迅速浓缩成一个丈六金身，通体晶莹而灿烂，极速而来，手持一根拇指粗的青竹。

不灭的生灵转身就走，不再恋战。

让小塔一惊的是，这不灭生灵向它飞来，这是典型的引祸，想共同分担。

小塔一声大叫：“我放你出来，你却恩将仇报？”

“替我挡三日，元气稍有恢复，必有厚报。”不灭的生灵说道，金色羽翼铺天盖地，声音震耳欲聋。

小塔不答，转身就走，化成一道流光，震开虚空，以混沌气裹带着石昊，逃之夭夭。

让它一个人去对付三个，它才不会冒险，从来就是一个不吃亏的主。

奈何，这不灭的生灵速度太快了，双翅一展，金色云雾汹涌，地上量大山成为飞灰，他一下子就追了上来。

他就跟在屁股后面跑，缠住了小塔，气的小塔诅咒连连。

“啪”

一根碧玉般晶莹的青竹向前点来，击在小塔身上，让它跌了一个跟头。

在后方，一具丈六金身发光，手持青竹而来，对它出手。

小塔大怒，转过来就是一片混沌剑气扫出，全部落向那丈六金身，恐怖比。

“敢对我出手，当心我将你的庙宇都拆光！”

另一边，不老天尊还有五行山也追至，再次与那不灭的生灵对决，想要趁它虚弱而镇压。

“嗡！”

紫气东来，远处一头老牛出现，慢吞吞而行，驮着一道虚影降临，那生灵背负仙剑，也杀进战场中。

小塔诅咒，怎么一下子都来了？

它避而不战，极速而驰，再也不停留了。而那不灭的生灵亦很警觉，并不硬抗，他紧追在小塔身后，就是不与它分开。

气的小塔发飙，却也可奈何。

它只能威胁其他人，道：“再敢追，尔等投影消散，将你等下界道统灭个干净！”

这些人先后现身，引发莫名的变化，玄域摇动，生命气息蓬勃。

“咦，某一太古宝界开启了，好大的机缘。”丈六金身轻语。

这一次，那被镇压尽岁月的生灵，舍弃小塔，直接冲向前方，寻那缕神秘气机。

小塔大骂，也追了下去，因为它也感知到，可能有大机缘出现了。

“果然啊，一个太古宝界出世了！”上界巨头都很吃惊。

石昊被小塔带着，第一时间冲向那一密地，也非常惊异，因为他在这里见到了一些熟人，不久前刚认识的蓝雨、水月、红凰等上界贵女与天才尽在入口内。

小塔一冲而入，几个巨头也跟入太古宝界。

“柳神！”石昊吃了一惊，感应到了一股滔天的波动，非常熟悉，那属于柳神！

它消失多日，去寻一种大机缘。石昊不曾想在这太古宝界中，意外发现了它的气机，显然这个地方出世与柳神有关。

∷更新快∷∷纯文字∷

第五百一十四章 轮回

洁白的玉鼎只有拳头大，当中有三滴黄金液在滚动，缭绕灿霞，金色薄雾弥漫，蒸腾而起，清香扑鼻。

石昊一把抄到手中，闻了一口后，顿时有种羽化飞升般的错觉，身体空灵，轻飘飘。

“哐当”一声，他压上鼎盖，迅速将小鼎收了起来，这种让尊者都沉醉不能自拔的芬芳渐消失。

“你敢！”一声大喝传来，与此同时一道绿光袭至，剖开光雾，到了石昊的身前。

“当！”

石昊用手一点，一片符号绽放，形成一个银色盾牌，与那绿光撞在一起，此地顿时若烟花般绚烂。

那竟是一株鬼藤，名字如此，道出了它神出鬼没的手段以及强大的神能。它碧绿欲滴，身若一条虬龙，粗大无比，是除铁血古树外的另一个植物系尊者。

它刚才甩动一条藤蔓，飞出湛湛绿霞，犹若光剑斩落，结果被阻挡，没有伤到石昊肌体分毫，成片的符号碎掉。

“嗷吼……”

旁边，一声大吼传来，黄金巨人发怒，符文密布于空中，黄金血气滚滚，若是一个大火炉在燃烧，挤压满苍穹。

黄金巨人体形庞大，可以拔起山峰，手托大岳而行，力大无穷，可是刚才却被石昊撞开，抢占了中心位置，错失太阳神液。他那硕大的拳头砸来，带着无量的血气，轰鸣声震耳，像是挟一片金色汪洋而至。

石昊身上乌光一闪，与拳头高的黑色小人融合，穿上了不灭金身战衣。深陷包围圈中，他很谨慎，但并未退避，举拳相迎。

“轰！”

两者撞在一起，这声音震的人耳鸣，若惊涛拍岸，似怒浪击天。

大地轻颤，黄金巨人倒退。拳头在淌血，脚步不稳，每一次落下都让这地面轻颤，可见那种力道有多么的大，若是另一山地肯定早已四裂，山岭倒塌。

众人心惊，这清秀的少年有何等的力量？将一个黄金巨人震开。步履沉重，非常惊人。

这一次石昊并未动用至尊骨，因为他已大致估摸出那骨的力量，保持一点神秘比较好，当作底牌，免得被人全部看透。

“不灭金身，太古时期是瑰宝！”来自上界的天才中有人惊呼。深感意外。他们见识很广，一些人眼睛当即就亮了起来，这种战争工具十分稀有，在当年就是重宝，并且随着岁月流逝，越发的罕见了。

“难怪他在列阵境就可以战尊者，有着不灭金身在手可以突破桎梏，无限提升战力。”赵启轻语，眼中精光闪烁。

石昊早先施展宝术，至尊骨上符文绽放。化成一道神环笼罩肌体，无人看透，现在一些人误会，认为是不灭金身显威。

相传，不灭金身可以铭刻下各种法阵，并能组合宝术，释放威力至强的术法。

一些人自以为了然，心中有数。却不知这不灭金身有损，铭刻的法阵不能展现，一切都是石昊自身的至尊骨在发威。

“拿下他！”鬼藤最恨，它几乎得手。却被石昊夺走玉鼎，痛失三滴黄金液。

一瞬间而已，它绽放一朵黝黑的花，黑雾弥漫，笼罩此地，让所有景物都模糊了，并且使虚空扭曲。

鬼藤出击，神出鬼没，在黑雾中不断探出藤蔓，向石昊偷袭，神辉绽放，这里砰砰声不绝于耳。

石昊接连出手，与那藤蔓碰撞。

“杀！”银狮、金乌等也都出手，各种霞光闪耀，全都想绝杀石昊，抢回黄金液。

除此之外，宣明、碧古等也行动了起来，各自祭出秘宝，在战场中冲击，一瞬间神光飞舞，宝具横空。

这里发生了一场大混战！

石昊身在当中，并不被动，他亦施展出一种法，狻猊除却雷电外，还可喷吐云雾，当年他很幼小时，便在石村施展过。

并且，这种雾霭很特别，身陷其中，纵是眼眸犀利也望不穿，将十分被动。

“喀嚓！”

石昊出手，紫金雷电爆发，无差别攻击，一下子让这里化成雷霆，各种电芒交织，许多人怒吼。

云气澎湃，瞬息笼罩。

果然，这紫雾与鬼藤的黑雾一样，迷惑人的双眼，让许多人凛然，并且连神识与灵觉都被隔绝了，十分诡异。

“该死！”

这样一来，场面更混乱，所有人为了自保，都不会允许别人近身，全都释放强大的宝术，并用秘宝护体。

“当！”

法器碰撞，火花四溅。

“啊……”有人惨叫。

血腥味扑鼻，有鲜血溅起很高，显然有人在这一战被击杀，场面越发混乱。

众人纷纷退出，认准一个方向，极速向外遁去，不愿身陷险境中，这种双目失明、连灵觉都被剥夺的对决令人不安。

“我知道你在这里！”鬼藤冷笑，它精通这种术法，黑雾扩散，自然有相应的辨识能力，寻到石昊真身处。

并且，它以秘法通知别人，向前围拢，尊者气息澎湃，神力隆隆汹涌，十分慑人。

石昊不退，化成一道流光，直取那鬼藤，身在迷雾中他放开了手脚，毫不掩饰的释放师尊骨威，依旧在检验其能力。

神秘的光浮现，由符号组成，速度超越极限，笼罩那株古藤，击散了它的符文，将其禁锢在当中。

“这是什么，给我破！”鬼藤惊叫，他有了五色鹿临死前的恐惧，这宝术加身后让他洞悉了真相，瞬间大惧。

他想挣脱出这片符号笼罩的范围，结果接连三件法器被粉碎，而他自身竟在快速衰老，像是一下子苍老了数千年。

“这是轮回……”鬼藤惊恐大叫。而后声音戛然而止。

它的肌体干枯，失去光泽，叶片发黄，脱落而下，随后老皮龟裂，簌簌坠落，最后自身发光，像是在燃烧般。成为劫灰。

石昊惊讶，心中思忖，原来可以如此用，对这块骨的力量更清楚了一些。

浓雾中，一头恶魔猿冲来，背后生有一对翅膀，通体乌黑。黑色毛发很密，带着一股乌光，力大无穷。

它一双眼睛血红，牙齿雪白而锋锐，凶狂无比，咆哮着，挥动拳头向前击杀。

世界山上。神力滚滚，众人几乎要窒息，这恶魔猿发狂后，力量可以在原有基础上提升一大截。

它是真正的凶兽，此时血气沸腾后，自然带着一股绝世煞气，那是屠杀过成千上万生灵留下的气机。

石昊身体微侧，避过这一拳，并且砰的一声探出手掌，抓住它的手腕。体内的鲲鹏力狂暴涌出，这个地方金光沸腾！

这纯粹是以暴制暴，以狂制狂！

恶魔猿大吼，另一只手亦抓向石昊，并且身体乌光大盛，符文无穷，全部集中向手臂，它想活活震死石昊。

“轰！”

结果剧烈震动后。两者皆松手倒退。

石昊无恙，恶魔猿的一双手臂龟裂，不断淌血，并且发生不规则的扭曲。显然骨头断了。

“杀！”

石昊一声轻叱，极速冲至，鲲鹏力再现，体内犹若冲起一头神鸟，笼罩己身，展翅而鸣，震动了天地。

“噗”

血液鲜艳，冲起很高，那声音令人悚然。

石昊徒手将恶魔猿撕开，两半尸体被扔在地上，十分的血腥，一代强者毙命。

与此同时，雾霭散的差不多了，众人相继冲出场外，石昊也退到边缘，免得被人围在当中。

这一刻，众人皆发寒，到底谁是凶兽？那少年眉清目秀，看起来飘逸而出尘，结果却将恶魔猿给撕开了。

混战之中，石昊连杀两位尊者，着实震慑住了不少人。

在修行界一切都按实力来说话，尤其是在这种生死决杀、相互敌对的情况下，强大者自然被人忌惮，不敢放肆。

石昊立身一边，衣不沾血，看起来人畜无害，正在自语，道：“人形的啊，不能吃。此前的五色鹿太可惜了，我的鹿茸，我的宝肉。”

一些人自然听到了，有点发毛，这家伙看着空灵若仙，可是怎么比上古凶兽还凶残？竟想吃掉五色鹿等。

“太厉害了，下界的少年至尊名不虚传！”红凰赞叹，大眼瞟来，十分的惊奇。

几位贵女皆大受震动，对他的战力表示惊讶。

赵启、失去一臂的卓云亦颇为吃惊，忌惮无比，内心不安。

九头蛇、铁血古树等虽然强大，但也有些顾忌，并没有立刻出手，都不想被别人捡便宜。因为石昊是块硬骨头，他们觉得，纵然拿下，自身也要付出很大代价。

一时间，气氛有点微妙，众人各自按捺不动。

“啵！”

忽然，奇怪的声响发出，引起了所有人的注意，全部抬头仰望。

世界山的山峰上，离地数丈高处，那朵太阳花在绽放，金霞流淌，氤氲圣洁，那里犹若一轮金色的大日在盛开。

这一次，没有金色汁液淌落，却露出了花朵中的真相。

“怎么会有一个人？”众人惊呼。

无论是上界的贵女与奇才，还是太古宝界中的尊者，全都大吃一惊，露出不可思议的神色，这太神秘与诡异了。

金色霞光炽盛，花朵中有一枚晶莹的蛋，近乎透明，汲取了金色的汁液，吸收了神药的精华，蛋内的生灵清晰可见。

她金色发丝披散，身材曲线起伏，胴体雪白，双眸紧闭，睫毛很长，并流淌金辉，肌体光泽莹莹，这是一个绝美的女子。

第五百二十九章 主身

“我可不相信？”石昊笑语，手掌在她雪白的脊背上划过，一片光滑与温莹。

让他倍感无言与失败的是，柔滑似绸缎般的晶莹肌肤上很快出现一粒粒小突起，起了一层小疙瘩。

此时月婵寒毛倒竖，觉得像是蛇虫爬过，浑身不自在，一把拍开他，道：“我所说的是真的。”

“不用这么打击人吧？”石昊不满，轻抚她乌黑光亮的秀发，道：“想我天纵神武，英姿盖世，在你眼中竟这么的不堪，只要碰你一下，你便浑身起鸡皮疙瘩？不可饶恕。”

“我说真话时，为什么你总是不相信呢？”月婵大眼眨动，熠熠生辉，洁白而美丽的面庞上有一种让人难以抗拒神圣光泽。

石昊蹙眉，道：“那你说，我听着，分明是你的主身，你们同为一体，为何要告诉我这些？”

在说这些话语时，他也在认真思量，判断她所说是真是假，这是在威吓，从而故意拖延时间吗？

月光消失，天空中的乌云更浓了，笼罩皇都，天地间漆黑一片，连带着新房中也黑暗了下来，因为蜡烛已熄。

不过，石昊双目中神光湛湛，依旧可以看清一切，身畔这具雪白的躯体越发显得美丽，朦胧而晶莹。

“她是她，我是我，在分成两具神胎后，我们不可能真的还始终如一，最起码在回归前，还是有区别的。”月婵说道。

“再怎么说你们也是一人，你会背叛主身，从而真正的投向我？”石昊嗤笑，根本不信，而且很顽劣的夹住一只晶莹的耳朵，使之在那里变化形状。

月婵啪的一声拍在那只手上，美丽的面庞上有两朵红晕。带着懊恼，还有一种羞愤，简直想将他的手切掉。

她是补天教的仙子。便是在上界也贵不可言，来历惊人。在世人眼中神圣无暇，不容亵渎，可却被他摆弄无暇的耳朵，这样随意的捏揉，实在可恼可恨。

石昊一笑，不以为意，倒也没有进逼。问道：“就这些，说服力还不够啊。”

“我担心她会来杀我。”月婵说出这样一句话。

“要杀也是来杀我，怎会针对你，救你倒还差不多。”石昊露出异色。心中在默默思量，动了一些念头，并未当成虚言。

“若杀你不成，多半会试着将我斩掉，从而解决了所有问题。”月婵道。目中闪动一种很亮的光彩，肌体崩的有些紧。

主身与次身都是真正的血肉之躯，皆为神胎，只需有一人活着，便可以再造出另一具无暇神体。

前提是。主身与次身必须有一人先殒落掉，不然无法造出第三具仙躯。

“放松，别紧张，她不敢出现，也不会这么巧在今日来。退一万步说，便是她有这种气魄，也是要先对付我。你是我媳妇，我会保护好你的。”石昊取笑。

并且，他很热忱，以手安慰，滑过她雪白的肌体，结果让月婵一下子更紧张了，身体绷紧，简直像是一块羊脂玉石般。

“唉，我真失败，跟娘子洞房，却总是让她如对蛇蝎，成心打击我的信心是吧？想我这么的天纵神姿，你怎能有如此反应。”石昊故作愤懑状，“啪”的一声在她胸部雪白的丰盈上拍了一巴掌，表示愤慨。

“你有没有在听我说话？”月婵吹弹欲破的俏脸上腾起红霞，更有一股恼意，不断被亵渎，却难以扭转局面，她暗中咬牙切齿。

“我在听，你说吧，最好一次性都说完，长夜虽漫漫，但这样耽搁良辰美景，也算是对生命的一种挥霍啊。”石昊很放松的说道。

忽然，一股悸动涌上心头，让他的身体如同月婵般绷紧，双目射中灿烂神芒，如两盏明灯般照亮整座殿宇。

月婵心中一惊，小石此刻的样子凌厉无比，如同一尊少年战神，整具躯体都在散发黄金光，强大而惊人。

下一刻，石昊已经如灵猫般跃起，来到窗边，迎着夜风，一头乌黑的发丝披散，仰望着那苍穹，道：“要下雨了吗？”

乌云压的越来越低，让人感觉到一股沉闷，心中压抑。

“轰！”

突然，闪电划过天空，波动剧烈，神能惊人。

石昊瞳孔急骤收缩，盯着长空。

这闪电很诡异，没有横向劈舞，也无弧度，而是全都竖直垂落下来，光束通天，璀璨夺目，惊人之极。

皇宫内，一些强大的侍卫有所觉，全都霍的仰头，从未见过这么妖异的闪电，怎么会是竖直而降？

“是陨星！”有人大叫。

宁静的深夜，被这喊声划破，很多人惊醒，所有侍卫都如临大敌，这是难以想象的一场天灾！

“果然要下雨了，不过却是陨星雨！”石昊眸光慑人，看着夜空。

这些陨石从乌黑的云层上方垂直降落，速度太快了，光束如虹，拉着长长的尾光，威势惊人。

这种天灾别说是一片皇宫，就是一座巨城也要被击毁，化成废墟，甚至一方大地都要沉陷，成为劫土。

太密集了，陨星一道接着一道，光束照亮夜空，贯通天上地下，非常的壮观！

所有陨星都集中向一地——皇宫！

没有一颗脱离轨迹，落到城外，这自然不是天地发怒，而是人为操控，当真是恐怖无边，让尊者都要颤栗！

明明是天威，可却在一个生灵的掌控下，足以震惊人间，这样的大杀劫可以抹杀掉无尽的生灵。

“她……居然真的来了！”月婵起身，顾不得露出的大片雪白肌肤，来到窗口，向天空中仰望，眸光闪动。

“这么说，你初时不过是敷衍我，并没有认定她一定回来？”石昊回头看着她。

月婵瞳孔中神辉点点，不断绽放与变幻，生出无限画面，不知在想什么，竟有些出神。

她冰肌玉骨，此时在“闪电”下莹白生辉，整具躯体如最完美的艺术品比那，美丽的无一点瑕疵。

“你刚才与我周旋，当罚。”石昊道，揽过其修长的玉体，在其鲜艳的红唇上吻了一口。

月婵惊醒，美眸中有吃惊，也有慌乱，更有惊奇，情况危急到了这一步，他还这么镇定，敢如此。

“以后慢慢惩罚你！”石昊道，揽着她盈盈一握的小蛮腰，并不松手，避免她真在今晚脱困，此时共看陨星雨。

多少年来，从未有这么可怕的天灾，都集中向皇宫，陨石如大雨，倾泻而下，光芒耀天地。

就是有神灵法阵也要被击穿吧？月婵心惊，显然这场“天灾”准备充足，浩瀚神威简直不可抵挡。

皇宫大乱，无数的惊呼声响起，所有人都感觉末日来临了一般，这个景象太吓人了。

“轰！”

终于，第一颗陨石降落，破到近前，撞在宏伟的天宫上方，爆发出绚烂的神辉，那种巨大的波动恐怖无边。

这一刻，人们几近窒息，连心跳都快停止了。

威能无量，硬撼石国皇宫，惊天动地，不过那陨星触到天宫前，一下子炸开了，各种光雨爆发，冲向四方。

地动山摇，神辉无尽，耀眼的光将这里淹没，整片皇宫都在颤抖。

“没有击穿！”许多人害怕的同时，亦发出大叫声。

每一座宫阙都发光，被各种古老的符号所笼罩，像是巨大的法器在复苏，它们上面镌刻着岁月的印记，更有法阵的纹络。

陨石如瀑，简直要灭世一般，从那乌黑的云层上方不断坠落，宏大无边，一道道白茫茫的光束，贯通天上地下。

这种神威，人力简直无法抗衡，真要是被锁困，尊者等都要化成劫灰。

唯一庆幸的是，石国皇宫的法阵防护住了，此刻并未被突破，一颗又一颗大星在虚空中炸开，化成璀璨光华。

皇宫内，众人欢呼，这天威虽然恐怖，足以毁灭大地上很多座巨城，但是此刻却被上古法阵挡住了。

任那一道道通天光束落下，击在宫阙上方，但都爆碎，没有一颗能穿透进来。

石昊微眯眼睛，精光慑人，若非从玄域回来后，立刻动用从不老山带回的大量神料，让打神石多布下几重神灵法阵，说不定这皇宫真要被攻破。

天威无尽，一颗又一颗陨石被从天外召唤而来，砸落向大地，很难想象那种能量多么的强大！

就在这时，月婵身体一颤，望向某一个方向，看着云层中的一点光晕。

石昊抬头，神目如电，透过陨石雨，双目内光束惊人，见到了云层中的一道身影，她神姿玉骨，被朦胧光辉笼罩，超然尘世上，像是一位神祇在俯视着苍茫大地。

她有一种神圣气息，比之月婵还要浓，更为强大，似乎已经近仙，彻底与尘世隔绝，高高在上。

看不见的她的真容，通体皆被光辉包裹，而这一刻，她也望来，俯视着石昊，眸光点点，却无丝毫波动。

石昊知道，主身与次身离的过近，可以彼此交感，如为一体。

看着那高高在上的圣洁身影，他露出一嘴雪白的下牙齿，灿烂一笑，而后扭头，用嘴堵住了身边的谪仙子的红唇。

这一刻，不光是月婵一惊，便是天空中，那俯视下方的圣洁仙体也是一颤，散发出剧烈的能量波动。

感谢容澜飘红，也谢谢完美8、亿万金币飘红，感谢！

第五百三十八章 七十二变

清晨，阳光洒落，金灿灿。

村头的柳树下，石昊盘坐，浑身晶莹，他长坐一夜并不疲倦，听到了很过秘辛，精气流转，仿佛入定。

“起来修行喽。”一些孩子跑出，起的很早，非常的自觉，来到村头迎着朝霞开始锻炼。

石昊睁眼，看到他们便想到了自己小时候的样子，不禁露出微笑，那一年他们也如此，清晨用功。

孩子们一边修行一边在对他挤眉弄眼，若非石林虎在旁监督，早已跑过来了。

石昊心中宁静，这种平淡而简单的日子很好，可惜一去不返，他已长大，有自己的路，很难常留石村中。

接下来的几日，石昊履行诺言，教导紫云、大鹏、小青它们各种神禽法，希望它们更加强大。

他最初的宝术就是从它们身上得到的，藉此前行，一路上冲，才有了现在的成就。

一座祭坛在村中建好，闪动青金色光泽，分明是玉石，但却像金属。这是柳神所为，所用都是最顶级的材料，在上面认真划刻，隐约间透出混沌气。此坛一出，这片天地都仿佛不同了。

族长石云峰一叹，柳神终要离去了，这是在为石村做最后的一些事。

强大如它，可俯视众生，但并非无情，在村中生活了这段岁月，亦给它难忘的印记，故此有了这些安排。

此坛为法阵，可进一步守护石村也是一个巨大的传送阵，能前往各地，只要知晓坐标，便可远行。

这是对此前所布的神阵的进一步巩固！

当然，这法坛的控制与掌握，必须严格无比不然若随意与外界相通，可能会引来祸患。

“轰！”

响声震天山脉深处毛球在与石昊切磋，一身金色皮毛发光，闪烁灿烂的神辉，跟绸缎子似的。

石昊龇牙咧嘴，即便穿上了不灭金身战衣也有点受不住，那点燃的神火透过毛球那根黑色的铁棍扫来，震的他骨骼响个不停。

“臭猴子你来真的别怪我欺负你！”石昊大叫，施展鲲鹏法，向前冲去，阴阳二气流转，强大无匹。

“来，来，来我一根指头灭你！”毛球化成一人多高，既不高耸入云，也不是拳头那么大，话语嚣狂。

这两人对决，烟尘冲霄，乱石崩云，若非是在这“神魔战域”中进行，山脉肯定会被毁的不成样子。

“好！”很多人在观战其中就有清风、大壮他们，都全欢欣鼓舞

见到了一场精彩的大对决。

月婵、秦昊也在，站在山崖上，露出异色，见识到了什么是天赋异禀，石昊竟凭肉身与朱厌开战，进行硬拼。

要知道，这种金色神猿肉身极强，尤其是长有龙角的异种，简直难以想象，号称不朽之体。

当年，就是这样一头神猿，征战西方教，差点推翻那宝刹，自己入主，成为教主。

也正是那一战，西方教的教主亲自出手，丈六金身险些被破掉，才将那只朱厌镇压。

“吼······”场中，石昊以鲲鹏法攻击，绝世犀利，仰天一吼，身化神魔，强大无比。

神猿腾跃，身体一阵模糊，而后让人目瞪口呆，场中多了一个石昊，在那里发狂，与另一个石昊大战。

“呔，小子你是何人，敢冒充本座？”毛球叫嚣。

石昊呲牙，雪白而灿烂，他对这七十二变眼红不已，恨不得立刻學到手中，没想到朱厌这般刺激他。

他也學过，只是很不完整，那时候的毛球还没恢复呢，宝术粗糙。

“臭猴子，来，来，来，看我如何收你！”石昊叫嚷，演化阴阳，动用真正的鲲鹏宝术，大杀向前。

“轰！”

这个地方剧震，轰隆隆作响，这神魔战域都仿佛要被击穿了，剧颤不已。

“身化万千！”朱厌叫道，一窜老高，身体开始分形，自他的体内冲出一只又一只神猿，瞬间挤满天地，一起向前杀来。

石昊大笑，这对他无用，因为动用了那枚重瞳眼，堪破虚妄，发现他的真身，瞬间扑杀而至。

这一战，两人都很神勇，阳刚无比，激战不休，看的众人神驰目眩。

最后，石昊呲牙咧嘴，金色神猿亦嗷嗷叫个不停，此战才最终落幕。

“毛球，教我七十二变吧。”石昊躺在地上，虽然疲累，但是眼中火热，看的猴子发毛。

“不教，这是不传之秘，以前你偷學到一些也就算了。”毛球果断拒绝。

“我可以用无上宝术与你换，只强不弱，不会让你吃亏。”石昊道。

“唔，我觉得，你那鲲鹏宝术中的一些核心变化不错，马马虎虎，能入我法眼。”毛球道，眼神闪烁。

要知道，鲲鹏位列太古十凶内，其法无双，号称至尊神通，拥有的话，一旦修到圆满境界，离无敌就远了。

“这猴子还真是狮子大开口。”秦昊在远处咕哝，目光闪烁，他也眼热，看上了石昊的法，也盯上了朱厌的七十二变。

至于月婵就更不用说了，美眸泛出异彩，仔细看着，想要窥尽秘密。

可惜，石昊与猴子很谨慎，这种法绝不外传，哪怕秦昊是小石的亲弟弟，他也无视了，因为对他还不放心。

“你想學，我便教你。”石昊对毛球说道，很义气，毫无保留。

“唔，我们不用尽数交换，只要所需就可以了。”朱厌道，它抓耳挠腮，这般说道，碍于祖训，不想破戒。

“好！”石昊点头。

毛球所需，为鲲鹏法的阳刚部分·这与它的路子相符，它走的便是大开大合，至刚神勇的霸道路线，若是让它变成一条鱼，摆弄水，那很难受。

同样·石昊对朱厌一族的完整神通也不是志在必得，只需七十二变就可。

当然·三头六臂的完整版也被朱厌一同教给了他·此术惊世，但却算不上独一无二，因为西方教亦有千手佛陀这种类似的宝术。

在接下来的日子里，石昊沉浸在修行中，觉得非常美妙－，一路钻研七十二变。

这一秘术很逆天，变化为什么·可以短暂的拥有对方的特性与神能·这实在是绝艳！

当然，它肯定也有局限性，不可能无所不能的运转，就好比而今的石昊，任他如何施展，变成丈六金身，也没有那种威能。

“真不错！”石昊自语·这些天他暂停真凰术的修行，那是残法，不及七十二变更有用，他想尽快精通与掌握。

“咦，变了，小昊叔化成了一座骨塔。”一群孩子大叫，十分惊奇。

每天石昊都在村头演练。

小塔撇嘴，这死小子居然在模仿它。

“啊·又变了，化成了一只小红鸟！”一个娃子目光火热·跑过去要去捉。

刷的一声，石昊再变，成为一株柳树，碧莹莹，扎根在地上，让一群孩子兴奋不已，不断拍手。

霞光一闪，场中多了一个女子，风华绝代，只是迈步时，虎虎生风，一下子来到月婵近前。

月婵仙子愕然，一个与她一模一样的佳人正在跟她对视。

“这样能骗过主身吗？”石昊问道。

数日后，终是要离开了，石昊不能常住石村，要回石国去。

“大壮、皮猴、虎子你们真的想去？”石昊认真问道，原本他只想带上一个清风，结果儿时的伙伴围来，想走出大荒，去看一看外面的天

“我想要金戈铁马纵横十万里的豪情！”大壮道。

“我想去红尘中看个究竟，那多姿多彩的世界到底怎样！”皮猴向往。

“好，我带你们去，等你们累了、厌了、倦了，我再送你们回来！”石昊点头，想满足他们的要求。

他现在有这个能力，也希望能给予他们足够多的体验。

村中的祭坛发光，石昊带着一群人上路，其中包括秦昊与月婵仙子，而他的父母则留了下来，想住上一段时间。

他们出现在石国皇宫的祖祭坛上，从容走出。

“这就是外界，石国皇族的宫苑？”来自石村的少年们都露出惊容。

石昊将大壮送到战王那里，让他學如何领兵，怎样纵横十万里，又将皮猴送到荒天王侯府，让人带着他却领略红尘，还将清风交给鹏九，跟着他學法······

石昊自己则开始修行，认真研究宝术，提升自己的战力！

一晃半个月过去，他的发丝中，小塔一震，道：“要来了！”

“轰！”

这一日，苍穹裂开，出现一道巨大的缝隙，浮现无尽的身影，一个个恐怖无比，皆缭绕电芒。

石昊吃惊，他动用那颗重瞳，哪怕再远的距离也能看清，那似乎是成群的神魔！

“我得修成自己的天眼才好，总是借助重瞳也不是一回事。”石昊在吃惊之余，也在这样自语。

只是，天眼有几人能修成？太艰难了！

灰暗的天穹上，闪电炽盛，裂缝越来越大，各种可怕的身影浮现，异象惊人！

“封神一战要开启了吗？”石昊问道。

“他们在酝酿，居然遣出这么多天兵，这是要将荒域翻过来吗，不计后果，想得到那几样东西。”小塔自语。

神霞一闪，柳神来了，出现在中央天宫内，石昊顿时松了一口气，只要有柳神在，无论多么可怕的环境，他都觉得没什么。

“这一战就要到了，就在这几日内，一切都将落幕。”柳神轻语。

第五百四十章 无敌柳神

皇宫中，柳神化作人身，一株碧莹莹的柳树只有一尺高，悬在它的头上，垂落下一缕缕混沌气，守护其身。

它要走了，眸子中流转光华，竟有一幅又一幅神图隐现，像是过去，又像是来生，蕴含了太多的神秘。

石昊心头一颤，那预示了什么？此时的柳神超脱无比，灿烂一笑，非常的洒脱，双眼仿佛映照出了古今未来。

“柳神！”石昊声音发颤，知道要分别了，就在今日，就在此时，心中充满了不舍。

白衣飘动，柳神超然若真仙，一步一步走出皇宫，望向高天，它终于要离开凡尘，踏上自己的路。

……

神在嚎叫，魔在嘶吼，这天地都要倒转了，仿佛来到了传说中的太古时代，人神同世，万灵争霸！

天穹裂开，伴着雷霆，出现各种生灵，地面上的凡人在颤栗，难以置信，仰头观望，而后瘫软在地。

那些都是传说中的生物，或许可以叫做神魔。

众生震撼，而后惊恐！

“轰！”

又是一声剧震，虚空大裂缝蔓延，苍宇碎掉，浓重的阴雾冲出。

天空中，一条潢色的大河在天上奔涌，在当中漂浮着各种骨架，还有尸体，不知要流淌向何方。

黄水滔滔，带着阴气。

“这是黄泉啊！”一位老者大叫。

不要说是凡人，就是修士也震撼，心中大惧，太初神话再现吗，黄泉从另一界倒灌而来，这是要化荒域为死界啊。

血色闪电交织，在潢色河水上方劈舞。这诡异而瘆人的场面让人颤栗，犹若世界末日。

“贯通一方冥土，要毁掉荒域吗？”小塔道。

按照它的推测。有些人寿元尽了，彻底疯狂。这次若不能从下界找到那几种造化，也只能是自身坐化了。

一道身影登天，一步就到了潢色大河前，白衣猎猎，像是要乘风而去，化作不朽的仙，柳神出手了！

莹白的手掌划过天宇。那十方阴气，滚滚黑雾，皆在这一刻被震散，还有那滔滔黄水亦倒流。回归上界。

“你敢！”

一声咆哮传来，一头银色的生灵浮现，缭绕混沌气，背后生有一对洁白的肉翼，这是一具混沌尸。

在其身后。乌云翻滚，阴灵怒号，一片浩瀚冥土浮现，将要撞入荒域。

柳神迎上，一掌拍出。灿烂的精气蓬勃，将无尽的黑雾度尽，前方乾坤朗朗，一片浩大的黑色冥土在震颤，隆隆龟裂。

“冥界宝轮！”

轰的一声，黑色冥土裂开，当中冲出一个黑色的轮盘，与其银白肉身相比，形成鲜明的对比。

黑色的宝轮上沾染着很多血，不断淌落，这是无穷岁月的积累，蕴含了无穷生灵的意志与怨力。

嗡的一声，宝轮镇压而下，释放浓重的死亡气息，并伴着混沌气，强大无匹，这一刻荒域都在震颤，要崩坏了。

柳神一指点出，绿光如虹，将宝轮震开，落到域外，刹那间星空一下子暗淡了，不知道造成了怎样的破坏！

混沌尸吃惊，他的法器祭炼无穷岁月，怎会一下子就被击飞了？

“回来！”

他一声召唤，那黑色的宝轮倒转，与冥土结合在一起，爆发无尽死亡气息，而后整体向着柳神镇压而去。

混沌尸俯冲，带着冥土，还有那宝轮，一起杀向柳神，它动用了极尽战力，要一决高下。

到了这等境界，有时候不需要征战数百招，往往可以在一念间决出生死，分出高低！

他知道，周围还有人，来自上界，要与他一同对付柳神，故此他可以毫不保留，而对方则必然忌惮，不敢全力以赴。

“轰！”

柳神屹立在那里，自身不动，但却爆发出了炽盛的神光，一瞬间而已，在它的身上冲出一百零八根枝条。

每一根枝条都是金色的，包括嫩芽，包括叶子，灿烂无比，神圣而耀眼，宛若一百零八条秩序神链。

“噗”

混沌尸愕然，他发现，自己被洞穿了，根本就防御不住，那法器上全是孔洞，还有那冥土直接炸开！

一百零八根黄金枝条穿透宝轮与冥土，而后全部刺进他号称坚固不朽的尸身中，前后透亮！

“不可能，我的身体比丈六金身都弱不了多少！”他大叫。

“轰！”

一百零八根枝条一抖，混沌尸整体分开，而后炸碎，所有雾气都消散了，被净化干净，那里只有黄金枝条浮现。

这太快了，也太霸气了，柳神全力一击，直接将上界一位巨头粉碎，一头混沌尸就此殒落！

要知道，混沌尸这种生灵最为恐怖，肉身不朽，强大无边，蕴含了无尽的死气，谁要是沾染上，血肉被污，道行都要减损很多。

“这……”连小塔都咋舌。

虚空中，几道大裂缝极速敞开，暗中观战的人出现，没有想到柳神如此的绝艳，全力一击，直接解决掉了混沌尸。

这让人悚然，那可是一代教主级人物，怎么会刚一降临就被斩杀了？！

哧！

一道剑气破空而来，白金色光芒煌煌烁天，照耀万古，绝世犀利，这是一个年轻人，俊美无比，手持一柄天剑，立劈而下。

不老天尊到了，不过与上次相比，他模样很冷，犹若金属铸成。

“当！”

柳神弹指，竟以一根手指震开这煌煌神剑，将不老天尊逼退。

“嗡！”

翠绿光华闪烁，一株通天巨木降临，在其上方同样有一个年轻人，踩着这株古树，镇压向柳神。

“咦？！”小塔变色，而后叫声不好。

那年轻的身影与不老天尊一般无二，只不过通体散发碧光。与古木凝结为一体，有一种强大的生命气机。

“不老天尊的五行身到了，难以杀灭！”小塔惊疑不定的说道。

“是他的化身？”石昊问道。

“不。都是真身，有人说不老天尊为五人。也有人说，他掌握五行，故有五命。”小塔凝重无比，不再停留，腾天而上，要去参战。

因为，它知道。不老天尊很诡异，除却十分强大外，还难以杀死，五人齐动。有天上地下无敌之势！

石昊张了张口，他知道，小塔也就此离去了，不会再回来，又一个人走了。

天空上。柳神眉心发光，周围顿时浮现三千界，每一界都如一道璀璨光团，此时熊熊燃烧，将那巨木笼罩。

“哧！”

剑气惊空。火焰滔天，土气沸腾，真水若汪洋，巨木横陈，一刹那间而已，五个年轻人出现，同时攻向柳神，五行轮转，开天辟地！

未等小塔临近，有人拦住了他，西方教的教主现身，通体金黄。

并且，还有人影出现，去相助不老天尊，镇压柳神，他们感觉到了一股强大的压力，柳神强势轰杀混沌尸，让所有人都心中不安。

“哧”

忽然，在柳神体外，叶片飞舞，片片晶莹，由碧绿转为金黄，而后化成一头又一头鲲鹏，全部展翅击天。

“不好！”

有人大叫，迅速出手，而不老天尊的五个身体也一颤，迅速轰击，这个地方五行气沸腾！

将宝术运转到这一步，也算是震古烁今了，每一片叶子都化成一头鲲鹏，金色中带着黑色的斑纹，那是何等的可怕？

要知道，鲲鹏横空，足以惊世，柳神瞬间这般施展而出，虽非真正的鲲鹏，但这么多，绝对是一场大恐怖！

石昊惊叹，神驰目眩，原来还可以如此施展，让他看到了更为广阔的天地，豁然开朗，心有向往。

在可怕的对决中，在爆开的混沌光中，在鲲鹏的鸣叫声中，在不老天尊的嘶吼声中，血雨扬起，一道身影熄灭，接着又一道身影爆开。

不老天尊倒退而去，最终只剩下三道身影，殒落两尊，震撼当场。

天穹上，一阵寂静，接着数道身影连续显化而出，皆威严无比，缭绕混沌气，每一个人都眸子都深邃而沧桑。

他们没有说话，小塔却一阵怪叫，摆脱丈六金身，冲霄而上，认准了其中一人。

那个人头上悬有一座塔，只有两层，洁白如玉，笼罩其身，将他守护在下方，看起来极为强大。

“灭我一方神国的人是你？”柳神开口。

“碍了我的道统。”那个道人开口，头上的两层塔显化阴阳，垂落下两种气。

“一战了结！”柳神开口。

出奇的是，这一次无人上前，竟都在观战，因为这个道人十分厉害，极其恐怖，在上界树敌过多，号称阴阳道人，活了漫长岁月。

这一战爆发，阴阳道人向前，头上的塔流动二气，镇压天地！

小塔一声怪叫，直接冲了上去，迎战两层塔，要夺过来。

道人并不在意，因为仅他自己行动，也能压塌虚空，肉身可怕的让人难以置信，主动杀到柳神近前。

“轰！”

一瞬间而已，他与柳神硬撼了十几次，功参造化，完全是硬拼。

这一刻，所有人的眼皮都直跳，阴阳道人太强了，可以说是辈分最古的一代人，果然名不虚传。

人影交错，激烈交锋，片刻后阴阳道人的双目内，神光灼灼，射出两道可怕的光束，一道乌黑，一道洁白，破碎天地。

这一刻，域外竟有陨星簌簌坠落下来，全都是被震落的！

柳神白衣飞舞，双手结印，一手指苍宇，一手指大地，而后缓缓合一，有诸天星辰浮现，在其双手中幻灭。

轰的一声，在那合一的法印中，飞出一片永恒的光芒。

“噗！”

伴着一声怒吼，阴阳道人爆碎，血光冲起，赤雾散开。

第五百四十二章 神勇

塔身洁白，虽为骨质，但是却晶莹，犹若玉石般透亮。

两截塔身开始融合，对接处像是羊脂白玉变软，而后粘稠，最终融在一起，这种变化缓慢但坚定。

虽然分开多年，但毕竟曾为一体，有种潜在的本能，两截塔身相互亲近，一切都在向好的方面发展。

可是黑金雀、轮回盘、丈六金身等在场，有怎会眼睁睁的看着它们归一，必然要阻止，分别出手。

小塔大急，诵出一些经文，流淌宝光，大量符文没入两层塔身内，洗刷那久被阴阳道人所掌控的塔体，加速融合。

柳神自然在护持，对抗这些人，一时间这里爆发混战，激烈无比。

轮回盘震动，一片雾霭向柳神罩落，这是生死气，可送人进轮回，诡异而强大。

在柳神头上，那株小树发光，莹莹灿灿，化开那雾霭，使之溃散，不能近身。

然而，轮回盘的主人岂是易与之辈，口诵真经，掌指中若隐若现，浮现六重法则，宛若在开天，一起迸发。

六道神光惊世，惊的其他人倒吸冷气，纷纷避开，不愿沾惹上。

“可惜有缺，并非六道真义。”柳神先是惊异，而后从容，双手结印，身前出现一头金色的鲲鹏，爆发璀璨金光，一冲而过，震开那片法则。

“哧”

剑气扫来，不老天尊的五行法身又到了，其中金行法身手持白金剑，惶惶耀天，立劈而来，剑气断苍穹。

“当！”

柳神拍出一掌，迅速放大，压塌虚空，击在剑体上，让那白金剑身剧震，剑气中的符文磨灭很多。光泽暗淡。

黑金雀鸣叫，浑身发光，那是成百成千根黑羽飞出，它是天地生养的至强精灵，是精金所化，其羽自然锋锐。

在铮铮声中，柳神周围，道纹浮现，将诸多黑羽碾断。

仅在这一瞬间而已，柳神就同数位高手对决。迎战众人。令这里战气冲霄。震动域外，景象惊人。

若是其他生灵早已殒落，毕竟这是在硬撼几位巨头。

“当！”

清冽的钟鸣，自九天上震落。那口大钟上符号密布，莹莹发光，镇压而下，这是一股极大的威胁。

在钟上站着一个模糊的身影，眸子深邃，但开阖间却也有犀利的神芒，若闪电般射出。

显然，他要强势出手，刚才柳神虎口夺食。从钟体内夺走两层塔身，怎么可能会善了。

此人很强，让不少巨头都忌惮，当看到他强势镇杀时，一些人不禁倒退。选择观战。

“哗啦！”

在柳神的头上，那一尺高的小树发光，翠绿欲滴，伸出成百上千根枝条，迎向大钟。

“轰！”

这一刻，不是清越的钟鸣，而是如天雷般的爆响，两者间剧烈撞击，如洪水滔天。

成百上千根柳条都在击在钟体上，这是一场硬撼，宛若无数杆碧绿的神矛，爆发炽盛的光，铿锵作响。

那钟体上，出现一个又一个凹陷的坑，所有人都心中一颤，这是传说中的至宝，居然被击成了这个样子。

可见柳神头上那件法器——小树，多半的恐怖，能与传说中的无上宝钟对决。

钟体上符文浮现，响起诵经声，凹陷的坑不断鼓起，恢复平整，没有毁掉。

同一时间，大钟悠悠，一道道涟漪扩散，比天剑还恐怖，能斩落下域外星辰，不过击在那些柳条上，并未起到应有的效果。

小树摇动，成百上千根枝条倒退，每一根都晶莹的近乎透明。

尺许高的小树悬在柳神头上，生机勃勃，散发混沌气，整体像是烙印在虚空中，释放不朽之光，对抗钟波。

这是可与大钟并列的又一件至宝吗？众人心惊！

乌光闪耀，黑金雀鸣叫，拍打翅膀，带着混沌气冲向小塔。

与此同时，其他人也出手，见那第一灵根的拥有者挡住了柳神，一些巨头皆出击，要夺洁白塔身。

小塔大叫：“还差一点时间，帮我挡住！”

到了最为关键的时刻，它不能逃，无法遁，悬在原地，十分危险。

嗡的一声，尺许高的小树飞来，碧绿枝条柔嫩，流光溢彩，垂落下来，将小塔守护在下方，进行防御。

众人讶然，柳神正在与那大钟以及其主人对决，竟然舍弃至宝不用，这还真是自信，但注定会很危险。

果然，大钟悠悠，极速放大，从天压下。

并且，就在此时，钟体上的模糊身影盘坐下来，催动此钟，向着柳神撞去，竟带着海啸声，那是符文在轰鸣。

这天地倾覆，日月摇动！

钟体放大，霞光迸发，笼罩了这里，它化成一片绝域，将柳神罩在钟口内。

“咦，要有结果了吗？”许多人惊呼，同时凛然，暗自惊叹大钟的主人逆天，对其忌惮。

大钟落下，将柳神彻底笼罩，它散发各种符光，开始炼化，要将柳神击杀，荡出恐怖的波动，震撼下界。

此时此际，所有人都感觉到，这口钟有多么的厉害，不断幻灭，钟壁上出现一篇经文，要活祭柳神。

一旦被此钟笼罩，没有意外，只能殒落。

然而，这次出了意外，钟体内一股神秘力量流转，一道身影璀璨，让钟壁都仿佛透明了起来，释放不朽之力。

“当！”

众人惊憾，可以看到，在钟壁上出现一个又一个掌印，柳神在里面挥掌，神威盖世。

大钟传出的诵经声以及祭祀音一下子被干扰了，钟体不断变形，有拳头印，有指印，宛若变软了。

“这可是从神秘区域飞出的一件至宝，难道要被毁掉了？”有人惊疑不定。

上界，种族无数，但亿万生灵的活动范围不足广袤无垠上界的十分之一，神秘区域占了九成以上，难以踏足。

无尽岁月前。这口钟从那神秘区域中飞出。

关于它有着太多的神秘与未知，钟体上有两个字，蕴含道意，一个为“无”，另一个过于模糊，已不可辨别。

“好，本座复苏了！”一声大叫，小塔冲起，散发无量神芒，震开几位巨头。

与此同时。悬在它上方的小树也摇动。由碧绿化成了金色。炽盛无比，而后枝条冲向四面八方，进行无差别攻击。

一株持尺许高的黄金树，符文无尽。这个地方暴动！

与此同时，大钟轰鸣，柳神生生震开它，脱困而出，并将那小树召唤过去，悬在头顶上方。

仅这一瞬间而已，形势就极速转变。

“黑金雀，敢夺我真身，看我如何收你！”小塔叫道。塔身散发符文，追逐黑金雀，力量强大无比。

塔底是空的，像是一张嘴，竟然在吭哧吭哧追击与撕咬黑金雀。这让人愕然。

小塔融合两层塔身后，的确变得强大了，拥有极速，掌控空间，任何黑金雀冲击，却总被它笼罩。

鸟鸣震天，黑金雀大怒，进行抗衡，奈何竟然不敌。而且逃脱不了，它猛力拍动翅膀，按理说双翅一扇，直接就可到域外，可现在仿佛深陷泥沼中。

这是小塔的能力，禁锢虚空，束缚黑金雀，追着它狂咬。

一些巨头愕然，这还是一座塔吗？

小塔吞噬，黑羽纷飞，铿锵作响，要知道，这只精灵是在黑金矿中诞生的，其羽毛等都为超级神料。

对小塔这个神料收集狂来说，这简直是一种大补。

时间不长，黑金雀半秃，羽毛落掉大半，一身乌黑，令它震怒而羞恼，这是一种奇耻大辱！

另一边，柳神见到这一幕，没有了后顾之忧，开始爆发，神威盖世！

那口大钟镇压，被他一手指苍宇、一手指大地而结成的无敌法印生生震开，钟波如海啸般汹涌。

而钟体上的生灵则跃起，承受了巨大的压力，衣袖成灰，身体摇动，瞬间变色。

从某种意义上来说，这口钟比巨头更重要，来历诡异，强大无匹，难以朽灭，号称至宝，在上界兵器排名中，它最起码也要在前三之列。

西方教的教主杀来，通体金黄，生出千手，一起轮动，化作千手金身，这简直恐怖无边。

柳神身体发光，金色柳条冲起，与之对抗，化成千条秩序神链，爆发无量光，震的那丈六金身倒退而去。

“天上地下，惟我独尊！”

西方教的教主口诵真言，一手指天，一手之地，结成他的最强法印，与柳神不久前的无敌印相似。

“轰！”

柳神出手，手势相似，但是大道不同，两者对轰在一起。

西方教的教主金身暗淡，踉跄倒退。

“哧！”

一道剑光破来，骑青牛的强者持仙剑劈来，恐怖无比，这一剑蕴含了莫大的神威。

“当！”

柳神震指，若十虹贯日。

这一刻，神虹璀璨，与那仙剑交锋，锵的一声，柳神的莹白手指击在剑锋上，竟令此混沌法器出现一口缺口。

众人吃惊，要知道此剑在上界的兵器排名中，位列第十一位！

那青牛大吼，受到余波冲击，一根犄角当场粉碎，若非骑坐在它身上中年强者竭尽守护，青牛必然爆碎。

所有人都震撼，在一系列对决中，柳神神勇无敌，接连震开三大高手，有在九天之上无敌的姿态！

第四人袭来时，柳神周围绿叶飘舞，无数柳叶化成神刃，灿烂夺目，若群星闪耀，斩了过去。

“啊……”此人大叫，他没有那么幸运，眉心被击穿，死于当场。

另一边，黑金雀大叫，被小塔吞下一半，剩下半边身子冲起，想要逃离。

柳神伸手一点，一道神光飞出，噗的一声将它震碎在虚空中，黑金粉末洒落，让小塔痛叫连连，心疼不已。

“哧”

不老天尊再现，结果柳神主动迎击，两者极速交锋，最后柳神掌指划过，噗的一声，一颗人头飞起，再杀不老天尊一具五行身。

不老天尊大惧，转身就走，他的命几乎都折损在此了。

一株金色的神藤出现，扎根虚空中，向着柳神缠绕，爆发大道气息。

众人一惊，太阳神藤居然也来了，这可是上界的一位超级巨头，结果依旧奈何不了柳神，它挥动莹白手掌，噗的一声斩断金色主藤。

惨叫传来，太阳神藤退走，直接返回上界。

柳神出击，神勇无敌。

在那口神秘大钟的盘坐的模糊身影站起，抬手间，虚空符文密布，阵旗猎猎。

“轰！”

下一刻，四周混沌气沸腾，一座浩瀚大阵出现，镇压天地间。

同时，还有两位巨头出手，祭出阵旗，完善这座法阵，要围困住柳神，将它镇杀。

“第四杀阵！”小塔惊呼。

柳神撑开一片虚空，一座朦胧的原始之门出现，抵住第四杀阵的威势。

“诸位，请回，无需再送！”柳神开口。

第五百六十四章 铜雀坛

同样是一对山岳高的大门，不过这里是金色的，而非下方的那对青铜色，这石头人体外的神火跳动的有点非凡。

“这不是刚点燃神火的生灵！”石昊做出判断，应该更强。

他快速探出大手，一把捞住了那个女孩，都已经追上了，不可能放走，抓住她极速倒退而去，对那石头人无比忌惮。

还好，这是远远见到的，并非临近那石头人。

“救命啊，石头快救本大仙归位。”这女孩踢腿，像个小雌豹般咬石昊，想挣脱，野性十足。

此刻，她的雍容华贵、天仙气韵荡然无存，更像是一只小凶兽，虽然美丽若瓷娃娃，但彪悍无比。

石昊哑然，他掌指发光，挡其神念传音，避免惊动那尊石头人。

当然，他也做好了最坏的准备，若是那石头人追来，他直接跃下这条天路，哪怕是在虚神界死一次也不能被擒。

“不公平，身为初代，你却偷袭我，一点也没有强者风范与尊严，如果真正一战，我直接将你打爆！”小女孩不服，发狠叫道，张牙舞爪，黄金衣裙宽大，套在身上有点另类。

她面上的轻纱早已坠落，露出精致的面孔，人虽然很小，但一看成年后就是倾国佳丽，她愤怒的皱着琼鼻，用大眼瞪他。

“认赌服输，你要说话算话才对。”石昊微笑。

“多长了一块骨头的凶兽，有本事与我公平一战，三招内解决你，而若是我败了，认赌服输！”小女孩叫道，自信的一塌糊涂，不知道是故意刺激石昊，还是真的这样有信心。

石昊自不会被激而松手，相反笑道：“你的确很不凡，最后那一刻眉心发光。虽未能施展出神通，但却爆发出了令人心悸的气息，难道也是一个‘初代’，拥有一种惊世的天赋神术？”

“敢一战吗，我让你一只手，三招间将你打爆！”小女孩呲牙，野性十足，瓷娃娃般的精致面孔上写满挑衅。

“小东西别对我用激将法，没用！”石昊弹指，在她莹白的脑门上赏了一个爆栗。

“哎呀。疼死我了。凶兽我跟你没完！”小女孩惨叫。抱着头，嗷嗷直叫，眼泪都快落了下来。

石昊嘿嘿直笑，这个仙院的天才少女还真是另类。平静时雍容华贵，战斗时凌厉而迅猛，现在又这般率性，有点野，并且还差点疼哭了。

石昊提着她，回到铜雀坛，不断出手，掌指发光，将她封印了起来。

“凶兽我记住你了。记住，我叫凤舞！”小女孩凶巴巴的喊道，大眼中绽放愤愤的光芒。

“你记住我又能怎样？”石昊调侃，一只手捏住她的挺翘的琼鼻，使劲向外来。

“我会吃掉你的！”小女孩恶狠狠的大嚷。

石昊哈哈大笑。另一只手也伸出，捏住她略带婴儿肥的滑嫩俏脸，使劲揉了又揉，直到变形，气的她怒发冲冠。

“你等着！”小女孩愤恨，而后……她竟然化成一片光雨，刷的一声从石昊的手中消失了。

“嗯？”石昊大吃一惊，分明将她封印了，怎么还能逃掉？

在他的掌心中留下一柄晶莹的小剑，只有手指长，锃亮而有灵性，喷薄霞光，这是兵解，以秘法解决掉了自己？

石昊愕然，这凤舞还真是果断，不过他亦想起，这里是虚神界，她在现实中还能活蹦乱跳的复活。

“气死了，我凤舞自出世以来，一路高歌，所向披靡，还没有吃过这样的亏呢，敢扯我鼻子，捏我脸，我跟你没完！”凶悍的叫嚷从远方传来，那光雨若闪电般远去，隐约间化成一个女孩的样子，正在冲他发狠，张牙舞爪。

石昊惊诧，这少女果然厉害，兵解后还能显形留念，不过也很记仇，扯她鼻子、捏她脸，这种小事都被牢牢记住了，相反擒下她这一笔账，此时倒像忘记了。

石昊施展鲲鹏法，向前追击，想尝试禁锢那片光雨，但是晚了，这种东西无形无质，迅速冲进黄金门。

“凶兽，你给我记住，我凤舞从来没有吃过这样大亏，将来一定将你打成一只恶心的软爬虫，再将你吃掉！”凤舞气愤的跑了，当然那光雨也只能凝形这么片刻，注定要快速消散，将返回现实世界中。

“认赌服输，不然的话，将来我会去仙院找你。”石昊喊道，他没敢追过去，盯着那尊石头人，随时准备逃。

说也奇怪，这石头人虽然神焰腾腾，但是却始终寂静不动，盘坐那里，好像没有生命气息。

黄金门这一边，疆土浩瀚，大岳巍峨，神瀑垂挂，动辄就有几千丈高，这是模仿现实中的一切所构建的，仙气氤氲。

“咦，你们看到了吗，那光雨像是仙院的凤舞所化，她被人斩掉了？！”

“不可能，凤舞何其强大，在这片区域中所向无敌，就在昨日还曾斩了一头千年古蛟呢，谁能与她争锋？”

在一片紫气蒸腾的秀丽灵山下，有一群年轻强者驻足，疑惑的看着光雨消失的方向。

“可我的确看到她了，刚才那声音也一模一样啊。”其中一人坚信没看错。

“这没道理啊，要知道，她来自天仙学院，修成了天仙光，万法不侵，一直横推各路对手，从没败过。

“就是啊，我听闻她还曾去追杀灵族的‘初代’呢，几番交手，让灵族一群人都头疼了。”

这群年轻强者议论，都有点不太相信那是凤舞，因为她天纵之姿，实在太强了。

提起这个天仙般的美丽女子，这些修士都一阵悸动，她平日端庄典雅，华贵大方，可是一旦出手，那可真跟一条女性真龙般，野性十足，一路碾压，让人胆颤。

“听闻，她为了找一头合适的坐骑。曾经与一些至强种族的天骄对决，若非有人干预，几乎就成功了。”

“真的假的，还有这种事？”

“这可是秘闻，据说她去过真犼族，也伏击过白虎族的少主，还曾……”

“噤声，这种事别乱说，不然我等可能会有杀身大祸！”

“这……真不愧是仙院的凤舞，与传言一般。强的让人无言。而现在看来。她所做过的事比传说还要多很多。”

石昊观看了良久，那石头人都不动，他一阵狐疑，而后转身回到铜雀坛。向对面的黑色大山传音，问那两个糟老头子。

“我要打进那对黄金门中？”

“对，需杀进去，唯有如此才算逆天，可得青铜宝书。”鸟爷点头。

“你疯了，让我跟一个神灵去对决？”石昊瞪眼，他即便再自信，也不会去干这么离谱的事。

“啥，前方有神挡着？”精璧大爷惊讶。有点发呆。

“你们这两个老货，是不是根本不知道那黄金门怎么回事，故意忽悠我啊？！”石昊愤愤。

“怎么会不知道，按照我们的记忆，必须要要闯过那道门才行。只是不知道会这么凶险。”鸟爷解释。

对面，黑色的大山上早已站满了人，方才所有修士都见到了那一战，都非常震惊，强大如小石在这里都遇上了对手，不可思议。

那女子绝对的强大，竟可以与他一战到底，势均力敌。

石昊无言，再次沿着那条路向黄金门方向而去，反复观察，见那石人没有生命波动，他忍不住想出手一试。

他拔下一根发丝，灌注神力，抖手扔了出去，虽然是一根长发，但是此时宛若一道黑色的闪电，发出尖啸声，极速而至。

啵！

发丝临近石人，直接炸开，化成粉末，那灌注在上的神力燃烧成光，消散虚空中。

石昊都准备遁走了，甚至不惜要跳下悬在虚空中的青石路，可是却发现，那石头人还是不曾动弹一下。

他收住脚步，一阵疑惑，道：“难道只是一座石像，类似法器，镇守在此，不会主动攻击？”

黄金门的另一边，那群年轻修士议论后，终究是忍不住好奇，一路寻了过来，站在巨门前犹豫不决。

“你们在这里干什么，难道想去铜雀坛，捉大凶的后代？”有路过的强者问道。

“怎么可能，几万年都没有大凶爬上来了，我们不过是好奇，想去凭吊古迹。”一人笑道。

“不太对吧，看你们神情异样，有别的事情吧？”

“说出来怕你不相信，我刚才好像看到仙院的凤舞从里面冲出来了。”一人小声咕哝。

“什么，去看一看！”

……

铜雀坛上，石昊琢磨，几次尝试都不见那石人站起，只是被动化解攻击，他在估算能否闯进去。

“咦，又有人来了！”石昊惊讶的抬头，看到了一群生灵。

“天啊，那是……”那群人刚走过来，一下子就看到了石昊，有人伸手点指前方，失声惊呼。

“我没看错吧，时隔几万年，又有大凶的后代爬上来了？这可是大消息，会引发轰动！”

“看来，方才我们没有看错，凤舞真的来过这里，这是逆天的大事，赶紧回去禀报，将消息传回去。”

石昊咧嘴一笑，牙齿灿白，迎了过去。

与此同时，天仙学院，一个身着黄金衣裙的女子，身体灿烂，肌肤雪白，瞬间苏醒，她愤闷无比。

“呀，师妹你醒了，怎么很生气的样子，好像伤了元气。”

“气死我了，敢捏我鼻子，扯我脸！他有朝一日，该不会真来仙院吧？”

今天还是三章，求月票。

.

第五百六十八章 谁敢一战

火雀舞天风，南离神火伴在身畔，俯冲而下，强势惊人石昊抬手间，太阴气滚滚，一指点向火雀的头颅，两者间符文绽放，成百上千重，照亮人间。

金乌鸣叫，自立为天帝，黄金翅若天刀般斩落，三足更是绝世锋锐，抓向石昊的天灵盖，狠辣无情，伴着太阳精火。

石昊右手一震，掌心金色符文闪烁，震碎太阳火精，同时拍向空中，鹏掌恢宏，硬撞金乌翅与爪，铿锵作响。

真凰降临，带动着的生死奥义，涅而来，扑杀石昊，双翅一展，乱天动地。石昊张口一啸，一口精气喷薄，阴阳二气并起，镇杀真凰。

这里沸腾，各种天火降临。

天火降世，神禽扑击，这是何其的凌厉，谁与争锋？火金族作为昔日十大种族之一，糅合各族奥义，开创这一镇教神通，无以伦比。

当然，他们也只是得到各族部分奥义，不然这宗宝术就真正逆天了，世间第一！

便是如此，这宝瓶一出，也可扫当世，没有几种宝术可以接下，它采百家之长，另辟蹊径，夺了人间造化。

也就是石昊，得到完整无缺的鲲鹏宝术，这是古之大凶的传承，它是天地间最猛的凶禽，才能对抗这一盖世奇术。

这一刻，激烈厮杀，两人间神禽长鸣，宝光无数，冲向四面八方，这是真正的巅峰对决。

自从与重瞳者一战过后，石昊少有今日这种体验·竭尽所能，奋力拼杀，他已经腾空而起，捏鲲鹏印，斩向大日中的藤一。

嗡！

下一刻，大日摇动·不断轰鸣，更为盛烈了·当中盘坐的藤一倏地一震·通体火光滔天。

他没有预料到石昊这般强大，竟逼到近前，杀到他的身边，原想要捉走此凶，去守山门，现在看来难度极大。

轰的一声，他双手所结宝瓶越发的宏大了·鲜红欲滴·剔透生辉，喷薄出更为灿烂的火光。

“咦······”石昊杀到近前，却觉得不对，朱雀、金乌、真凰等都是残缺的，也意味着所截取各族奥义有缺，并不完整，此时尽显。

这是秘密·不应显露才对，藤一为何将得到的各族残术施展出来，给敌人看？

下一刻，他明白了，火雀、金乌、真凰等相互撞在一起，那火光一下子淹没了天地，将石昊生生震飞。

这太暴烈了，狂霸无匹·数头神禽同归于尽，释放出的力量震的石昊嘴角淌血·遭受创伤。

同一刻，那殒落的几头神禽前，火光颜色变了，先是乌黑，而后深紫，最后如血一般，变的妖异慑人。

没有了神禽，只剩下纯粹的火焰，像是血在流淌，迅速冲向石昊，那种气息令他都一阵心悸。

“业火！”

有人大叫，面色苍白，十分震惊。

人心皆有恶，业火可焚烧世间诸罪，净化一切戾气，将所有的罪恶都化归虚无中。

并不是说，业火一定比南离神火与金乌火等强大，只是它的针对性太强了，在决战中点燃人心中的恶，动辄就让人形神俱灭，最是可怕！

红艳!艳的光，带着一股邪气，有一种诡异的力量波动，瞬间将石昊这里笼罩了，天地一片通红。

所有人都心头一震，人们知道，这个名为昊天的大凶完了，对付这种火焰，唯有躲避，不能沾身。

“轰！”

然而，结果令人吃惊，那个地方沸腾，爆发出恐怖气息，可以见到，一尊如神魔般的身影在展动躯体。

石昊双臂舒展，一手指天一手指地，分别绽放阴阳二气，这两种气笼罩其身，化成了一件阴阳神衣，穿在他的身上。

这好比大道之袍，遮拢其身，令他万法不沾，那业火竟不能逼近，无法点燃他的形与神。

与此同时，石昊纵天而上，实在太快了，捏鲲鹏印，再次轰击那轮金色的大日，斩向那不世大敌！

嗡的一颤，金色大日被他生生震碎，他迅若雷霆，右手臂如天剑，横扫藤一的颈项，左手则点向其眉心，要诛其元神。

藤一通体是火，他双手捏印成宝瓶状，还在头上，此时迅速压落，对抗石昊的至强一击。

“轰！”

宝瓶阻挡在身前，形成璀璨光幕，阻隔对方的攻击。

“叮！”

一声颤音传来，石昊的左手指点在这宝瓶上，声音清脆，传进人的心中，而非耳畔，震荡了很多人的灵魂，几乎要魂魄出窍。

那赤红色的宝瓶光泽暗淡，神火内敛，剧烈颤抖。

石昊另一只手斩落，生生震开此瓶，几乎压在了藤一的颈项上，金光一闪而没，有血飞起！

藤一浑身绽放火光，躯体极速横移，一轮残碎的大日包裹着他，退出去百丈远。

众人看的心惊肉跳，这一战变化太快了，两人间符号密布，宝术绽放，一系列的对击，让人神驰目眩。

到底谁败了？所有人都屏住了呼吸。

石昊停在原地，身穿阴阳二气构成的大道袍，擦了一把嘴角的血，身上发光，疗治伤体。

另一边，一轮金色大日再现，藤一不再盘坐，站在了那里，颈项间鲜血汩汩，有一道可怕的伤口，差点斩下头颅。

他用手一抹，伤口愈合，也开始发光，在那里疗治。

竟然都负伤了，孰弱孰强，现在还不能下结论。

石昊黑发飞舞，恢复宁静，犹若一尊谪仙，身上流动阴阳二气，这一次主动出击，一步一步向前逼去，要斩此人·将其击败。

“轰！”

电芒滔天，在其身前与背后，不下上百头狻猊，一个个都跟小山似的那么巨大，挤压满虚空。

所有狻猊都咆哮，吞吐电芒·事实上它们自身就是闪电所化，这个时候演化雷霆海·伴着一颗颗星辰·呼啸着，将前方淹没。

“万法皆退！”藤一轻喝。

他在虚空中迈步，身后浮现一株藤，犹若金霞凝聚而成，晶莹灿烂，轻轻一震，形成无量火光·守护住己身。

而笼榧的大日就是这株藤散发的黄金火形成的，隔绝宝术，超然世上。

他依靠这株藤，散发火光，形成一股场域，抵住了无穷闪电，两者间符号激烈闪烁而后又溃灭，这是一场大对决。

同一刻，藤一双手再结印，依旧形成宝瓶，不过这一次不是赤色，而是白金煌煌，犹若剑气横空，凝聚成瓶。

火金宝瓶印自然是分火与金，此前只展现了一种奥义现在再现第二重真义，一时间此地出现一抹永恒的仙光，似一口仙剑出世。

铮铮！

剑气通天，那宝瓶若仙剑，射出成千上万道剑气，向前劈去，将石昊淹没。

石昊变色，用手一点，阴阳二气旋转，化成一块盾牌，阻住这汪洋般的剑芒，而自身则推着这块盾，极速向前冲去。

“火金宝瓶无量斩！”藤一大喝，通体绽放神芒，他手持宝瓶，对准石昊，那喷薄的剑气如海一般，向前杀去。

“轰！”

石昊身上发出雷鸣声，大道袍发光，守护其身，他双手相合，阴阳二气融汇在一起，他一声大喝：“阴阳逆转！”

此时，在他的双手中，绽放惊人的符文，那是阴阳二气融合归一后所释放的，隐约伴着丝丝缕缕混沌气。

众人看的倒吸冷气，混沌分阴阳，而今二阴倒转，回归原始，虽然只是一点，但当真是惊世。

要知道，其他种族的神通，终究不是自己的术，无论修炼到哪一步，都很难成超过原本的那个种族。

然而，此时人们有一种体悟，觉得石昊比之真正的鲲鹏也不差，将这一术法似乎悟透了，达到了一个极境。

“当！”

石昊双手间，射出的符文，伴着丝丝混沌气，威势惊人，全部击在那煌煌宝瓶上，响声震耳。

这一刻，两者横飞，那宝瓶碎掉了，而石昊散出的诡异符文也渐渐消失。

两人各立一方，都在凝神戒备。

众人惊颤，居然如此激烈，连藤一都镇压不了下界这个名为昊天的大凶吗？

要知道，藤一威震十万圣山，一州无敌，震动四方，自从出世以来根本就没有一桩败绩，也无平手之局。

而今，却遭遇了这等强敌，当真是仅见。

这一战无论结果如何，就凭昊天大凶与藤一战到这一步，都足以震动灵界了，他的名要在天仙州流传，在十万圣山州远播。

刹那的沉寂，石昊十分凌厉，再次向前杀去，喝道：“让我看一看，你的至尊术如何！”

他最为渴望的还是与对方的天赋神术对决，看一看上界所谓的“初代”到底多强，用以检验自己的真骨。

在下界，他这一术基本上快无敌了，而在上界与初代对决，究竟能否压制，一样胜出呢？

至尊骨所孕育的符文，是石昊自己的术法，可以发挥到最强之极致，与他最为契合！

“我时间到了，没有办法施展至尊术。”藤一轻叹，充满遗憾，道：“今日竟不能收你回山门。”

众人一凛，瞬间明白了，他是以禁法在灵界中横渡，故此可以从十万大山第一时间赶到天下州，但代价极大，巅峰对决的时间有限。

石昊大怒，道：“要你何用？！”

他最期待的至尊术对决，竟然无疾而终，没有能展开。他十分渴望这一次的大战，想检验自己的真骨究竟多强！

藤一闻言，也怒了，第一次睁开双眼，金光慑人，谁敢与他这般说话？

众人吃惊，藤一若睁眼，就是要释放至尊术，发挥其初代神威，然而现在他能用吗？

果然，他身体渐暗淡，不能施展。

“没用，你来作甚？”石昊愤懑，而后道：“便是这样，也轮了你！”

嗡！

他的胸骨发光，神秘符号绽放，一下子扫中了藤一。

藤一惊怒，原想退走，从从容离去，约定下次再战，不曾想直接就被人扫中。

一瞬间，藤一化成一株藤，而后轰然爆碎，成为灰烬，点点光雨冲起，飞向黄金门内。

众人震惊，藤一真的被“轮”了，化成灰烬消散，这大凶果然恐怖！

所有人都知道，这个因果结大了，藤一将来必要亲至，与他决一死战，将有至尊术大对决的那一天，一场盛况！

“真扫兴。”石昊咕哝，强大的气势内敛，他看起来清秀绝伦，犹若一个邻家男孩般，这样不满，让人一阵无言。

直到这一刻，人们才发觉，似乎忽略了什么，他真的太年轻了！只有十五六岁的样子，想盯着看个仔细，他脸上有一层迷雾，难以看透。

“谁敢与我一战？”石昊仰头，冲着黄金门方向那里大喊：“可有初代，至尊何在，过来一战！”

这样一声大喝让，许多人转身就跑，因为他踏步而来，迎向了所有

今日这一战，注定要震动天仙州，传到十万圣山，大凶昊天要引发滔天波澜！

“谁敢一战？”石昊再次喝问。

一句话落下，所有人都跑光了，冲向黄金门。

除却初代，以及一族的天骄至尊外，谁又敢上前呢？而那等人物，都各据一方，很难相见。

“这石头人寂静无声，我不攻击，他似乎不动？”石昊琢磨，临近黄金门，它还是没什么反应。

他一咬牙，道：“拼了，大不了我也自行兵解一回！”

他迈步而行，从石头人旁擦身而过，走入黄金门这边的世界中！

“天啊，大凶来了，竟然进入了灵界！”

“名为昊天的大凶降临我们这一界了！”

刚一跨界，便有一群人大呼，无比震惊。

两章结束，积蓄精神，状态好时再多更，请兄弟姐妹们投张保底月票吧，月初需要大家支持。

.

第五百七十二章 神明

“陛下的后手真是可怕啊，都言这世间已经无神，连尊者都不多，很难见到了，可是陛下身边却有一只点燃神火的猛禽，佩服，实在出人意料。”混天侯道。

原本若无意外，石昊必死无疑，飞蟒一出，吞食天地，便是小石再惊艳也得死。

石昊转身，开始关注那尊神像，露出思忖之色，这真是上界的生灵吗，降下了意志？还有那飞蟒，也属于上界？

这是怎么回事，绝天地通后，上界的人怎么还能下来？他神色严肃，心头难以平静。

“你这样的天资，便是在上界也算奇才，可与一方天骄对决，并立于年轻的至尊中。可惜啊，我是来杀你的，你活不下去了。”这尊鎏金神像背负双手，一点也不呆板，栩栩如生，能言能动。

“我想知道，你真的来自上界吗，怎么下来的？”石昊平视前方。

鎏金神像笑了，非常神圣，身体洒落光辉，周围花瓣飞舞，竟有神佛拈花一笑的风采，气质超尘。

这根本不像是一个木胎，仿佛有血有肉，超然在上，他开口道：“我的确来自上界。”

石昊吃惊，这有点不符合常理。

“要杀你的人太厉害了。教主若怒，天都要哭，地都要烂，一心想下界总会有办法，虽说代价大到不可想象。”神像说道。

“你究竟是怎样下来的？”石昊问道。

“冥土之主、魔葵园的巨头、还有我天国的主人，三教一起出手，开启一条虚空缝隙，将我送下。”神像如实道来，不屑隐瞒。

“还可以这样下界？”石昊发怔，这岂不是让充满了危机。

“代价很大，你难以想象，冥主损失了几大灵身，耗去诸多天材地宝，而在我前面的数人都磨灭在虚空中。我是唯一成功的。”

石昊倒吸冷气，花费这么大的代价下界，只为对付他吗？

“你杀了冥主最喜欢的一个后人，借那座塔推翻了不老山，还折辱了魔葵园的点燃神火的强者，斩杀补天教、西方教尊者多人……”神像一一道来，告诉他，每一件都足以惊动上界的道统。

最为关键的是，他还与不灭生灵有关，这更为严重！

“最想除掉你的是冥族与魔葵园。这次就是他们请天国出手。”神像道。

“我跟天国有什么仇怨？”石昊问道。

“天国应运而生。愿为人解忧。可斩杀各族强者，度化他们的灵魂进入天国。”神像宝相庄严的说道。

“杀手组织？！”石昊愕然。

“你可以这么认为，一般我们杀的都是点燃神火的生灵，像你这样修为不够但是难度系数达到最强的还是极其罕见的。”神像轻语。

所谓难度系数最强。自然是指石昊在下界，他们下不来，几乎不可能成功。

而这一次，还是倚仗了三大教主全力出手之功，才打开一道缝隙，付出了巨大的代价。

“疯了吗？”石昊自语，他只杀了一个年轻的冥人，现在看来那个家伙来头惊人，难怪以一个点燃神火的骷髅为仆人。

“魔葵园也太小气了。我不就吃了他们几颗瓜子吗？”石昊撇嘴，这一刻他失去了身为人皇的庄重与威严，更像是一个大男孩，清秀的脸上写满不服气。

不说其他人，就是那充满怨毒之色的飞蟒都是一呆。喃喃道：“杀了一个冥子，吃了摸葵园的几颗瓜子？”它激灵灵打了个冷颤，这种逆天的事它想都不愿去想。

石昊一点也不后悔，无论冥族的那个年轻人还是魔葵园的女子，当日都想杀掉他，他被迫反击。人生在世，尤其是修者，免不了纷争，不能超脱，便只有逆行，一路抗争。

“想下界，代价太大了，便是教主也承受不起，这次唯有成功斩你，而后在这下界圆满布置一番，才能算成功。”神像叹道。

这一次，冥族、魔葵园、天国联手送人下界，显得有些得不偿失，付出了太多。

如果只杀掉石昊的话，便是尽窥其至尊骨的符文也还不够，因为耗去了太多天材地宝，连冥主的灵身都毁掉了几具。

除非能将下界的几种大造化寻出来！

“等我动手，你是你自己来。”神像开口。

石昊看了他一眼，又看向混天侯，这还真是一个难以破解的杀局，他觉得这神像十分强大，不好对付。

“小红你们有把握吗？”他暗中传音。

“没问题！”小红鸟自信满满，浑身火光腾腾，赤霞滔天。

“有你送的武器，应该可以了。”毛球答道。

“也是该有个了断了，我就知道上界的人不死心，今日一并解决恩怨！”石昊道。

神像一指向前点来，金色光束飞来，手臂粗细，伴着雷鸣声，由神灵的符文构建而成，斩杀肉身凡胎轻而易举。

石昊避退，横移千百丈。

在其肩头，一直小红鸟冲起，通体赤红，爆发无尽神火，整片天空都被烧的扭曲了，扑击向那神像。

轰！

一声剧震，漫天南离神火居然被一根金色的手指压的将要熄灭，那神像从容而镇定，向前踱步。

“主人一出，你们这群蝼蚁谁是对手？”他肩头的飞蟒叫道。

小红翻飞，火焰失控，洒落下大地，下方一片山峰当场熔化，成为岩浆，而后倒下，地面一片赤红。

这是神威！

可是这般强大的攻势，居然被神像一指抵住。

情况不妙，形势不容乐观。

石昊蹙眉，难道今日真要饮恨？

小红怒鸣，浑身红羽炸立，每一根都像是一柄仙剑，铿锵作响，散发宝辉，而后无尽赤红的符文浮现高天。

“铮铮……”

剑鸣声如海啸，此起彼伏，无数的赤红神剑出现，向前立劈。

小红全力催动。剑气纵横，伴着无尽的火焰，横扫这片天地。

那神像动容，躯体上浮现各种纹络，密布与交织，而后他的一只手极速放大，化成一方世界，要将小红还有那些赤剑笼罩。

这只手金黄而庞大，在那掌指间竟有一颗颗星辰闪烁与环绕，仿佛开辟了一方天地。笼罩这片虚空。

这景象令人震撼！

石昊一惊。道：“你是西方教的人！”

“曾为西方教门徒。后来叛出，加入天国。”神像答道。

这掌中世界神通负有盛名，一般的太古凶兽坠进去，都只能被收服。难以对抗。

“轰！”

突然，一根漆黑的大棒从虚空中砸出，与天齐高，立劈而下，直接毁掉了那掌中世界，让小红脱困。

毛球出现，顶天地里，若一个金色的巨人，手持一根黑色大铁棍。大杀过来。

混天侯变色，事情有点不妙，怎能料到，石昊身边还有第二个点燃神火的生灵，在这下界无神的年代。不可思议。

“嘿！”

这一刻，神像一声轻叱，浑身爆发光芒，像是化成了血肉之躯，通体晶莹，他一下子长出千臂！

这是西方教镇教宝术之一，金身加千手神通，这样合在一起，使他恐怖到极点。

“铿锵”音响起，毛球还有小红全都发光，身上出现甲胄，一个赤红如血，一个金光灿烂，释放不朽的气机。

连小红都化成了人形，手中持一口法剑，指向前方。而毛球手中的铁棍则换成了石国的镇国神戟，霸气流露。

这是石昊从石国宝库中取出的甲胄与法器，都是神圣之物！

“真神武器！”神像倒吸了一口冷气，这让他忌惮不已！

他实力强大，但只是一道意志下界，入主这鎏金神像，再如何强劲，也有一个限度。

小红与毛球向前杀去，浑身都爆发不朽的气息，这是真神武器的威势，超越极限，在这等点燃神火的强者手中施展，舞动天风，简直要粉碎虚空。

神像千手齐动，然而两名敌手得真神法器后，实力提升了一大截。

“噗！”

小红一剑斩落，削下他数十条手臂。

“轰！”

毛球轰击，将大戟当作棍棒用，从面劈来，将其金身划出一条巨大的伤口。

神像一震，通体发光，断臂重生，伤口闭合，但显然处在了下风，可能会被压制，他们一路打向远方。

“噗！”

“啊……”

飞蟒惨叫，本就被小红斩断半截躯体，此时在战斗中被波及，跌落下神像的肩头，被毛球挥动大戟，劈开头颅，而后一脚踏死！

这时，石昊迈步，逼向虚空中那座大殿，盯着混天侯。

“你还有什么话说？”石昊问道。

“无话可说！”混天侯答道，锵的一声从背后拔出一柄血尺，流动妖异的光芒。

此刻，他整个人的气势都变了，而眼睛更是化成了赤色，便是满头发丝都像要滴出了血液，鲜红而诡异。

“原来如此，可惜啊，你毁在了这柄魔尺上。”石昊一叹，这是上古法器血魔尺，当年只是残品，被混天侯买走，现在竟是完整的了，显然被修复了。

血魔尺发光，如一轮红色的太阳，让持有者混天侯如妖魔般，气息飙升，他一尺挥来，轰的一声，让天地都一颤！

石昊眸光一凝，躲避过那片赤红的光芒，他穿上了不灭金身战衣，感觉这柄血尺非同小可。

“轰！”

石昊化成一头鲲鹏，超越极限速度，杀了过去。

“嗷吼……”

混天侯体外，浮现一头巨大的魔影，将他自己裹住，咆哮着，冲向石昊，激烈争锋！

“哧！”

远方，传来剧烈声响，山峰折断，烟尘冲起，神像被小红还有毛球轰的破碎，撞塌几座山峰。

噗！

小红手起剑落，斩下了他的头颅，让他不甘而又遗憾，化成一片光雨。

“没想到我会在下界失败……”光雨凝聚成一道人影，摆脱鎏金神像，显化出来。

殿宇前，噗的一声，石昊化成鲲鹏，挥动金色神翅，整座殿堂都爆碎了，那老仆人自然形神俱灭。

混天侯则是眸子通红，被一道巨大的魔影包裹着，手持魔尺对抗，挡住了石昊这一击。

“竟是血魔尺，拿大阵封住它，千万不能让此尺跑掉，这是一个魔神！”小红叫道。

第六百零七章 肉身记忆

那目光炽盛，像是太阳炸开，射出惊人的光芒，冲上高天，光束犹如实质，凝聚成形！

与此同时，整具棺椁在一片霞光中粉碎，化成飞灰，那些银色的根茎更是退缩，许多不腐草枯萎。

一股强大的气息散发而出，石昊的肉身血气滔滔，从每一寸晶莹的肌肤溢出，汩汩而涌，若一挂挂长河倒冲向天。

许多孩子惊叫，一屁股坐在了地上，就是二猛、皮猴等也都脸色发白，而石林虎、石飞蛟等几名强者也心惊，不由自主倒退。

土坟下，那股波动太剧烈了，如一头史前凶兽复活，散发着裂天之威，震动四方，整座矮山隆隆摇动。

“喀嚓！”

可以看见，一条又一条巨大的裂缝出现，在山上蔓延，以土坟为中心，冲向四方，整座矮山要解体了。

那里瑞光澎湃，如一轮天日藏在地下，此时升腾而起，圣光汹涌，如江海般在起伏，全面冲了上来。

“孩子！”老族长大叫，激动到颤抖，伸出手，探向虚空，想要摩挲那个少年的面孔。

一年多了，多少次从梦中惊醒，看到那个孩子抱着小瓦罐，吃了一嘴兽奶，蹒跚的向他走来，又看到他长大，黑发飞扬，傲视天下。

老族长双眼模了，含着老泪，不曾想到，还能见到石昊出现，还能看到他活着归来。

“小心，他还没有彻底觉醒，不要靠的过近。”毛球说道。

它与小红撑起一片光幕，阻挡了前方的盛烈神辉，以及那滔天的波动，不然村人根本受不了，都会被震飞。

就是它们两个也很吃惊，石昊血气如海。越发浓郁了，肉身比以前更坚固，更可怕，这一次的劫难，对他来说是一重锤炼。

击断全身的骨，斩开浑身的血肉，重新塑造，经过绿铜锈符文的冲击、侵蚀，再经过至尊血的冲洗，更加坚韧与富有生机。

终于。光辉收敛，他的眸子中的神芒消失，由锋芒毕露归于平淡，双目深邃无比。

毛球与小红长出了一口气，应该没有意外了吧？

“小昊！”

村人-大叫，很多人向前扑去，等到这一刻实在太久了，一直在期待，迫切希望他活过来。

“咦。不太对。”石林虎一惊，摇摇晃晃，心神恍惚，差点一头栽倒在地上。

其他人也都一震。一瞬间而已，像是经历了百世那么久远，仿佛踏足前世与未来，心神迷惘。难以自拔。

“后退！”

毛球与小红吃了一惊，古坟中没有能量波动了，居然还有这等威势。当真是了不得。它们赶忙出手，发出祥和的光，将所有人村人都裹住，带着他们倒退了出去，站在远处观看。

土坟下，石昊静静的躺着，眸子很深邃，呼吸平稳，但就是没有站起来。

“孩子，你怎么了，不要吓我们！”老族长心焦，都已经到了关键时刻，千万不要出现意外才好。

“我是谁？”石昊深邃的眸子漾出生气，渐渐复苏，像是从一场大梦中醒来，他的手指颤了又颤。

众人闻言，心头都是一凛，无比的紧张，他……这是怎么了，难道出了大问题？！

“虽然没有神能波动，但这是轮回的力量，不要靠近他，非常危险，他整个人都在一种奇妙的状态中。”小红说道。

石昊身上的炽盛光芒早已内敛，平和而宁静，但是毛球它们分明感应到了一股很惊人的气息，可让人踏足轮回。

“我知道了，至尊骨没有了，他的肉身记下了这一切符文，烙印血液中，铭记骨骼上。”毛球说道。

它与小红猜到了一个惊人的事实，这一年来，石昊的潜意识不屈服，非常顽强，求生意志强的惊人。这也是至尊血液快要枯竭后，还能再次涌现的原因所在，充分调动了所有的潜能，只为活了下去，磨灭诅咒。

这一年多来，石昊虽然在昏迷中，但潜意识一直都在抗争，与肉身结合，不断“轮回”！

“失去了至尊骨，但是这种符文，这种无上宝术却一直在被其使用，烙印进了身体中。”

“或许可以说，他在用肉身记忆，这种宝术与他的身体凝结在一起，即便没有了那块真骨，也无须太担心。”

按照它们的猜测，一旦石昊悟透、贯通这一切，可以随时施展这种宝术，没有时间限制，将更加惊人！

用肉身记忆，这将化作一种本能，就像是吃饭、喝水、呼吸一样自然，当作常规，这将更为直接与可怕。

当然，想要进一步升华，想要达到极尽，还需要他进一步去参悟、理解，终有一天此法会成为一种本能。

“他的这具身体也算是宝贝了，以肉身记忆，化为一种本能，这可真是艰难与了不得啊。”毛球轻叹。

它们知道，若非是那绿铜锈的存在，需要不断以“轮回”对抗，用至尊血千百次的洗礼肉身，耗时一年多在生死中徘徊，根本完不成这一步！

“唯一让人担心的是，至尊血可能干枯了，这具肉身进行了这样的符文记忆，最好还是需要以真血来滋润啊。”小红叹道。

若有旺盛的至尊血滋养血肉与骨骼，这种本能必将很快形成！

“无妨，我相信这种血还会出现的，就像当年那样，总会发芽，更加茁壮。”毛球语气坚定，它深刻了解石昊的过去。

“咦，好像还有一些至尊血。”小红惊讶。

在石昊的胸口那里，有一小团血在发光，若一轮红色神阳，鲜红欲滴，光芒炽烈，竟透过胸骨与皮肉照耀了出来。

“这是要至尊骨的部位……”毛球动容。

“什么？！”石村众人也都吃惊，全都睁大了眼睛，看着那里，呼吸急促。

“哧！”

突然。石昊的体内喷薄出一股剑气，斩向胸部，发出非常绚丽的光，让那一团血散掉，并离开了那里。

“这是本能，还是无意为之，自斩了那里，不让真血在那里成型？！”

这团血散开后，化成一片鲜红的霞光，流淌进全身各处。而后迅速燃烧，不断喷薄，进行最后的洗礼。

“噗！”

最后，石昊突然张嘴，喷出一股血箭，这一小团至尊血燃尽，成为废血，冲了出来，当中包裹着一枚复杂的符文。

“咦。这是什么？”石飞蛟吃惊，看这不腐草上粘着的那一滩鲜红刺目的血，当中有一点绿光闪耀。

“好强大的诅咒，聚而不散。都到了最后一刻，还能浓缩在一起，不过对石昊没有任何威胁了，被他击败了。”毛球惊叹。

这就是仙殿的那种诅咒符文。黄羽带下界来的“子符”，当日打进石昊的体内，一直扩散。最后差点要了他的命。

现在绿铜锈符文被磨灭的差不多了，最后的残余符文浓缩在一起，被至尊废血带出，真实的显化在阳光下。

“这就是那种害人的东西，真是可恨啊！”村人全都愤慨，为了这种可怕的诅咒之力，他们费尽了心血。

石族更倾尽国力，施展各种手段，都难以除掉。

“收起来，石昊这是要留下自己研究吗，这样也好，将来进上界，他必然会与仙殿对抗，透过此符，能先了解一些。”毛球道。

“我是谁……在哪里？”石昊吐出这口血后，眸子中生气越来越多，从炽盛到深邃，再到平和，逐渐正常。

“孩子！”老族长喊道。

“轮回了那么久，该复苏了，还不醒来，速速超脱！”毛球与小红同时喝道，用上了大神通，以道音吼出。

终于，石昊身上那股神秘气息散尽，轮回之力内敛，他的目光清澈了，而后闭上了眼睛，仔细思索。

“呼”的一声，他坐了起来，目光中带着喜悦，带着泪光，看向所有人。

“活着，真好！”

他清醒了过来，了悟了一切，知道身在何方，感受到了众人的紧张与关爱，石昊彻底苏醒了。

“孩子！”那些阿叔、族老等全部大叫，这一刻，让人心怀激荡，时隔一年多，石昊又回来了。

“小昊叔！”一群孩子更是向前扑去，一个个哇哇大叫，全都兴奋无比，跟一群猴子似的。

大壮、二猛、皮猴等人也都狼嚎，向前奔去，大笑着，眼泪都忍不住落了下来，这是一个让人喜极而泣的场面。

“先不要激动，让我们看一看是否还有轮回符文闪耀，不然会很危险。”毛球阻止众人。

毕竟，那种宝术被石昊的肉身记忆了，将来会化成一种本能，此时他刚复苏，若是没有掌握好，也许现在就会展现。

“没事。”石昊摇头。

他从土坟下一跃而起，浑身发光，而后又内敛，站在了地面上，脸上带着笑，双目中蕴满了泪花。

一年来，几乎算是死去了，葬于坟中，与所有人告别，陷入永恒的黑暗与轮回中，以为再也不能相见了。

而今，他又活了，见到了光明，看到了熟悉的人，这都是他最亲近的家人。

石昊体内血气流转，如长河奔腾，他稍微一运转就发出了雷鸣声，散发艳艳霞光，绚烂夺目。

而后，他快速敛去气息，一切都无恙，自身更加强大了。

一群孩子像是皮猴子一般，全都挂在了他的身上，爬上爬下，开心的不得了。

“可惜啊，失去了至尊骨，最后的那一点真血也烧尽了。”石飞蛟无比的遗憾，这样说道。

毛球与小红点头，轻微一叹，若是真血不曾枯竭，以此滋养身体，会那让那种“肉身记忆”更加深刻，化作本能。

“宝术还在吗？”石林虎也很紧张。

“我的肉身记下了，而且早先轮回符文就已烙印进我的心中，一切都还在！”石昊道，擦去脸上的泪。

“很好，希望至尊真血有再现那一天，那个时候，也许会使宝术再次涅槃，将超脱轮回，更加强大，到时候多半会震古烁今！”毛球赞叹道，期待那一天的到来。

感谢风流的男子盟主飘红，谢谢支持！

.(未完待续。。)

第六百二十六章 妙手偶得之

这鸟灵性太足了，不过多半尺长，通体银光熠熠，如此幼小什么都能听懂，有点邪性，一双黑宝石般的大眼睛乌溜溜，富有生动的表情。

石昊拎着它，翻过来调过去地看，又扯了扯它如银虹般漂亮的尾羽，顿时让它浑身所有宝羽炸立，根根倒竖，跟受了刺激似的，要跟石昊拼命！

“你的气性怎么这么重，别乱动。”石昊用手指在它脑门上敲了一记，惹的这只漂亮的幼鸟愤懑地瞪圆了眼睛，恼羞成怒。

石昊看着颇为有趣，不断逗弄，敲下它的头，又帮它梳理下银辉灿烂的翅膀，看着它气呼呼的模样，觉得很有意思。

真是一头幼小的银凰吗？这种生灵自古稀有，若为真，那可能会引发一场大动荡，各大教都会坐不住。

毕竟，这可涉及到了一种无上宝术——真凰秘法！

这种级别的神通足以称之为禁忌，上界各大巨头都要觊觎，会引发一场祸乱，整片地区都将不得宁静。

石昊眼神火辣辣，擦了把口水，这如果真是一头银凰，对于他来说，简直是一场逆天的大气运！

“让我看一看你的古怪。”他自语，光看其形体难以得出准确结论，他取出重瞳，要仔细看这头幼鸟体内的真骨。

“嗡”的一声，重瞳抖动，发出散乱的光，居然没有看透这头幼鸟，在其体内形成一层银色的光焰，不断燃烧，阻挡外界的一切。

石昊惊疑，这头幼鸟愈发显得不凡，用重瞳都无法探视，足以说明神秘。

“难道它体内有天生的神宝，自动护体。挡住了这一切？”他拎着这只鸟儿，开始琢磨与研究。

“开！”

石昊动用道音，一声轻叱。动用神识力，要看一看这头幼鸟的识海。然而。意外发生，又被阻住了，其眉心发光，那是一团符文化成的银焰，腾腾跳动。

若是强行探索，多半会让这头幼鸟解体！

石昊摸着下巴，自语道：“它有强大的符文与潜能。可以被动防御，但还不能主动施法？”

“好吧，我就勉为其难的将你养在身边吧。”他嘿嘿的笑了起来，如果真是一头银凰。那可就了不得了！

这头幼鸟非常沮丧，在那里生闷气。

“饿了吧，我给你弄点吃的。”石昊找来一个盆子，在里面放了一些鲜肉，送到幼鸟的近前。

“当！”

让人愕然的是。它直接一个飞腿，动作流畅，非常优美，将铜盆踹翻，撞向石昊的脸颊。

“造反了你！”石昊接住这个盆子。用力在它头上敲了一下，结果惹的它泪眼汪汪，居然在那里开始磨牙，愤愤的瞪着他。

“喂，你是一只鸟，不吃这些吃什么？别瞪我。再说了，你又没有牙，别在那里磨了。”石昊道。

这只鸟气鼓鼓，表情生动，灵动的大眼中蕴着怒火，鼓着腮帮子，跟斗鸡似的，想扑过去。

“你还没有名字，让我想一想。”既然决定养在身边，石昊又开始发挥自己“擅长”取名的技艺。

“以前，我身边有好几只瑞兽与神禽，为它们起了最好听的名字，你想要叫什么？”石昊看着它。

银白色的幼鸟预感到了不祥，使劲瞪他。

“大红鸟、二秃子、三黑……排到你这里，该叫什么呢？”石昊自语。

银白色幼鸟晕菜，这都是什么烂名字？居然还要将它排进去，不祥的预感果然成真了！

“嗯，就叫四白吧，跟它们并列。”石昊自语道，而后又重复了一遍，越发觉得满意，哈哈大笑，道：“不错，以后就是你的名字了。”

幼鸟睁大眼睛，浑身打了个冷颤，这烂名字……真不是一般的让它受不了，浑身都在起鸡皮疙瘩。

“你这是啥眼神，太高兴了，还是傻了，眼睛瞪那么大干啥？”石昊不满，因为他发现，这鸟……在鄙视他。

石昊以四白称呼它，这只幼鸟抵死不从，完全将他无视，还一副很愤慨的样子，无论是神情还是表现都在说这名字烂。

“好吧，我为你破例一次。我认识的神兽与瑞禽，有两只很不凡，所以给他们起了与众不同听的名字，也为你破例一次。”石昊道。

银白色的幼鸟斜睨，真不相信他能起出什么好名字。

“它们一个叫毛球，一个叫小红，都与它们很相符。”石昊自夸。

幼鸟一个趔趄，这糟糕透顶的名字，真是不能忍受！

“从今以后，你就叫银子。”石昊很满意的点头，觉得与这头银光闪耀的鸟儿很相符。

幼鸟自然抵死不从，这烂名字，让它抓狂，直接无视掉了，可是接下来几天每次都被石昊这样叫，简直是一种煎熬。

这片地域，众多修士出没，月婵、闪电子、藤一、甄古等都曾与人交手，留下可怕的战绩，引发轰动。

可是，无论怎么寻找，都无法发现那名银发女子。

为此，人们请来了一名非常出名的卦师，请他占卜，得出结论，那银发女子还在此地，并未逃离。

接连数日，气氛越发紧张。

在此期间，“银子”几次想溜走，结果都被石昊给拎了回来，徒劳挣扎，根本无法走脱。

最后一次，它逃出朱村外，恰好遇上闪电子与人-大战，可怕的闪电划过山脉上空，震动大地，结果它自己又蔫不出溜的回来了。

石昊露出异色，托着下巴琢磨，围绕着它看了又看，让银子浑身不自在，以一双漂亮的大眼不甘的瞪他。

“你这个样子，看起来太不一般了，若是被人发现怎么办，我来帮你易容吧，免得惹来祸患。”石昊自语。

起初，银子闻言还眨动大眼。觉得很合心意，它稍作矜持，便做出勉强要配合的样子。

可是接下来。它开始剧烈反抗，因为石昊取出一支骨剪。开始在在它身上胡乱下手，羽毛纷飞，地上银白一片。

它拼命挣扎，结果根本无用，这哪里是什么易容，分明是一种摧残，银子眼中喷火。所有翎羽齐张，怒极了！

“相当不错，你看满意吗？”不久后，石昊停手。取过一面铜镜，摆在它的面前，让它自己观看。

银子对着铜镜，在看到自己的刹那，感觉天旋地转。差点一头栽倒在地上，而后直接扑向石昊，跟他拼命。

因为，它一身鲜亮的羽翼被剪的七零八落，惨不忍睹。模样大变，在它看来，丑到了一定的境界！

“我要杀了你！”

隐约间，石昊仿佛听到了一个动听、但却气急败坏的女子的声音，他偏着头，露出更多的异色，看着银子。

幼鸟浑身羽毛倒竖，气坏了，眼睛出现银色火焰，凶巴巴的瞪着他。

“这样还是不够好，依旧有点显眼，我再帮你易容一下。”石昊不理会，将它拎了起来，拿着骨剪，嘁哩喀喳，一顿狂剪。

“完美了！”最后，他露出喜色，非常满意，抛开骨剪，放下银子，再次将它摆在铜镜前。

银子几乎不敢睁眼了，因为这次更严重，它明显感觉到，亮丽的尾羽还有头上那最鲜艳的翎羽都被剪光了。

“放心吧，这次十分完美，保你满意。再被人看到的话，一定认不出你是一头银凰。”石昊很自信的说道。

可是这些话听在银子耳中，跟天打雷劈似的，更加忍受不住，觉得人生是如此的凄惨，怎么会遇上这样一个凶残的怪胎，偏偏还那么自恋！

“快看一看啊，我的手艺简直是出神入化，这次的易容称得上完美无瑕！”石昊催促。

银子偷偷睁开一只眼睛，心中实在忐忑，不知道自己被糟践成了什么样子，可终究是忍不住想看一看。

一刹那间，另一只眼睛也睁开了，瞪的滚圆，而后惨叫，它一头撞在铜镜上，被气的昏死了过去。

因为，银白漂亮的羽毛快被剪光了，现在浑身几近光秃秃，对于天生爱美的“它”来说，仿佛被打进了十八层地狱中。

“真没眼光，不懂得欣赏。”石昊摇头，将它晃荡醒，道：“你不觉得容貌彻底大变样了吗，简直变成了另一个种族，谁都认不出了。”

的确，它由银凰变成了一只鸽子，当然还是那种羽毛七零八落、参差不齐的丑鸽子，形态大变样。

“鬼斧神工啊，这简直是上天最完美的杰作，我不得不佩服我自己。”石昊嘿嘿的说道，故作谦虚，道：“妙手偶得之。”

银子双目喷火，可惜现在动用不了宝术，不然非将这个天杀的家伙给烧的嗷嗷鬼叫不可，看他再如何得瑟。

“咋样，还不错吧？”石昊问道。

“惨绝人寰！”隐约间，一道天籁般的声音，带着悲愤，带着怒火，若隐若现的传出。

“没关系的，养上几天，再长出一些银羽就跟鸽子一模一样了，然后我就带着你离开此地，谁也发现不了。”石昊自信的说道，并且补充，道：“一回生两回熟，下次再剪的话保准一步到位。”

还有下次？！

银子悲愤，黑宝石般的大眼中银焰腾腾，暗自发誓，等它恢复真身后，一定将这混蛋填进火山口，五百年！

咔咔咔，骨剪在挥动，自认为手艺高超的石昊求月票了，并祝大家端午节快乐！月初求上一张保底月票。

谢谢海云天、缘生长久飘红，感谢！

第六百五十一章 危险的秘境

石昊速度极快，电芒划破长空，一路疾驰，竟将早先离去的十几人都给追上了。

“咦，魔王兄，你逃出来了，刚才真是太危险了。”有人惊喜的叫道。

“道兄，果然厉害，在那么危险的境地下，都可自保，安然归来。”有人叹道，实在是是佩服的五体投地。

到了最后，这群强者只有十几人活着逃出，其他人全部死掉了。

“天幸而已，九死一生，艰难逃了回来。”石昊谦逊，他并不想过多的解释，那页金色纸张绝对不凡，免得传出去后引人觊觎。

随着黄金山倒塌，雷击古树复活，方圆百里内的法阵都龟裂了，全面瓦解，众人一路飞驰，顺利脱离险地。

“终于出来了！”所有人都长出了一口气，能活着就是最大的胜利。

一些人感叹，他们这次真是倒霉透顶，居然被传送进一片封印地，想离开都不行，被火魔宫逼迫着做事。

还好，现在得见天光，摆脱了厄难。

“我想，我们这批人死的最多吧，别的区域的修士肯定没有我们这么不幸。”一名修士叹气道。

他话音刚落，远方传来一声巨吼，惊天动地，震的群山摇动，万木狂舞，数不尽的叶子坠落下来。

“那是……”众人惊憾。

在远方的山脉深处，有一头庞大的人形身影，浑身都是黑色的浓密长毛，在那里捶自己的胸膛。而在其体表外更是跳动神灵火焰。

那是一头巨猿，比山岳还高，捶打胸膛时，发出闷雷般的声响，长啸时，它周围的山峰都龟裂了。

他猛的跃起，扑向一条“山岭”。与之搏杀。

那将是一头大蟒蛇，不细看跟一条山岭似的，巨大的让人胆寒，此时体表也跳动出青色神灵火焰。

两尊神灵在战斗！

众人看的目瞪口呆，一阵害怕与惊悚。

“算我……什么也没有说！”刚才还在抱怨的那名修士颤声道。

他们总算明白了。元天秘境中处处都是绝地，充满了危险，一个不注意，随时都会殒落。

果然，所谓的大机缘以及大造化，并不是那么好得到的。无论是谁进来，都要承受可能身死道消的劫难。

“我决定找个地方躲避起来，静等时间一到。立刻离开秘境，实在太可怕了。”有人面色难看的说道。

其他人心有同感，都觉得所谓的大造化离他们太远了，真要去寻找、争夺。多半难以活下来。

“诸位，我们就此别过。”石昊说道，转身离去。

“多谢魔王兄！”这些人纷纷表达谢意，注视他离去，他们知道，石昊强大无匹，一个人可以击毙火魔宫一群人。绝对来头惊人。

他们心中已经认定，这多半是一位“初代”！

“你们说，他会不会是那个荒啊。”一位老者说道，因为他看到了石昊祭出丹炉，里面有“天河”，想到了恶魔岛的雷霆大河。

“荒，我怎么听着耳熟？”一人忽然道。

“难道是……在魔尊所立神碑上留名的那个荒？！”有人惊叫了起来，露出不可思议的神色。

其他人更是跟见了鬼一样，有些说不出话来，一个个闭口。

他们预感到，救了他们的少年魔王多半会在秘境中大放异彩，与各路初代争锋，让外界各教都要大吃一惊。

“如果真是他，秘境中将热闹了，一场惊涛骇浪要来了……”

他们不敢久留，也快速消失了。

“什么，黄金山龟裂，雷光内敛，大造化浮现了出来，而我们……白白成全了别人？”在秘境出口这里，火魔宫一群人咬牙。

原本，赤凌空要杀回去，火魔宫其他人不太同意，因为那片封印地太危险了，没有了兽牙命符，再去的话可能会死在那里。

可是听到他细说后，大造化浮现，所有人都坐不住了。

“马上开启祭坛，我要回去，捉到那个小孽畜，让他生不如死！”赤凌空心头憋着一股火，被人在脸上踩踏，那样憋屈的死去，让他气炸了肺。

最后，火魔宫四大强者上路，其他人留了下来。

石昊与那些人刚消失，赤凌空几人就到了，时间上几乎是前后脚，看着坐落在那里的庞大金色骨架，他们一阵眼热。

“这巨宫竟是龙獒骨架所化，不说其他，单是这神骨就是炼器的宝料，价值难以估量。”

“那株雷击木呢？”他们疑惑，因为那株古树是真正的天材地宝，所蕴含的雷电，足以劈杀他们，价值更高。

“还有那小孽畜去了哪里？”赤凌空咬牙切齿，怨恨无比。

“我们找一找看。”他们没有急着收庞大的骨架，怕发生危险，四人十分谨慎，冲向四方，在附近寻找石昊等人的线索。

不久后，正西方那里，传来巨大的声音，电芒滔天。

“发生了什么？”其他三个方向的人皆惊，赤凌空等极速冲天而上，朝那个方向望去。

“救命啊！”雷光那里传来惊恐的叫声。

这个方向点燃神火的强者发现了雷击木，眼中火热，结果还没有接近，那株树就动了，对他攻击。

这让他震惊，这并非是法器，而是有意志的生灵。

电芒劈来，让他焦黑，最让他感觉惊悚的是，那树在咳嗽，树洞如大嘴，居然喷出了一些黑色血液，落在他的身上，让他半边身子溃烂。

“啊，这难道是……魔血鬼神树？！”这样的嘶吼声，表达出他的惊恐，而这也是他最后的声音了。

很快。他就死去了，通体腐烂，化成一滩污血。

远方，赤凌空三人见到这一幕，头皮发麻，根本不敢去营救，特别是听到那株古树的名字。就更加的害怕了。

“魔血鬼神树……真有这种生灵？”他们胆寒。

传说，这种树蕴有魔血，并且可以化成树，也可以化成人形鬼神，最是可怕。

自古以来。据闻这种生灵都极为稀少，它来自上界那广袤的无人区，就如同蒲魔树一般，极为难惹。

事实上，在那无人区，无论何种生灵都很诡异。极度强大。

比如，曾经有一位巨头，进入无人区探索。踏过一块黄泥时，直接身死道消。

还有强大的教主，曾发现一滴流光溢彩的水珠，稍一接触。自身魂飞魄散。

更有人在里面发现过真龙的蛋，伴着混沌气，可惜没有带出来。

“我们走！”赤凌空三人面色苍白，根本不敢久留，更不敢去报仇。

“坏了，它被激怒了，追下来了。”

“该死的。一定是那个小孽畜惹了麻烦，结果这笔账都被算在了我们的头上。”他们极速逃遁，兴冲冲而来，寻找造化，结果却被魔血鬼神树大追杀！

“我们应该将消息带出去，上界教主都想了解那无人区，而这里竟有一株古老的魔血鬼神树。”赤凌空道。

难道这秘境还与无人区相通不成？他们觉得，那些巨头一定会无比感兴趣。只是，眼前逃命要紧，能活下来才行。

九千里外，石昊停了下来，他谨慎而小心，这片秘境真的很可怕，一路上他遇到了几次危险，曾险些与神灵相遇。

“轰！”

突然，前方山壁上的一个古洞中，爬出一条黑金色的虫子，能有手臂那么长，喷出成片的金属光，如剑芒般，将山石、巨木等绞的粉碎。

“黑鳞虫？”

石昊惊异，这是一种异虫，体表有麒麟图，十分凶猛，并且喜欢群居。

能让他记住，并不是这种虫类的可怕，而是它的药用价值非常高，在石族的丹方中提到过这类古虫。

原本他已经采集到了足够多的灵药，还差一些矿物、蜈蚣、蛇虫等，但可以用圣药弥补，但现在居然见到一种稀珍的宝虫，自然不会错过。

“嗡！”

古洞传出巨响，接着密密麻麻，足有数万只黑鳞虫冲出，一起喷吐金属气，化成剑光，无坚不摧。

强如石昊都得避退，大吃了一惊。

“咻！”

忽然，古洞中银光一闪，出现一条银色的虫王，它也只有手臂那么长，但是浑身发出银光，在体外形成一只麒麟虚影。

那是由符文构建而成的，在其体外化成一头银麒麟，悬在虚空中，神异而强大。

“罕见的银虫王！”石昊又惊又喜，这种东西太稀少了，很难发现，便是各大不朽古教的药材宝库中都罕有。

这种银色的虫王，可以称之为神虫！

这种称呼，突出了它的珍贵，异常罕间。许多神丹想要炼成，都要用到它，拥有奇效，可以熬炼出稀世神药。

“捉到它，我就可以立刻闭关，进行重修了。”石昊露出笑意。

依据石族的丹方，将那些灵药还有神虫熬炼于一鼎，他重修境界时，藉此进行，会有极大的作用，进一步圆满。

事实上，这群黑麒虫首先将他当成了猎物，发出嗡嗡声，一齐扑杀了过来，尤其是那头银色的虫王，通体发光，在虚空中构建出一头麒麟，发出锋锐剑气，斩向他。

石昊避过虫族大军，盯着那道银芒，不与数万道黑色异虫对抗，金属气喷薄，成千上万道剑芒扫来，让成片的巨石还有古木爆碎，无物可当。

“哧！”

石昊化成一道电芒，利用极速腾空而上，竭尽所能，探出一只闪电大手，抓向那只银色才虫王。

突然，一道紫芒划过，那是一只发出魔音、并伴着可怕符文的绚烂箭羽，破空而来，贯穿向石昊的那只闪电大手。

石昊目光一冷，收回手掌，看向不远处，眸子冷冽。

“你可以走了，这只虫王我早已盯上，守候多时了。”一个男子降临，背着一张紫色的大弓，身材高挑，目若朗星。

他神色平淡，自信而从容，站在那里，逼视石昊。

石昊看着他，终于认出，这个年轻男子是仙殿那位年轻的大人带进秘境中的一对年轻男女之一，是其仆从。

但是，外界都在传言，说这对仆从比许多大教的神子、圣女都要厉害一大截，天赋绝伦，恐怖无比。

“你一介仆从，也敢跟我这样说话？”石昊哂笑，他看出了，此人的确非常厉害，但是他对仙殿没有一点好感，加上对方上来就这般姿态，自然引发他的不快，言语不留情。

哧！

圣光一闪，一个白衣女子从天而降，带着仙道气息，风姿绝世，她飘渺灵动而出尘，正是月婵主身。

“哧！”

五色神霞绽放，一个英姿勃发的少年出现，身穿长生战衣，龙行虎步，神姿慑人，目光自信，竟是秦昊，他也在此地出现！

月中，呼唤兄弟姐妹，有新鲜月票了吗？

这两章比昨天早了一点点，继续努力调整，求一张月票支持。

感谢！

第六百五十六章 湖底惊艳

“我要进去！”紫宵坤站在祭坛上，一头紫发狂乱飞舞，瞳孔射出湛湛神芒，他跟疯魔了一般。

他是一头真犼，想收石昊为仆从，结果被对方骑坐在身上，反倒要将他收为坐骑，让紫宵坤发狂，这是奇耻大辱。

“回来吧。”秘境外，虚空中，一个瘦小的老人盘坐在那里，像是风干的橘子，只有干巴巴那么一小团，但是眸子睁开的刹那，紫光如闪电，犀利此人，让所有人都打了个寒颤。

他的头发稀稀疏疏，没剩下几根，尽显苍老，阻止紫金真犼，道：“你去了也不是人家的对手，就不要孟浪了，这里没你的机缘。”

紫宵坤闻言，脸色涨红，想要反驳，可是张了张嘴，也只吐出两个字，道：“老祖！”

众人闻言，先是一惊，而后哗然，紫金真犼一族只有一个老祖，真的是他来了？引发了大地震，这可是太古年间的巨擘！

关于他，绝度是一个传奇，真犼族张口一啸，可将天外的日月都震落下来，就是他造就的传说。

当年一战，他活活吼死一群对手，当中不乏教主，让银月坠落，还有域外的星辰掉下来，神威盖世！

最不可思议的是，他看着寿元将尽，但一直活着！

漫长岁月过去了，天知道他现在究竟有多么可怕。

这是与饕餮老祖齐名的太古巨凶，一般情况下很少走动，世间少有人能见到他的踪影。

“紫蒙兄。小辈想去历练就让他去吧，不如我再送他一块兽牙命符。”不老天尊出现，人如其名，看起来只有十**岁的样子。年轻而有活力，并且长相极为俊美，只是眸子内有点点沧桑。

“算了吧，这不合规矩，而且他虽然自称犼族年轻至尊，但比之初代还差了一截。我族真是后继无人啊。”老犼感叹。

旁边，紫宵坤脸色涨得发青，但是却不敢有任何反驳。

“不争气的东西，跟人家的奴仆走在一起，就这样你也配去争霸，敢在人前称尊？”老犼紫蒙扫了他一眼，震的紫宵坤双耳嗡嗡作响，脸色发白。

他想大喊，他那样做只是碍于情面，是想与仙殿的传人结识。不好得罪他的仆人，但是这些话喊不出口。

最后，紫宵坤的倔脾气上来了，道：“我还是要进去，哪怕死在里面！”

他转身面对秘境，不肯出来。

“送他到我秦族所在的区域。到时候彼此扶持。”秦长生开口，说的客气，其实是要照拂紫宵坤一二。

“我不去了！”龙雀一族的少女脸色苍白的说道，她遭受了重创，身体摇动，快速离开了祭坛。

众人都是一惊，那个少年魔王何许人也？斩仙殿大人的左膀右臂，杀真犼一族的年轻翘楚，更是将龙雀一族的天女战的不愿再入内。

这着实惊人！

秘境深处，湛蓝的灵湖。

水雾袅袅。洁白如云，宛若仙境。

石昊欣赏手中一根鲜艳的翎羽，非常满意，这上面符文密集，轻轻一挥。如一口仙剑般射出犀利神芒。并且，还伴着烟霞，绚丽无比，这是一根价值惊人的原始真羽，属于龙雀一族。

“不知道那头犼还有龙雀会不会出现了，不过没工夫等你们。”

石昊收起真羽，站在湖畔的一块青石上，取出上古重瞳，观察这个澄净而晶莹的湖泊，他在寻找银龙莲。

“怎么不见了？”

他露出疑惑之色，湖不是很大，他可以扫尽湖底，各种鱼虾都可以见到，唯独失去了那株宝药的影迹。

噗通！

石昊跃入湖中，快速来到湖底，这里很宁静，没有什么湖怪，残留着淡淡的清香，可以透过湖水钻入人的肺腑中。

“不愧是圣药！”

很快，石昊发现了问题所在，湖中有暗河，通向其他江河，他快速追了下去，不愿错过一株稀世宝药。

这条地下暗河很长，并且水流湍急，水道中有馨香飘漾。石昊露出喜色，发现了它的残迹，一路追踪。

整整追出去数百里，水流才渐渐平缓，而后开始上升，他进入了一个巨大的湖泊中。

轰！

一道惊天剑气劈来，险些击中石昊，这让大怒，刚一来到这片大湖中就有人对他出手，不可宽恕。

哧！

又一道赤红的剑芒扫来，切开了水泽，让湖底都崩开了，恐怖无比，但这一次的剑气与刚才相距很远。

这令石昊愕然，准头也太差了，根本就不用躲避，难道不是在攻击他？

他小心探出神念，发现外面在混战，有不少人影，在展开惊天大对决，当中有初代，有年轻的至尊！

此外，还有点燃神火的生灵！

他醒悟过来，来到了一片混乱战场，并非有人故意袭杀他，只是遭到了波及而已。

“坏了，银龙莲可是一株圣药，非常稀有，别落入他人手中。”石昊暗叫不好，他很谨慎，并没有离开湖面，在水中追寻。

“咚！”

水浪翻腾，涌上高天，白茫茫一片，将他都险些掀飞上苍穹。

空中的战斗非常激烈，这座方圆数百里的湖泊茫茫一片，浪涛击天，难以宁静下来，有诸多符文冲入水泽中。

可以说，水下一片混乱。

不仅有神力澎湃，还有道纹密布，异常危险，一个不慎就会遭劫，有殒落的可能。

石昊诅咒，这很不顺利，为他追踪银龙莲带来了极大的麻烦。

而一旦圣药被人发觉，估计一场超级大战避免不了，上面的那些强大生灵都要俯冲下来，跟他争夺。

“显形！”他口中轻叱，一路追寻。

还好，他速度极快，纵横湖底，避过了那一道道冲入水泽中的宝术符文等。

“咦，发现了！”

终于，石昊见到了几道银光，它们速度很快，虽然都只有手臂那么长，但是很显眼，状若真龙，银白锃亮，熠熠生辉。

轰！

大浪滔天，这个地方沸腾。

石昊皱眉，非常不满，若非是为了圣药，他真想冲上去交战一番，他都险些被剑气击中。

而几条银龙更不用说了，慌乱不堪。

“嗯？”突然，石昊一惊，他见到一具洁白的仙体，在水下一闪而没，向着几条银龙追去。

有人发现了圣药吗？想半路劫走。

一只素手探出，瞬间抓到了一条银龙，仔细观察后，身躯一颤，似乎非常意外与惊喜。

石昊也到了近前，悄无声息，看到这是一个女子，肌体修长，雪白如玉，婀娜动人，宛若一个精灵般。

而且，此人潜行匿踪，本领十分高深，近在咫尺都很难感应到，若非亲眼见到，并接近，很容易忽略水下还有一个女子。

她再次出手，又捉到了一条银龙。

石昊知道，不能等了，他已经到了近前，闪电般出手，擒住她的一条修长而笔直的晶莹美︶腿，以符文禁锢。

下一刻，他极速而动，瞬间将那她手中的两条银龙莲都收了过来。

显然，这个女子异常震惊，如象牙般洁白与光华的上出现一层小疙瘩，意外遭袭，让她绷紧了躯体。

并且，她浑身发光，动用了宝术，要震开石昊。

这令石昊惊讶，这条洁白如玉石般完美无瑕的长腿，居然比宝具还坚硬，散发出可怕的波动，若是一般人就要被活活震死了。

“给我过来吧！”

他抓住对方的脚踝，猛力一带，进行擒拿。

“是你！”

女子满头青丝飘散，回转躯体，露出一张绝世容颜，灵动的眸子中写满了吃惊，认出了石昊，因为不久前见到过。

她一身白衣在水下飘舞，露出大片雪白的肌肤，瓜子脸，雪白晶莹，睫毛很长，大眼水灵灵，青丝如瀑，整个人美丽到让人窒息。

石昊自然已感知到是她——月婵仙子。

当下，他毫不留情，祭出唯一洞天，进行镇封。

月婵仙子的强大超出想象，她的眉心发光，一股可怕的波动散开，莹白额头散发晶莹光泽，神魂之力震慑同代。

石昊眉心一痛，眼前发黑，差点昏厥过去，若是一般的尊者绝对会神识炸开，就此死亡。

他越发确信，月婵的识海中沉睡着不可思议的力量，疑似有一尊女神蛰眠！

不过，他终究是抵挡住了，唯一洞天开启，朦胧霞光闪耀，将那可怕的神识消弱，令其不能击穿其头颅。

月婵主身一阵心惊，近来她觉醒了部分魂力，在这么近的距离内足以斩杀一族天骄，毫无悬念，这是她最大的底牌！

也正是因为如此，一般的初代都不会轻易与她交锋。

而现在最强一击，居然落空，没有将此人斩杀，并且她的一条莹白的腿被此人抱住，禁锢在那光团中。

“斩！”

石昊轻叱，认出是她后没有怜香惜玉，右手发光，符文交织，化成一只掌刀，向着这条修长的削落而去。

如果谈过去，他与月婵次身还算有“交情”，但跟眼前这个绝世仙子那是没有一点，倒是生死大决战过。

故此，他没有任何犹豫，毫不留情的出手！

第六百八十三章 绝世宝术

“吼……”

仙殿的年轻传人打出了真火，满头黑发披散，仰头长啸，音波如雷，震的人气血翻涌！

瞬间而已，他生出一对黑色翅膀，化出九只凶禽的头，对抗石昊的三头六臂。

“九头鸟！”

有人一惊，这可是太古大凶，一种罕见的鸟，跟朱厌一样，在某些领域仅次于太古十凶，凶威赫赫！

石昊六条手臂挥动，全都是太阳拳，金色神光炸开，打的这个地方沸腾。

太古凶禽的九只头颅全都在喷吐乌光，对抗朱厌秘术，与太阳拳抗衡，两人碰撞在一起，杀气澎湃。

砰！

两人拳拳碰撞，掌指交击，黑色鸟羽纷飞，金色霞光暗淡，鲜血溅起很高。

激烈厮杀，双方都不肯退缩一步，以一往无前的气势冲击，想活活劈杀对方。此战还是以肉身为主。

仙殿传人自负而自傲，不相信有人可以超越他，哪怕是肉身，平局也不可，坚信自己最强，不断攻击。

“杀！”

他眸光冷冽，气息再变，九头鸟身隐去，一只手覆盖上了鳞片，发出可怕的气息，向着石昊抓去。

“嗯？”

石昊吃了一惊，这是真龙的气息吗？仙殿果然可怕。当然，这依旧是一式“散手”，并非真正的真龙宝术。

便是如此也无比犀利，震慑人心，这一爪下来划出一道残影。石昊将地上一块法器碎片踢起，试探这一击。

“哧！”

仅瞬间而已，法器碎片成为齑粉，被这一爪震成碎屑。

要知道，这可是远处的神祇对决所毁掉的兵器，虽然是残兵。绝对的坚硬难损，就这样被震碎了。

“开！”

石昊大喝，这一次没有动用其他法。而是展动了自己所悟的那些奥义，他的体表发光。符文凝聚成钟。

在他的血液中，无数“道钟”细小到肉速流淌，最后他整个人都出现了一股大道气息。

当！

钟鸣震天，石昊仿佛化成了一口道钟，肌体向外散发涟漪，这是化灵境时他悟透出的东西。

结合原始真解。他演化出种种非凡妙手。

此时，他双手合印，发出灿烂圣光，轰的一声。一口大钟形成，罩在体外，这是体内无数小钟融合的体现。

真龙爪探来，击在道钟上，轰鸣震天。让人血气翻腾，但终究是不能击穿石昊的肉身。

大钟虽晃动，并出现裂痕，但最后石昊以双手结成的道钟法印，终究是抵住了仙殿传人。将他震退。

“这是什么法？”仙殿传人惊讶。

“我创的法！”石昊轻叱。

“不过是符文的极尽演化而已，有点门道。”仙殿传人天赋奇高，看出了端倪，但心中依旧很吃惊。

哧！

石昊发光，体表与血肉中一柄又一柄炽盛的小剑出现，在血液中流淌，那是符文的再一次演化。

随后，他整个人都锋锐了起来，如同一柄绝世仙剑出世，锋芒毕露，杀气腾腾。

嗡！

石昊跃起，整个人像是变成了一张薄薄的纸张，化作绝世杀剑，劈向仙殿的年轻传人。

“这是什么？”

此时，所有人都吃了一惊，他的身体真的化生为剑，璀璨夺目，绝世无匹。

“哧！”

不远处，月婵仙子出手，祭出一个骨盾，出现场中，阻挡石昊，她这是有意试探与掂量。

“喀嚓！”

清脆的响声传来，石昊的身体化成剑，一冲而过，将骨盾切开，分为两半，断面平滑无比，惊的人瞠目结舌。

这果然妖邪，他肉身成剑，秘宝等都不能阻挡。

“杀！”

仙殿传人-大喝，满头发丝飞舞，手掌放大，右手似乎变成了金属神碑，奇异无比，而且铭刻着各种符文。

“这是……摔碑手！”

众人心头剧跳，这可是人族赫赫有名的神通，可将手掌演化为一方黄金神碑，号称练到极尽时能万物。

“当！”

黄金神碑与那剑体剧烈碰撞，发出阵阵金属颤音，让人耳膜生疼，都要破碎了。

所有人都露出凝重之色，这两人交锋到现在，不断变化手法，都是加持肉身的极道法门，任何一式都是妙手，世间罕有流传。

这是一系列最强散手，能将肉身潜能发挥到极尽，是一次最强碰撞。

众人暗叹，在这个境界，两人算是将肉身成圣的路走到了尽头，不可能再提升了，他们已经位列绝巅。

一番碰撞，天剑终于化形，变成了人身，石昊倒退，步履有些踉跄，并不是很好受，脏腑微痛。

仙殿传人也是如此，低头看向自己的手掌，血肉竟然破了，露出骨头，这伤势可不算轻。

双方都负伤，逼视对手。

一股莫名气息流转，最后如山洪般爆发，双方气势更盛了，再次杀向一起，浑身精血燃烧，形成可怕的光芒。

他们不时横空而起，顶着黄金道台形成的巨大压力，可在虚空中短暂滞留，演化成各种神禽、瑞兽，强势血拼。

战到后来，仙殿的传人无奈接受了现实，在肉身领域，他难以压制对方，最多也就是持平而已。

不能再这样下去了，他所为何来？不是意气之争，现在需要他击毙敌手，得到此地的无上传承。

而这也是仙殿的要求，收录元天至尊的道统，增加本教的底蕴。

“轰！”

仅这一瞬间而已，仙殿传人的气息完全不同了，法力暴涌，满头发丝如同瀑布般倾泻，眸子银光灿灿，化成符号。整个人周围形成无形场域，地上的兵器碎块等跟着漂浮了起来。围绕他旋转，而后又炸开，爆碎。

这是一股惊人的气息。宛若一尊天神复活，睥睨人间。

轰！

仙殿传人抬手间。符文交织，瞬间电闪雷鸣，被神圣法则包裹，简直无法力敌。

不要说同代人，就是不远处的几头神灵也倒吸冷气，因为他随时能破入神火境，早已在尊者领域大圆满。只是在压制而已。

显然，他是为了三千州的争霸，百川汇海，到时候会有一场惊世的大造化！

“我承认。你的肉身已到了金身不坏、道体难腐的境界，可与我持平，一争长短。”他冷漠的说道。

众人惊讶，这还是他出世以来 第 756 章 能快点，接着去写！求一张保底月票支持。

第六百九十八章 大逃亡

“还不出来吗？”血色平原上空，天神，俯视下方，说到这里时，她的气息完全变了，如一堵大山压在人们的心头。

“前辈，不关我等的事！”有人恐惧，怕她大开杀戒。

“哞……”

半空中，一声低沉的莽牛吼发出，随着黑色气浪翻涌，音波如天雷般震世，响彻平原。

天神左肩头上的那只黑色牛头，睁开眸子，发出吼声，恐怖无比，竟有黑色的涟漪扩散，震动虚空！

“啊……”

许多人-大叫，下方的平原上有数千人，可是在这一刻，许多身影炸开，在这莽牛吼下，四分五裂，血雾蒸腾。

这种景象太吓人了，黑色涟漪扩散，音波震天，转眼间而已，一下子就有三千多人身体裂开，死于非命。

还有部分人活着，但是七窍流血，全都在极力对抗，有不少都是神祇，结果依旧不行。

这如同人间地狱一般，点燃神火的生灵也不够看，他们的体外，神焰暗淡，最后熄灭，而后形神爆碎。

石昊原本要穿上破烂甲胄，并要施展缩地成寸大神通，以及祭出丹炉中的天河诅咒，结果发现，周围符光腾起。

有几名强者手持秘宝，守护住了这片区域，而云曦更是拉了他一把，将他带入符文守护的中心地。

“曦儿，你拉他作甚？”一位老者皱眉，将一个外人拉进来，容易出变故。

“他曾救过我。”云曦说道，让石昊站在符光中，不要走出秘宝所笼罩的范围外。

几名强者没有说话，在他们看来，那怎么能算救。不过他们也不想在这件事上纠缠，皆神色严肃，看向高空。

“呵呵……这条路上真有漏网之鱼。看来我来对了！”虚空中的天神开口，带着肃杀与冷意。

早先她并不能确定，现在得到了证实！

“前辈，你这样滥杀无辜。屠戮生灵，就不怕有干天和吗？”天人族一位老者开口。

“你们若是早点站出来，不就没事了吗？”拥有三颗头颅的天神冷冷地说道，到了这等境界，随心所欲，根本不在乎什么。

她盯着云曦，淡淡的笑了起来，冷酷无比，道：“天命石在你身上，与你融合了。但应该还能提炼出来。”

在场的人莫不变色，这尊天神很无情，要夺造化，坏人根基。

天人族绝不能容忍，要知道。由人而天，太艰难了，而今将要出现这样的人，怎能允许外人杀害。

“这一次，你们天人族收获不小啊。太古前收获六枚天命石，让六人的生命层次进化到极致。这一世，居然得到了四枚。同样惊人。只是结果将完全不同了，不给你们时间成长，天人皇族难现！”

“前辈，你这样截杀，以大欺小，就不怕遭到报复吗？我天人族的一位古祖还活着！”一位老者喝道。

“你在威胁我吗。你是说太古年前进化到极致层次的六大天人还有一个遗存到现世？不要唬人了，哈哈……”女子大笑，而后目光转冷，道：“我已得到消息，他不可能出现了。无法威慑天下。”

“我族古祖会复苏的！”一名老妪大声道。

石昊闻言，心头震动，天人族昔日开创皇族神话的六大天人中，竟有一人活到当世，但似乎出了问题。

“天命石只能与年轻的躯体融合，近日内若不除这四名年轻的天才，来日便会造就出四大无敌天人，这种情况不允许出现！”女天神森冷，道：“其他三路人马，或许不好对付，但你们这一路，注定会被轻易抹杀。”

说到这里，她抬起了手掌，缓缓向下压来，莹白的玉手散发霞光，震动的整片大地都在崩裂，乱石穿空。

“啊……”剩余的数百人，体外神火熄灭，身体寸寸断裂，死于非命。

这种景象非常可怕，她平静无比，只是一只手掌轻轻向下压来，就造成了大地沉陷的恐怖景象。

并且，只手灭群神！

天人族这里，秘宝龟裂的声响传出，几大高手显然支撑不住了，根本不是对手，毕竟还不是天神。

“师叔祖，你在何方，请快快显圣！”几名老天人-大喝。

“轰！”

远方，一道瘦小的身影扑来，比常人矮一头，但是却提着一柄磨盘大的铜锤，轮动开来，砸向虚空中的天神。

“你寿元将尽，却跟我拼斗，早晚会被活活耗死。”拥有三颗头颅的女性天神冷漠的说道，她右肩上的象头嘶鸣，银色的鼻子甩了下来，跟天刀似的，当的一声撞在铜锤上，铿锵震耳。

“纳命来吧！”天人族的强者咆哮，虽然瘦小枯干，但神力盖世，是一位天神，他轮动铜锤，砸的虚空破烂，轰轰作响。

这一刻，远处的一些山峰跟稻草似的，在这种惊世神力波动下，飞上高天，显得轻飘飘。

“杀！”

拥有三颗头颅的天神反击，探出藕臂，浑身爆发神圣光辉，镇杀天人族的天神。

“你们快走！”天人族手持神锤的老者开口，他挡住了女性天神。

“没用的，除非你们另外三路人马成功突围出去部分，不然的话四路人马可能会全军覆没，最起码你们这一支完了。”女性天神冷声道。

“不错，这一路的天人可以杀掉了。”一道无情的声音传来，银袍天神再现，手持一根锃亮的战矛。

以他为中心，向外扩散银光，气息恐怖，神威惊世。

“我天人族再没落，也是一个不朽的道统，不是什么人都能打主意的。”就在这时，远空又出现一道身影，这是一个紫发中年人。

“有意思，这一路人马有两名天神，但依旧不行，你们还是要死！”银袍天神吼道，迎了上去。

“轰！”

天穹被刺穿，他单臂持银色战矛，杀向那名紫发天神。

惊世大战爆发，两组天神，生死对抗，全都在力拼。

“快走！”天人族的两大天神命令道，因为他预感到不妙，远方魔影绰绰，竟有一大群强者包围而来。

这些人干预不了天神级大战，但是截杀天神一下的人足够了，实力强劲。

“嗡！”

天人族那个手持大锤的天神，一边与拥有三颗头颅的女子大战，一边拍出一掌，震死一片魔影。并且大手一抓，将云曦等人送出，抛到了远空。

这是一场大逃亡！

石昊一阵无言，居然被裹挟了，想要独自离开都不行，因为他听到了不该听到的秘密。

守护云曦的几名强者神色不善，显然有灭口的冲动，但是却被云曦阻止了。

“快走，必须要活着回去！”天人族一名老者回头看了一眼大战，脸上充满焦虑，他不知道族中的两大天神能否赢。

必须要将与天命石融合的云曦送回去，不然一切的努力就白费了。

“不知道其他三路人马怎样了？”他们也在担忧其他三名与天命石融合的奇才，生死难料。

“轰！”

后方，天地同颤，光芒万丈，四大天神打出了真火，有人燃烧己身，要进行自爆。

“我天人族能否辉煌崛起，再次成为上界皇族，成败在此一举啊，若是四名年轻人都能活着回去，日后还怕谁！”正在逃亡的天人族老者低沉咆哮。

“族老，请放心，我族一定能再现昔日荣光。”云曦说道。

可惜，现实很残酷，不久后后方传来怒吼声，天人族一位天神自爆，血染长空，以这种惨烈的方式落幕与收局。

天神大战结束了，一人自爆，足以波及敌手以及己方天神，使附近的强者遭受重创。

“活下来的天神伤势极重，都觅地疗伤去了，短时间不会追下来了，他们也担心被人干掉。”云曦身旁一名老者说道。

“噗！”

血花溅起，天人族的一名老者右臂出血，差点被斩落下来。

抬头望去，天空中出现一群凶禽，种族不同，但是都极其强大。

“逃！”

这是一场大追杀，石昊暗叫倒霉，原本没他什么事，居然被裹挟逃遁，实在有点不情愿。

“族老，放下他吧，随便丢在一个地方，别让他跟着我们了。”云曦说道，因为现在带石昊在身边，等若在害他。

两日后，几名守护者先后毙命，在被追杀的过程中一一殒落，全都战死了。

云曦也负伤，半边身子淌血，差点被一头凶禽口中喷吐出的光刃斩中要害。

而原本被裹挟的石昊反倒无恙，恢复了自由身。

石昊一叹，这次真是倒霉透顶，莫名卷入到了这样一场纷争中，显然他不可能看着云曦被杀。

“你对血色平原了解吗？”他轻声问道，背负着云曦，风驰电掣，动用缩地成寸大神通极速奔跑。

“如果实在没有办法，我们只能闯进那些阴气滔天、鬼物横行的血色战场了。”云曦轻语，非常伤感，保护她的强者竟然都战死了。

她不知道族中另外三名天才是否逃脱，天命石太重要了，可却也惹出这样的大祸。

接连数日，他们都在生死逃亡中度过，怕后面的追杀寻到，特别是天神若出现，必死无疑。

最后，没有办法了，石昊选择进入绝地，背着云曦，冲进滚滚阴雾中，与外界隔绝了气息。

第七百一十四章 荒，再现

战天歌一声闷哼，即便动用了极速身份，还是被拦腰斩断，下半截躯体坠落在地，上半截则悬在半空中。

他脸色苍白，没有一点血色，居然这样大败！

石昊无情，手持雷霆战刀向前走去，带动着雷霆小世界，里面草木清新、湖泊湛蓝，非常真实。

而在半空中，又有一道如飞仙般的光辉降下，战王想逃，但是躲避不了。

噗！

他的半截躯体破烂，被光束击穿，一身战力耗去七成，更加不堪了，被击落在地上。

“雷帝秘术！”他咬牙说道，族中的古祖战帝，早就猜测到元天至尊拥有雷帝传承。

眼下，他亲身经历，已然证实，荒在秘境中得到了雷帝宝术。

九天劫光就是雷帝禁忌秘术的有形体现，与石昊所构建的雷霆小界对应，烙印虚空中，可如仙光般劈落。

“战王！”

周围的人-大叫，一起向前冲去，如果战天歌死在此地，那么他们也不用活了。

喀嚓！

石昊向前迈步，四野都是闪电，在第一时间将四位尊者击穿，眉心淌血，他们仰头栽倒在地上。

“跟他拼了！”这是战族的死士，无惧生死，眼中泛凶光，一同向前扑杀。

“锵！”

石昊所构建的雷霆小世界中，一柄又一柄兵器冲起，化作一片虹芒，冲向前去。

噗噗声不绝于耳，转眼间，十几人被击杀，难以阻挡他的脚步。

“这就是你的自负？不过如此。”石昊看着战天歌，语气平淡，高高扬起手中的战刀，闪烁惊心动魄的刀芒。

战天歌脸色雪白。因为失去了半截躯体，失血严重，战力进一步锐减，无法对抗。

“住手！”

“杀！”

周围，那些战王的部众还有随从大喝，悍不畏死，向前逼近，一旦守护的人死掉，他们没有好下场。

轰！

石昊迈步，这一刻身心空灵。晋升到一种奇妙的境地，感悟雷帝宝术，参悟当中的造化，有了进一步的理解。

他如最开始时那般迈步，与天地相合，伴着雷光，一步一步前行，如鼓声在轰鸣。

“啊……”有人惨叫，陷入这一节奏中。浑身血液跟着起伏，随他的脚步而颤栗。

“噗！”

十几名列阵境的修士脸色苍白，在这种特别的韵律中，随着脚步而共振。最后心脏炸开，接着整个人浑身喷血，仰头栽倒在地上。

石昊在这一刻心境平和，与这方世界凝结为一体。浑身符文流转，秘力涌现。

最后，他的体内轰的一声剧震。整个人喷薄无量法力，修为再上一个台阶，由尊者初期晋升到中期。

他浑身宝光流转，雷电缠绕，洗礼肉身，大战的疲惫一扫而光，并且精神奕奕，血气充沛了起来。

他陷入奇妙武境中，在此顿悟，一朝破桎梏，再上一层楼，这并不是刻意为之，而是水到渠成。

周围众人跟见了鬼一般，这个人何其可怕，脚步如追魂鼓，震的一些高手爆体而亡，而自身竟晋阶了。

这是与天地凝结、得到大道共鸣、进而洗礼的结果。

当年，石昊在下界时，为了迎战七神而匆匆服下小涅槃丹，成为尊者，他一直觉得不够稳妥，这样冲关，道基不扎实。

来到上界后，他补全自身法则的同时，也一直在压制己身，为的是凝练昔日的“浮华”，让自身道基完美无瑕。

不然的话，这么长时间过去，他早就该有所突破了。

直至近来，再也无法压制，根基夯实，彻底完美，而今陷入奇妙的悟法境中，自然而然的突破了。

就此以后，无需担心，一切都将通向完满，可以放心的修行了。

此时，他与天地交融，雷霆弥漫，闪电缠身，那个雷霆小世界更加真实了，栩栩逼真！

随着他迈步，这种韵律越发的可怕，一些尊者都着道了，手抚心脏，大口咳血。

锵！

最为关键的时刻，石昊弹指，手中的雷霆战刀因此而鸣颤，其音震耳，终结了这一富有韵律的脚步声。

然而，这也是可怕的，数位尊者心脏撕裂，胸膛炸开，浑身血液暴涌，瞬间毙命！

刀鸣声如同最后的催命符，斩灭那些被带入这一节奏中的尊者的生机，活活镇杀。

此地伏尸一片，到处都是血迹，石昊如同一尊魔王出现，所过之处，这些人败亡，成片的倒下。

“不！”

只有最后几人还活着，但也遭受重创，发出不甘的大叫声。

“噗！”

石昊扬刀，横扫千军，数颗头颅斜飞，血液冲起十几尺高，接着锵的一声，元神亦被斩。

“吼……”

远方，天摇地动，怒吼动天地，那尊真神在向回赶，太快了，如同一道朝霞射出，从地平线快速赶来。

“追杀我这么久，你来晚了！”石昊遥望，从容举刀，而后斩落下去。

噗！

战王不甘，仰天大叫，但头颅依旧被立劈为两半，鲜血伴着电芒窜起，他的表情就此凝固了。

闪电全部收敛于石昊的体内，雷霆消散，他展开秘术，施展缩地成寸大神通，与闪电术结合，消失在此地。

真神怒啸，转瞬及至，一把将战王的残躯抱了起来，脸色狰狞，目光赤红，满头发丝倒竖，天地间秩序交织，如雷霆炸开。

“怎会如此！？”他狂暴了。

这可是一代战王，在他的守护下，居然英年早逝，他便是真神，回到族中也有受到严厉处罚。

这才多长时间，战族一代翘楚就这样被击毙，死的过于惨烈，而对方同样不过是一个少年而已。

“我们是战帝族啊！”他仰天大叫。无比狰狞。

若非石昊动用雷帝宝术，雷云笼罩方圆百里，而惊动了他，还不知道发生了这等惨烈大战呢。

“你究竟是谁！？”

在当世，年轻一代中可以这样击杀战天歌的人，寻不出几人来，除非有年轻“战帝”之姿！

突然，他盯住地面，战天歌的残躯留下一个模糊的血字荒。

“荒！”真神怒吼，满头发丝暴涨。倒冲向天，他狂暴了。

……

石昊与云曦汇合，他的那道灵身有点惨，受伤颇重，被真神追击了这么长时间，险些被击毙。

“你回来了！”云曦惊喜。

石昊点头，将灵身收归体内，运转骨文，血气滚滚。恢复元气，让自己慢慢重归巅峰状态。

天人丹的药效还在，并没有彻底散尽呢。

“你……斩杀了战王？！”当云曦得知他的战绩，鲜红的小嘴张成“o”形。异常震惊。

“我是谁，说去杀他自然要功成，难道要白走一趟吗？”石昊说道。

“你什么都好，就是……有点自恋。”云曦咕哝。

这一战绩真的惊住她了。一代战王号称年轻至尊，出自战帝族，就这样被眼前这个少年斩掉了。

无需多想。这注定是一场轩然大波，会震动两大族。

不仅战族要愤怒，痛惜不已，就是天人族也要吃惊，未来的潜在大敌就这样被人除掉了一尊，值得庆贺。

这一战，石昊收获很大，不仅突破原有境界，还通过这一战了解到了战族的骨文、宝术等，价值巨大。

“天人族有什么特别的宝术？”在接下来的路上，石昊向云曦请教。不仅如此，他还厚着脸皮学了天人族一些小神通。

“由人而天，到底怎么回事？”他想了解天人族的奥秘。

“所谓天人，人才是起始阶段，想成为真正的盖世高手，就要进化到极致领域天，为更高的生命层次。”

云曦对他没有设防，跟他细说，透漏出不少玄奥，令石昊收获颇丰。

“你与天命石融合，回去后能顺利涅槃吗？”石昊问道。

“有一个危险期，需要人守护。”云曦答道。

两人边走边聊，石昊了解了很多，甚至知道，在那危险期，天命石是可以被剥夺出体外的。

显然，后方那尊真神狂暴了，一路追杀，想要寻到荒，为战王复仇。

但是，石昊刚突破，速度有所提升，更加难以追上了，他带着云曦进入了这片古战场的中心地。

相传，这片最大的古战场，曾有一位绝世高手坐化，他的血、他的骨头、他的符文等烙印在此，导致这里很可怕。

当两人接近这片区域后，发现虚空中流光溢彩，那是断裂的秩序神链，无规则的排列，各种霞光绽放，混乱不堪。

中心禁地难以临近，因为稍有不慎，就可能被那些规则神链截断身体，只能远观。

“那里有植物！”他们惊讶，禁地中郁郁葱葱，有些绿莹莹的植物，发出光辉，还有藤萝与花朵，姹紫嫣红，缭绕霞光。

石昊暗中动用重瞳，想看个究竟。

他当即一震，因为看到了一条身影，一袭雪衣，绝世而，静静站在禁地中，是如此的超然！

这是一个女子，她已发现石昊，浅浅一笑，贝齿晶莹，绰约之姿，流盼之美，清艳绝丽，一时间竟让石昊有些恍惚。

这是他从未有过的感觉，那女子太特别了，青丝柔顺，雪肤雅丽，眸蕴诗菁，称得上风姿绝世，让石昊于短暂的刹那失神。

一个人站在白骨遍地、花草溢霞的中心禁地，她是如此的特别，雪衣展动，神韵超脱，真正的绝世而。

突然，天穹上一声剧震，大道如瀑，规则如海，几乎要让血色平原倾覆。

战帝与老天人一战结束！

求一张月票，血色平原将结束了，波澜将起！向大家求票

第七百二十章 飞仙石

天之城，恢宏壮阔。

石昊走在青石街道上，先是穿行过一片闹市区，而后又路径一片灵山洞府，渐渐接近那座很出名的演武场。

族中的绝代佳人要嫁人了，消息不胫而走！

天人族很多人都已经知道，城中来了一名奇才，可能会与族中的明珠结成道侣，这是一场轩然大波，震动了年轻一代。

年轻强者吃惊，太突然了，他们没有心理准备，很难接受这种结果。曼珠沙华、芙蕖等是天人族赫赫有名的丽人，怎会突兀嫁人？

城中骚乱，许多年轻人表示不服。

“这个人是谁，让我们要一见！”

“他凭什么与我族的明珠姐成道侣，事先都没有半点风声，这对我等来说不公平，难道是某一帝族在施压吗？”

一些血统强大的年轻天人纷纷出关，聚集在一起。

显而易见，消息的泄露并非无缘无故，早先无事，偏偏在此时爆发，有人故意为之。

正如石昊所料那样，两位绝代丽人发动了关系，以“灰色力量”推波助澜，在以自己的方式影响与反对族中的安排。

天之城，不平静！

石昊走在路上，起初还没有太在意，后来听到了嘈杂声，仔细一听，嘴角露出笑意。

这一次虽然很危险，可能会引火烧身，但从最初的事态来看，曼珠沙华与芙蕖“出手”了，真有可能会将他“赶出”巨城。

他想离开，这也许是希望。

然而，很快石昊就失望了，有真神出动，警告年轻一代，不得在城中乱来，喧哗声顿时变弱。

只是人群未散，依旧在徘徊。

“别告诉我。他一人想与我族中两大明珠同时结成道侣。”

“依据小道消息，很有可能如此！”

发生在湛蓝湖泊畔的事被人传了出来，众人深感意外，得知情况后。很多人愕然。

人们不知道该愤怒，还是该大笑。

“太混账与嚣张了，此人是谁，我还真想看一看他什么样子！”

“还有这样的人？我们去演武场，看一看究竟是何方神圣，敢妄言举起飞仙石，我要看他被压的骨断筋折，口吐鲜血。”

消演武场附近人影绰绰，一片喧沸。

原本仅是石昊与两位少女打赌，结果生出大风波。引来很多年轻人观看，注定不能平静了。

石昊来到这里，向里挤了三次，愣是无路可走，人太多了。演武场被围了个水泄不通，特别是入口，根本进不去。

至于此地的空中，是禁空领域，不能擅闯

“道兄，借光，让条路行不？”石昊跟人商量。

“你谁啊。没看我还在等吗，后面排队去，有序入场。”那人翻白眼。

“人怎么这么多啊。”石昊咕哝。

“废话，大家都是来看狂徒的，想见识下这家伙到底什么样子，你不也是怀着这个目的而来吗？”

“我怀着虔诚的心而来。敢举飞仙石的人必是天纵奇才。”石昊说道。

“你什么态度，枉为我天人族子弟，还偏向一个外人，当同仇敌忾才对。”旁边，一个二十几岁的天人教训他。

天人族与人族很像。不细看与分辨的话，难以认出。

“你不觉的那是一项壮举吗，天纵神武，真英雄方敢如此！”石昊分辨。

结果，一群人都不满了，在这里舌战他，进行奚落。

石昊“据理力争”，跟一群人辩驳，形成了很有意思的景象，他一个人在这里跟一群人争个不停。

一时间，这里很热闹，唇枪舌剑，你来我往，许多人加入了进去，讨伐这个“叛逆”，居然向着外人说。

“喂，你这人怎么回事，为什么偏向外族人？”就是一些少女也看不下去了，责问石昊。

“真理是不分种族的，也不分疆域，我们要有一颗宽广与包容的心，人生岂能如此狭隘？”石昊义正言辞。

入口被堵，他进不去，在这里争辩上瘾了，不断的夸赞敢举飞仙石的人，独对群雄。

“我就不信，你见曼珠沙华与别人结成道侣，会无动于衷，还能胸怀广阔！”有人驳斥道。

“事实上，我的胸怀的确如大海般壮阔，我的双眼如星空般深邃，正所谓大爱无疆，心怀坦荡。”石昊一本正经地说道。

“什么乱七八糟的，你什么意思？”一位年轻强者质问，脸色不是多好看。

“喜欢一个人，不一定拥有。只要她幸福，你可以默默祝福，遥望，只要她快乐，请适时放手……”石昊得瑟，但却一脸正色。

“你谁啊，乱说什么？！”有人极其不满。

但是，也有部分少年惭愧了，觉得比起眼前这个人，他们的确不够坦荡。

“你真这样认为？”有年龄不大的少女憧憬，不止一人-大眼水灵灵，向他询问，跟他讨论，这里越来越热闹了。

人越聚越多，石昊跟人辩个没完，这里居然形成了一个圈子。

“不对啊，你怎么老是为那个家伙说好话，他那么狂妄，妄想举起飞仙石，明显不知天高地厚。”

“错，那是英雄气盖世。”石昊纠正。

“打住，你吹捧的过了吧？”

……

就在这时，演武场中传来声音，询问魔曦是否到了，为何还不出现，难道已经怯场不成？

石昊咳嗽了一声，道：“诸位让一让，我该进去了。”

“你什么意思？”争辩了这么长的时间，聚集了一大群人，自然有不少人看他不顺眼，怎么可能给他让路。

“里面的人在喊我，再不出现的话就迟了。”石昊解释。

“你……你是谁？”众人感觉不妙。

“我魔曦啊。”石昊边说边挤向前去，踏进那道门。

演武场外，众人石化。

一大群人都发傻，一个个大眼瞪小眼，张口结舌。

最后。有人熬唠一声，打破宁静。

“是那个狂徒！”

“太可耻了！”

“难怪总是偏袒‘外人’，卖力称赞，这他妈的是在自夸啊。自恋到没边了！”

……

一群人炸锅，就没见过这么脸皮厚的人，所谓的据理力争，舌战众强，其实是在自我陶醉，夸奖自己。

沿途，许多人盯着石昊，他大模大样，走了进来，镇定而从容。一点都不紧张。

很快，外面发生的事情传了进来，一群人都目瞪口呆，这也太极品了吧？

“哗！”

演武场一阵骚乱，得悉情况。明白这家伙在外面自夸后，差点引起公愤。

“太可耻了！”

众人沸腾。

“你还真敢来！”曼珠沙华满头红发披散，光亮而柔顺，雪白晶莹的俏脸上显得很冷艳。

若非她与芙蕖出现，示意众人平静，估计现在有人要冲上来跟石昊算账了，多半会引发群殴事件。

“为啥不敢来。这是天注定的缘分，你我将成为道侣，留下一段佳话。”石昊说道。

“闭嘴！”曼珠沙华不想跟他说话了，她怕自己忍不住，跟他先战上一场。

芙蕖白衣飘舞，清丽出尘。眸波转动，看向周围的十几人。

石昊也是心头一动，那十几人都很年轻，除却有几名为天人族的奇才外，还有外族的人。都格外的强大。

当中有初代！

这让他吃了一惊，曼珠沙华与芙蕖能量这么大，居然召唤来这样的护花使者？

不过也不太对，当中还有一个银发女子，一个蓝衣少女，都极为美丽，同为女性，不应在被召唤范围内才对。

“这是来我天人族做客的一些朋友。”芙蕖淡淡的笑道，并未过多的介绍。

石昊心头一动，而后明白了。天人族与战族血拼，自然是一件天大的事，这两日不时有其他大族来访，了解情况。显然，这些年轻翘楚，来自那些古教。

“听闻你想举起飞仙石，勇气可嘉啊。”有人嘲讽。

魔曦斩杀战王的事，并未被两女说出，众人还不知道，天人族也只有少部分人了解魔曦的“底细”。

“不就是一块石头吗，有什么不敢。”石昊轻描淡写。

“不知天高地厚，就是初代都难以举起，古来无尊者成功，你还想开创壮举不成？”有人揶揄。

“看起来，你不过如此，也敢妄动飞仙石，自找苦头吃。”

……

显然，一群人轻视，不仅是因为有敌意，也是在故意奚落，刺激他涉险，竭尽所能去举飞仙石，那样的话多半要负“大道之伤”。

面对挑衅，石昊很淡定，道：“你们有什么资格说我，你们自己敢试试身手吗？”

“最起码，我们若尽力的话，能撼动它，你呢，能做到什么程度？”有一位男子冷笑。

而另一人更是一位初代，讽刺道：“听闻你若失败就会自己滚出天之城，不知道说话是否会算数。”

“我说话自然算数。”石昊说道。

曼珠沙华与芙蕖顿时露出笑意，她们知道，赢定了，一会儿就要有好戏看了，这家伙必然要狼狈无比，灰头土脸的离去。

“小心，别把自己伤的太厉害，到那个时候，还得让人将搀扶着，丢出天之城。”有人-大笑道。

“真男人的话，你们也得来试一试，别光动嘴，敢来举此石吗？”石昊挑衅，看向那十几位年轻奇才。

场面顿时有点安静，无人说话。

“是男人就将它举起来，你们都不举吗？”石昊问道。

“你……”一群人脸色难看，这家伙的嘴“太欠了”，敢以歧义调侃他们，实在可恨。

“我们若出手，自然可以撼动飞仙石，显然比你强。”

“别废话，我们比上一场，都下来试试身手。”石昊下战书。

让人愕然，最后竟是意气之争，有些年轻强者真的下场了，活动筋骨，就要出手。

“起！”

有人-大喝，浑身发光，抱住飞仙石，想让它离开地面。

“你不行啊，都没撼动。”石昊奚落。

“胡说！”正在出手的人愤懑，天生神力，资质惊人，已经撼动了飞仙石，让很多人都吃惊。

随后，一名初代出手，竟然将飞仙石抱离地面半尺高，可惜也仅止于此了，他满脸赤红。

“太差劲了吧。”石昊说道，气的那名初代差点吐血，急忙放下飞仙石，嘴角出现一缕殷红的血，体内更是剧烈翻腾。

“你自己试试看。”曼珠沙华说道，带着挑衅之色。

“好吧，失败了的话，我会离开天之城。”石昊说道。

“期待你大显神威。”芙蕖虽然宁静而雅丽，但此时也忍不住开口奚落，因为此前实在被气了个够呛。

石昊向前走去，所有人都在关注。

“千万别一不小心，用力过大，真将它给举起来。”石昊咕哝，这是他的心声，但是却被很多人听清了。

太嚣张了！

众人当然不会觉得这是他心声，认为这是嚣张，在挑衅。

“真有实力，你就举起来，我看着呢！”曼珠沙华道，莹白俏脸上写满愤怒，她自然不相信石昊可以成功，等待他负大道伤。

芙蕖也是如此，嘴角带着笑，等他失败，尽显狼狈。

所有人都盯着他，目光聚集在他一人的身上。

石昊走到场中央，直接抱住飞仙石，而后轻轻用力。

刚一接触，石昊便是一凛，飞仙石虽然光泽暗淡，但是他却感觉体内血肉晶莹，跟着共鸣了起来！

飞仙石内有某种规则，让他心颤。

“啊……抱起来了，离地三尺高了。”一群人-大惊失色。

“我还没用力啊。”石昊也吃了一惊，不由自主冲口而出，这听在众人而中，自然是嚣张到极点的体现。

“该不会真要莫名其妙的举起来吧？”石昊发呆，因为他根本就没怎么动呢，结果这飞仙石像是粘在了他手上，自己悬浮而起！

曼珠沙华与芙蕖恼怒，这是在调侃与调戏她们吗，这家伙该不会真要有一番壮举吧？

事实上，石昊很快就不理会外切的一切了，因为惊呆了，飞仙石内有莫名的力量与规则，在唤醒他体内的一种秘力！

此时，混乱的符文隐现，在体血肉深处闪烁，逐渐显化。

“这是……”他内心颤栗，震惊无比。

还在襁褓中时，他就失去了至尊骨，上有原始符文，内蕴无敌宝术，可惜与他无缘，被石毅所得。

然而，此时所发生之事，颠覆了他的认知，那种符文、那种秘力，很熟悉，与石毅所施展的极像！

这是第一块至尊骨上的宝术，而今居然在血肉最深处闪烁，出现烙印，惊现神秘符号！

求一张月票。

飞仙石动，至尊符文再现，呼唤一张月票支持。

.

第七百二十三章 欺男霸女

真神栖霞难以置信，金色法袍发光，满头银发飘舞，睁大双目，颤声道：“怎么可能，他为何可以触发仙经？！”

她很难接受，因为族中的至强者都做不到，一个少年居然聆听到了诵经声，匪夷所思。

“确实出乎意料，但他的确在悟法，若非是仙玲珑浮现一篇大道骨文，又能有何解释？”天神戚拓说道。

“他身上有仙气，带有不死物质？”栖霞露出异色，这样问道。

现在她已经了解到，仙玲珑为稀世宝物，用凡间的宝物来衡量其价值会显得苍白，这种东西举世都难寻第二块。

它本身并不记载秘法，但是却可以摹刻下这方天地的造化，浮现大道痕迹，因此可以称之为仙经。

戚拓点头，认为石昊身上或许有一点不死物质残存。

“仙玲珑此刻不是在铭刻这片天地的大道，就是在修补此子身上的某些残缺道法。”天神戚拓做出判断。

若是前者很好理解，因为这是仙玲珑应有的价值体现。而若是后者，则说明魔曦身上有无上传承，虽有缺，但正在补全。

无论从哪一方面来说，都意义重大，那意味着一种绝世宝术在成型！

“这家伙到底什么来头，会有不死物质。”真神栖霞自语。

相比较而已，天神戚拓更看重结果，在意石昊正在悟的法，若交给天人族，将是一种无上传承！

“我还是有点难以理解。”栖霞不解，一个少年怎么会得到了仙气与不死物质等。

“世间的事，没有什么是绝对的，也许只是一种诱因导致了而今这种变化，因为飞仙石本身在很早前就已吸收了一些不死物质。”天神戚拓道，想到了一些往事。

“您是说……”栖霞请教。

“昔年，我族有六大天人。”天神戚拓半眯着眼睛。想到那古老的过去，有些缅怀，更有很多遗憾。

天人族在太古时代极尽辉煌，威震三千州。号称上界皇族，开启了盛世。

栖霞心头一动，她也听到过一些传闻，关于六大天人最终的去向，扑朔迷离，族中很多人都不知。

便是真神，也难以彻底洞悉，他们到底是怎么死的？那是一个禁忌话题！

“最强大与辉煌的时候，我族已难逢抗手，天下称尊。”天神戚拓眼中有很亮的光彩。对那个时期无比向往。

“他们去了哪里？”真神栖霞小心地问道，显然在说六大天人，趁这个难得的机会询问。

天神戚拓一声轻叹，道：“六大天人最后都去了广袤的无人区，就此一走就数十上百万年。其中五人再也没有回来。”

这是天人族没落的因由，不然的话，六大天人若还在世上，依旧是上界皇族！

栖霞真神震颤，族中的几位古祖居然是这样消失的！

六大“由人而天”的无上强者，最终只有一个人活着回来，他一字不提。不肯说在那无人区发生了什么祸事。

“当年，他们带着仙玲珑进入那浩瀚没有尽头的禁区深处，发现了一些不死物质。”天神戚拓说道，揭露遗迷。

栖霞真神震动，那六大天人图谋甚大啊。

可惜的是，五人殒落。只有一人活着回来，这实在可怕到了极点。要知道，当年六人行走天下，横推一切敌，到头来却落得这般下场。

据传。三千州加起来都不足上界一成的疆域，而那广袤的无人禁区却占到了九成以上，让人震撼。

那未知的区域中到底有什么？没有人说的清。

“飞仙石关乎甚大，可成就一篇无上仙经，必须将他留在我族。”天神戚拓回过神来，这样吩咐道。

五大天人消失，以这样的代价才让仙玲珑吸收到部分不死物质，虽然不足，但而今却被人成功触发，自然要珍惜机会。

真神栖霞明白，不能放任石昊离开。

石昊成为此代护道人，消息并未公开，只是被私下告知他而已，因为这影响太大了，天人族有顾虑。

但是，他目前的处境快速变好，有专人守护，让他安心悟法。

在这几日，石昊得到很大的好处，飞仙石中有朦胧的光洒出，透过手臂，照耀进他的体内，映现符文。

并且，有大道之音如黄钟大吕，在耳畔轰鸣，助其悟道。

他借助飞仙石，体内的符文越发清晰，被他一一掌握，不过不可能一蹴而就，毕竟至尊骨早已失去。

在此过程中，石昊内视，仔细观察自身的变化，究竟有何不同，为何可以感应飞仙石的秘力。

他发现应该与他接触过仙坟、雷帝的两页金色纸张有关，残存在体内的仙道气息激发了飞仙石内的异动。

很快，这次悟道又结束了，他松开了飞仙石。

曼珠沙华、芙蕖出现，一脸的不情愿，绝美的莹白俏脸上写满了不甘，照料这个家伙，让她们一百二十个不乐意。

“这是食谱，你看下需要什么？”曼珠沙华面无表情地问道。

“龙肝百斤，凤髓三盘。”石昊调侃。

“你！”芙蕖瞪他，越发觉得这家伙可恶，处处与她们作对。

天人族为石昊准备的食谱很惊人，都是宝药、灵液等，任何一样搁在外界都极具价值，只是为了让他悟道。

比如紫府液，可洗涤神识，明净肉身，最是超凡，一般的人根本就不要想，见都没有见过。

食材都是灵药精华、血肉大药汇聚而成，他这一餐放在外界足以惊掉一地下巴，因为价值连城。

“这脸皮的厚的家伙有什么好，值得戚拓天神这样照拂。”曼珠沙华暗中不满，连她见到那些食料都在咋舌。

比如那一碗汤，居然有一截圣药，熬炼成糊，流光溢彩。

一般情况下来说，唯有天神闭关时，才能享有这样的待遇。

石昊难以笑出来。虽然这几日被天人族“供着”，但天知道身份何时曝光，无法预料会发生什么。

“我们啥时候结成道侣？”他看向两人，故意吓唬。

两女顿时吓得花容失色。很想逃离天之城，万一被催婚，嫁给最可恨的少年，对她们来说，当真是最可怕的惩罚。

就这样，接连几日石昊非常惬意，藉仙玲珑修行，有天人族两颗明珠相伴，简直像是个顶级纨绔。

“怎么才能离开呢？”在无人时，石昊发愁。唉声叹气，他没有任何办法。

天之城，一干年轻的天人都在艳羡他，他们听闻到了一些消息。

“你们可知，那个举起飞仙石的家伙而今被当成宝贝供了起来。可享用各种神圣宝药。”

“唉，如果仅是如此也就罢了，我族的两颗明珠被他收入了房中，成为了他的禁脔，天理难容啊。”

“什么，你再说一遍，岂有此理。不得亵渎两位仙子！”

城中一群人争吵了起来，都是年轻的天人族强者，激烈无比。

“我所说句句属实，曼珠沙华与芙蕖真的住进了他的居所，不信你们可以去求证。”

消息是震撼性的！

天人族看重魔曦，给他宝药。让他参悟大道，这些都可以接受，唯有这一结果让许多年轻的天人悲愤。

这一日，消息传开，年轻一代的天人几乎都知道了。引发大乱，一片嘈杂。

“我族的两位绝代佳人，被一个外族小子收入了房中？”

“老天啊，你降下一道雷吧，劈死我算了，人生还有什么盼头，太让人失望了！”

外界，一片喧沸。

“小姐不好了，有人在诋毁你。”有侍女跑来送信。

“谁，哪个人？”曼珠沙华问道。

“你去街上走一遭就知道了。”侍女不敢直说。

曼珠沙华与芙蕖起身，刚一来到街道上，顿时引发骚乱，众多年轻强者一起围了上来。

很快，她们知道发生了什么，羞愤无比，这简直是形象尽毁，所有人都在议论这件事。

“曼珠沙华，不要怕，不就是一个外族人吗，我们帮你将他赶跑，天之城容不得他欺男霸女！”

“芙蕖，我要为你而战，赶走那混账，我……不会嫌弃你的！”

听着这些话语，两位绝色佳人情何以堪，越听味道越不对，脸色难看到了极点。

最后，两人气到脸色铁青，拂袖而去。

显然，这也是有意为之，她们激起众人的愤慨，想借众人之手对付石昊，现在已经成功了一半。

果然，群雄激愤，一大批年轻的天人涌上街头，向着那个湛蓝湖泊冲去，将石昊的居所给包围了。

“你这恶霸，放我天人族明珠归来！”

“凭什么敢如此，在我天之城作威作福，你就是某一帝族的人也不行，我族不会妥协。”

石昊莫名其妙，被惊扰了修行，走出精舍，看着数以千计的天人族年轻强者，他觉得很无辜。

“滚出天之城，这里不是你该呆的地方！”

“你这小子何德何能，在我族欺男霸女，我要向你挑战，在此除恶！”

石昊听着这些叫嚣声，当下斜睨所有人。

“我与道侣在一起，关你们什么事？”

简单一句话，像是点燃了火药桶，许多人都想冲过来，对他进行围殴。

石昊看了一眼曼珠沙华与芙蕖，发现两人嘴角微翘，意识到是她们引来的众人，当下大步走了过去。

“曼珠沙华，芙蕖，你们过来，别动了胎气，不要跟他们一般见识，跟我回去养胎！”

此语一出，这里一下子寂静了，所有年轻的天人都张嘴，震惊、沮丧、而后绝望。

“你这混蛋！”最后，天人族的年轻强者都吼了起来，这个地方大乱。

曼珠沙华、芙蕖尖叫，这小子忒不是东西了，这下无论怎么解释，都会显得苍白，难以说清了。

她们在大声吵嚷，但是人这么多，声音直接被淹没了，两人羞愤、懊恼，恨不得直接咬死石昊。

石昊出手，形如鬼魅，来到她们的身边，将两人拉走，修为比她们强，根本无法反抗。

众人怒了，想要攻击。

结果，真神栖霞出面，一声大吼，镇住了所有人，命令他们离去。

风波不可能止住，这一日不断有天才出关，来这里挑战，要跟魔曦决战。

石昊祭出飞仙石，扔在湖畔，告诉众人，谁能举起来，再来挑战他，不然请还这里一个清净。

“太嚣张了！”众人愤慨，但是却没有办法，因为无人可以举起。

这一日，曼珠沙华与芙蕖气的险些吐血，要跟石昊拼命，结果不是对手，一齐被，进一步落实了他欺男霸女的恶名。

“我等不服，要见天神！”

“请古祖出关，主持公道！”

这一日，许多人叫嚷。

出乎众人意料，天神皆同时出关！

因为，云曦等人与天命石融合完毕，不需要他们相助与护法了，一齐走了出来。

石昊一叹，该来的终要来了。

第七百五十一章 身份泄露

（上章失误，月婵主身有天蝉衣，次身只有一件神灵甲胄，已修正。）

月婵瞳孔若黑宝石，神芒大盛，她虽然嘴上强硬，但是心中很吃惊，因为对方并未显露神通，居然瓦解了她的五大宝术。

这未免不可思议！

“照天术！”月婵轻叱，这是一种宝术，经过咒言加持，威势更盛，随着她樱唇发光，一团烈日般的光焰绽放，轰向石昊。

可惜，依旧无效！

金色烈日撞在石昊身上，他的肌体发出一层宝辉，将所谓的照天术化解，消散虚空中。

石昊吞食金菩果，法力免疫能力有所增强，相应的时间延长了一些，故此体现出这种场面，任对方法力澎湃，浑身绽放符号，都无用。

两人纠缠，手臂发光，而月婵更是在运转骨文，欺对方血气衰败，强势。

“砰！”

两人碰撞，如同金属交击。

石昊的确不在状态，自身血气亏损，在最擅长的领域——体术搏杀中，依旧没有立刻奏功。

若是平日，有人敢欺身到这么近的距离内，石昊必然要占据绝对的上风，拥有常人难以企及的先天优势。

“不行，得速战速决，不然的的话我非败在‘媳妇’手里不可，被她，那样的话后果不堪设想。”石昊凛然。

风水轮流转，这次他遭受重创，血气干枯，还没有恢复过来，万一被月婵擒住，那肯定会生不如死。

哧！

五道寒光出现，石昊的手掌锋锐无比，演化真龙爪的奥义，这是从元天秘境中得到的散手，为近战的神圣绝学。

当！

令人吃惊的是。月婵掌指如玉，洁白而晶莹，抵住了这一击。

“吼！”

龙吟阵阵，石昊捏龙印。一条真龙从其掌心飞出，笼罩月婵，进行，依旧是无上体术。

其实，他很想施展其他法，比如轮回神通，但是现在法力耗尽，完整的绝学很难施展，唯有这种散手最省力。

月婵藕臂晶莹，看似柔弱。但是却可以挥动千万钧之力，能将山峰击飞，此时虽貌若谪仙，但却强的可怕。

一声嘹亮的凤鸣发出，在其掌心飞出一只火红的仙凰。迎上了那条真龙，两者纠缠在一起，发出炫目的光彩。

“龙凤呈祥，看来你我真有缘！”石昊调侃，即便身处险境，也没有忘记厚着脸皮占便宜。

咻！

仙凰翱翔，一双翅膀鲜红如火。带着滔天的光焰，俯冲了下来，并且月婵那只纤纤玉手也拍击而至。

石昊心头剧跳，因为法力免疫快失效了，必须要有所行动，突破对方封锁。

他强行提了一口气。浑身符文密布，动用极尽力量，将所剩不多的法力加持己身，向对方。

“咻！”

石昊发光，他动用了变异的鲲鹏法。浑身金色漩涡出现，宛若鳞片、又若金色羽毛在旋转，化作漩涡。

一般的鹏族也能施展，但很难达到这等程度，因为石昊暗中在以鲲鹏法催动，这是金漩波纹功的升华。

早年他在补天阁时，学过鹏族残法——金漩波纹功，如今不可同日而语。

他用法力免疫这种手段化掉对方的赤红仙凰，而后用金漩波纹功疯狂吞噬那散开的精气与神力，壮大己身。

因为，这是最后的机会了，法力免疫马上就失效了。

金色漩涡转动，石昊发光，如同一头人形神禽，君临天下，吞噬八方天地精华，壮大己身。

这是以弱击强的神技，石昊一瞬间强大了起来，来到月婵近前，抬手就攻，掌指如龙爪。

“砰！”

这一次，月婵变色，她刚才欺对方血气干枯，现在却遇上了这种情况，手臂剧痛。

事实上，年轻一代中没有几人可与石昊的肉身并论，连仙殿传人自幼接受无上道统传承，百般磨砺，也只能跟石昊平分秋色。

月婵肉身虽然很强，但这并非是她主修的方面，因此现在露出惊容。

石昊得势更猛，竭尽所能，浑身金色漩涡转动，吞噬八方精气，吸引渡劫神莲的金色汁液，化为己用。

一瞬间，他连出重手，与月婵近身搏战。

浪涛起伏，两者间骨文交织，劲风扑面，绚烂光辉洒落，片刻间对抗了上百招。

月婵凛然，这么近的距离对她很不利。

而石昊更吃惊，月婵果然厉害，比一般的初代要强，她那眉心中发出的光让他忌惮无比，精神力凝聚成光束，可杀人元神。

“咻！”

石昊起跃，毫不保留的施展缩地成寸大神通，快到极致，围着月婵攻杀。

然而，月婵也有这种宝术，还以颜色，并且眉心不断发光，如同斩仙刃一般，无坚不摧，那是最为可怕的神识刀！

天赋异禀，难道说这是是她与生俱来的神通，一直封印识海中，如今开启？！

石昊在下界时就知道她的识海有秘密，现在一见，越发觉得可怕，一般人难以破解。

嗖的一声，石昊横越而去，来到了仙池边上，疯狂汲取渡劫神莲的宝液，他必须要尽快恢复过来，不然血气亏损，法力衰弱，难以擒下月婵。

他有几大宝术，现在竟都无力施展！

“哼！”

月婵冷哼，发现了他的弱点，对方虽然在增强，但是依旧不能与她相比，身体还是很虚弱，这是机会。

她放弃了防守，不再忌惮，全力反击，眉心出现烙印，若一尊真仙浮现，在那里起舞，莹莹灿灿，甚是瑰丽。

这一刻，她眉心发出的光密布虚空中，封锁石昊退路，凌厉无匹。

石昊震动，不仅是因为神识刀的可怕。还因为他发现月婵眉心的烙印，像极了仙道神形，令人发毛。

还好，此“神形”并不是叶倾仙拥有的那种。可以对抗。

石昊暗自思量，这世间不过两具仙道神形而已，另一具应该不会在月婵身上。

噗通一声，石昊一个猛子扎进湖底，绕着渡劫神莲而游动，汲取神力，壮大机身，只要恢复过来一切都不成问题。

“还有一枚果核，不知道有没有效果。”石昊自语，取出金菩果那碧幽幽的果核。尝试汲取一点力量。

为的只是让自己早点可以再次动用法力免疫这种能力！

当然，他不敢炼化，怕出大问题。

还真有效？石昊吃惊，效果不是很明显，但是的确能触发他的身体。有反应，像是可以在短时间内再来一次。

石昊反复尝试，露出古怪的神色，他居然成功了，不过法力免疫的能力很微弱，也许只能支撑一瞬间。

“轰！”

这一次，他调头而回。全力出手，撑开光幕，原始真解中的骨文化腐为奇，月婵。

“什么？”月婵心惊，宝术再次失效，对方一下子到了前进。将她束缚了。

石昊撑开了唯一洞天，全力出手，消耗所有法力，禁锢月婵，将她短暂的定住了。

“砰！”

他抬手。封印月婵。

这一切都发生在瞬间，产生了这种惊变。

月婵眉心发光，想要抗衡，然而石昊抬手一指点在其莹白的额头，让她头颅剧痛，没有能发出这一击。

再者，在石昊的唯一洞天中，她本来就受到了限制，无论施展什么都很艰难。

石昊不断出手，在月婵身上拍击，进行封印，因为实在不太放心。

“千里有缘来相会，看来我们真有夫妻相啊。”石昊笑道。

月婵肌体莹白，身上的神灵战衣发光，但是不起作用，还是被封住了几处要害，即将就擒。

尤其是，石昊揽住她的小蛮腰，轻轻在她耳畔吹了一口气，近乎调戏，让她雪白的颈项生出一层小疙瘩，更加难以静心。

这是一位绝世仙子，体态轻柔，婀娜修长，石昊揽着他，闻到了一个沁人心脾的幽香，快速封印，不肯停下。

当然，这避免不了肌肤之亲，两者不断触碰。

“敢与我公平一战吗？”月婵轻语，尽量让自己平静。

“我血气干枯，都不曾被你，真正大对决，你认为我会怕你吗？”石昊轻语，拥着她盈盈一的小蛮腰，继续封印。

“可以告诉我你是谁了吧？”月婵平静开口，肌体雪白如象牙，并且莹莹发光，面庞美丽到极致。

石昊讶异，她为何这么平静，像是套他的话一般，难道还有手段？

突然间，石昊变色，大叫一声不好。

他发现，金菩提的果核裂开了，当中有一粒碧绿的种子落下，没入其躯体内，疯狂冲击他的肉身。

“怎么会如此？！”石昊大叫，这太突然了，他并不知道种子更恐怖，居然与他体内的药效生出感应，彼此要融合。

地狱般的折磨又一次开始了，而且这次更危险！

唯一庆幸的是，月婵被封印了。

石昊肉身发出碧光，那种子溶化了，奇异法则与神力横冲直撞，他的肉身当即就破烂了。

他的眉心发光，额骨裂痕密布，而后喀嚓一声崩开，他的元神不稳，遭遇金菩种子内蕴法则的冲击。

这是最可怕的事，人死如灯灭，而元神就是生灵的“灯”，一旦它溃散，那么一切成空，万古俱寂。

“定！”

石昊大喝，可是他无力施展几种最强宝术，精疲力竭，法力消耗的差不多了。

“唯有如此了！”

他精神力分解，成为一只又一只小鼎、道钟、神剑等，这是在化灵境时的感悟，化骨文、精神等为有形之圣物。

当！

道钟悠悠，万钟自鸣，那是元神分解成的一片又一片道钟。

铮！

剑鸣动人心魄，铮铮裂天，那是石昊元神化成的微小神剑，密密麻麻，成千上万。

轰！

大道气流淌，虚空，守护己身。那是石昊的元神化成的鼎，成片的排列，都从鼎口垂落下道气。

……

同一时间，他运转原始真解，以最朴素以及消耗最少的骨文密布肉身与精神中，全面对抗。

这是生死对抗，石昊随时会“灯灭”，肉身将崩开，血染神池。

钟、鼎、塔、剑等，无穷无尽，那是神识念的寄托，化成有形圣物，接受生死熬炼，随时会毁灭。

这是一个可怕的过程，石昊陷入到最危险的境地。

也不知道过了多久，他才稳住，破坏力与生机达到一个平衡，整个人都破烂了，元神暗淡。

但是，他知道，这是一次机会，若是熬过去，收获不小，这是一次生死的洗礼！

然而，让他没有想到的事情发生了，月婵动了，明眸流动慧光，冰肌玉骨，乌发披散，倾城容颜上光彩焕发。

“果然是你！”她轻启红唇。

石昊心头剧跳，道：“你怎么脱困了？！”

“在下界被你所乘，了一次，我不可能在同一个地方摔倒两次。”月婵说道。

石昊一叹，终是要用守护神符了吗？他真不想这样耗掉，因为太稀珍了。

然而，出乎他的预料，月婵宁静无比，身段挺秀，立在此地，并未出手，也无杀气。

“媳妇？”石昊开口。

月婵目光灿灿，衣袂飘舞，越发宁静出尘。

“能帮忙吗？”石昊心思电转，这样问道。

“需要吗？”月婵眸子灵动，仙肌玉骨，曼妙躯体在发光，不食人间烟火。

“需要！”

石昊身份泄露了，是龙凤呈祥，还是猛龙过江呢？请各位兄弟姐妹请将猜测结果写在月票上，投来参与。

同时，今天也是周一了，求一张推荐票。

求票啦！

感谢大家。

第七百五十七章 青月

灼热！

柔和的月光洒落，衣裙化成飞灰。

不过，并无厄难降临，没有其他危险的事发生。可以感知，那轮青月很祥和，没有可怕气机发出。

月婵修长的身体如象牙般洁白而晶莹，青丝飘散，遮住半张无暇容颜，她立身在瓦砾上，仙肌玉骨，白皙透亮，闪动柔和的光泽。

而对面，石昊亦是身不粘丝缕，被古火烧毁衣衫，露出强健的体魄，有宝辉闪烁，黑发披散，目光灿若星河。

仙古废墟上，两人相对，相距不远，彼此可以看到一切，这个变故太突然了！

当看到月婵变色、将要尖叫时，石昊首先大叫，道：“不好，小心！”并且，他以最快的速度冲了过来，挡住青色的月光，到了月婵的身前，一条手臂半拥她的洁白的躯体。

两人实在是太近了，阵阵少女的幽香清新可闻，在月色下散开、弥漫，这是一种令人迷醉的芬芳。

这非常突兀，圣洁与宁静如月婵也难以保持平和的心绪了，此时她花容失色，发出一声轻呼，快速后退。

“不用担心。”石昊一脸正色，在原地留下一道残影，跟到月婵的身边，道：“我来对抗它，你躲在我旁边。”

“松手！”月婵莹白的俏脸上腾起红霞，这家伙太混账了，分明是在占她便宜，却还如此“义正言辞”。

他的脸皮实在太厚了，说的一本正经。可结果却以一条手臂快速揽住她的柔软的腰肢，非常自然。

这让月婵的身体当即就是一僵。因为两人都衣衫被毁，她身体如羊脂玉石般光洁，这样被人触碰，实在难受。

刷的一声，月婵如一个精灵般，留下一道美丽的背影，曲线起伏的修长躯体迅速避开，快到极致。躲了出去。

“有我在，一定不会让你受伤！”

令月婵无言的是，石昊“大义凛然”，如影随影，竟将鲲鹏法与缩地成寸大神通发挥到了极致，贴着她而来，依旧站在一起。

“离我远一点！”月婵白皙的脸颊生出红晕。带着羞恼，低声斥责，这实在太尴尬了，刚来到此地，就遇上这种情况。

最为可恨的是，这家伙脸皮厚的不像话。看起来一脸严色，但是却与她并肩而行，揽着她光洁的腰肢，令她微颤，美眸怒睁。

“我绝不能让你犯险。有我在，你不会受到一丝伤害！”石昊面不改色。大声说道，而且紧了紧那条手臂，拥着她的小蛮腰，两人几乎贴到了一起。

“你这混蛋，脸厚心黑的家伙，快放手！”月婵轻叱，腰肢上起了一层小疙瘩，且脸颊发烫，这这个处境实在太让人尴尬了，倍感羞恼。

“我不会放的，在危险面前，我必须要坚持，一定要站在你的身前，为你挡灾祸！”石昊话语铿锵地说道。

“谁用你保护！”月婵感觉自己的脸肯定红透了，因为有灼热感，两人寸缕不沾，风光旖旎，实在过于亲密。

她能感觉到，那只手臂环着他的腰肢的热度，还能感觉到那只手的不老实，抚过洁白的腰腹，居然还捏了捏。

咻的一声，月婵若离线的圣箭，令虚空都扭曲了，横移数百丈距离，想藉此摆脱那条手臂，远离石昊。

然而，让她深感吃惊的是，石昊的速度居然超越以往，快到不可思议，依旧与之相伴，近在咫尺。

月婵美目大睁，那条手臂……还在，依旧揽着她的腰肢，不曾被甩开。

若是鲲鹏有知，估计也会愕而长叹，最后无言。它的法居然在这个时候被一个外人演化到极尽，快到难以想象。

“你學神通，是为了此时显摆吗？！”月婵羞愤，斥责道。

“是为了保护你！”石昊大声道，一脸的正气。

“去死！”月婵抓狂，再也受不了，浑身霞光绽放，各种符文密布，同时身上发光，金属颤音响起，出现一层神灵甲胄。

她觉得自己是被气昏了，应该早些穿上这种神圣铠甲。

然而，就在此时，天上那轮青月发光，更为盛烈了一些，有莫名气息散出。

石昊抬头，这次是真正的认真了起来，眉头微蹙，盯着那轮青色的月亮，体悟为何会如此，变的危险了。

“哧！”

突然，一道月华飞来，如一道青色的匹练，不是多么的灿烈，但是却聚集成了光束，很不一般。

“嗯？”石昊一惊，这道光是冲着月婵而去，他严肃了起来，收起了玩笑之心，快速取出一件神灵法器，去阻挡。

“哧！”

令人心惊的事发生，第二道光束出现，俯冲下来，一人一道，攻击他们！

“当！”

一瞬间而已，石昊手中的法器折断，化成金属液体，要知道这是在火州草原上的流寇那里缴获的武器——神鞭，是神级宝物。

可是，它却不堪一击，快速被熔化，坠落在地，化作废料，骨文等全磨灭了。

与此同时，月婵也惊呼，身上的法衣扭曲、变形，若非她反应迅疾，整个人都要跟着熔化，她震落甲胄，与之分离。

一套强大的神灵铠甲就这么毁掉了，成为废铜烂铁，洒落一地。

这一次，石昊是真心的，而非捉弄，神色严肃地挡在月婵的身前，背对着她，独自面对那轮青月。

然而，两道光束消失后，青月恢复柔和，又没有了危险气机，令人不解。

“这是怎么回事？”石昊自语。

月婵也惊疑不定，如今她身体无暇。再次丝缕不挂，雪白而晶莹。让她觉得非常难堪。

“难道这轮青月在成全我们？”石昊回头看向月婵。

“你乱说什么！”月婵给了他一个白眼，狠狠地瞪了他一眼。

青月高挂，柔和而朦胧，的确再也没有意外，两人近在咫尺，又有些暧昧与旖旎了。

石昊抬头，仔细感应，而后口诵仙古的祭祀语。

一刹那间。他震惊，居然感应到了一股波动，一种情绪，几乎可以沟通，这仙古语言果然超凡！

随后，石昊感知到了一些情况。

“烧掉我们的衣服，它是在警告。不得在此乱来。”

“身穿神灵甲胄，手持神级兵器，对它来说，这是挑衅，故此毁掉。”

这是石昊一番琢磨后，从那种情绪中体悟出的信息。毫无保留的说出来，与月婵相商。

“竟是这种情况。”月婵了然了，她快速取出一件普通的长裙，穿在身上。

石昊很是遗憾，小声咕哝。并且用眼睛还有脸上的表情表达了出来。

“你……什么意思？快穿上你的衣服！”月婵瞪他。

当两人再次面对时，终于都已穿戴整齐。石昊没有再刺激补天教的仙子，开始认真与她讨论如何收取青月焰。

“你刚才的古语很有效。”月婵道，她也懂得一些，传承自补天教，毕竟那是上界最古老与强大的道统之一，自有秘法。

在路上时，两人就已交流过，现在更是开始认真交换祭火之道，以及那种古祭祀语，并不藏私。

因为，他们发现，特别是那种仙古语言，两人所掌握的不太一样，可以互补，能更加的完善起来。

“齐道主虽然名声大坏，但是真的很有手段，他偷师百家，所得到的古语比我补天教的还多！”月婵轻叹，不得不佩服。

两人都天资过人，因为已经掌握有祭火之道，以及部分古语，故此交流起来后很顺利，触类旁通，很快就掌握了。

期间，他们几次尝试，与那轮青月沟通，很有效果！

“你为我护法，我要开始了。”月婵说道。

下一刻，她宝相庄严，青丝飘舞，眸子灵动，整个人空明若仙，站在这里，仰望天穹，面对那轮青月。

一段又一段神秘的祭祀语从她鲜红的樱唇间透出，传向高空。

石昊在旁护法，也在低语，用祭祀古音跟那青月沟通，帮助月婵与它建立联系，真正沟通起来。

这……有奇效！

那轮青月慢慢下降，柔和而灿烂，如玉石般，出现在不远处。

这种语言本就是仙古时代的祭祀语，原本就是为了同稀世火种交流所用，建立契约关系，现在自然起到了大作用。

青月明亮，瑰美到极致，近距离观看，莹莹灿灿，根本不像是一团古火。

越来越近，它到了眼前，悬在两人的上方，相距不过数丈远。

哧！

月辉洒落，两人的衣衫再次成为灰烬，这是因为火光自身温度盛烈，并非有意针对。

两人没敢妄动，未去遮体，因为现在很关键，再次诵古语，进行祭祀与沟通。

随后，青月一点一点临近，越发的柔和了，但即便如此，还是炙烤的的两入皮肤晶莹发光，出现神纹，自我保护。

到了这一刻，两人都长出了一口气，若无意外，应该会成功，已经算是与青月焰构建了一种和谐的关系。

一旦放松下来，石昊自然双目四顾，开始打量眼前的美景。

青月当空，洒落月华。

废墟上一个身体修长、洁白如玉的女子挺立，发丝根根发光，一尘不染，眸子灿灿，红唇鲜艳，颈项雪白如天鹅。

至于一身曲线，更是起伏，几近完美，胸部丰挺，小蛮腰盈盈一握，双腿笔直而修长，肌体雪白。

这是一幅惊心动魄的画面，没有瑕疵，非常的完美，容易令人迷失。

月婵瞪他，这也太肆无忌惮了，居然就这样盯着她的躯体看个没完，让她羞恼，但却没有办法，因为收火种到了关键时刻。

并且，就此时，最让她受不了的是，这家伙还倒打一耙。

“非礼勿视，不要光顾着看我，收取仙古宝火要紧！”石昊一本正经的说道。

“谁看你了？！”月婵羞愤，跟她平日不食人间烟火的出世仙子气韵大不相同，如同谪落在了红尘间。

石昊咳了一声，活动了一下修长强健的躯体，自语道：“没办法，我风姿绝代，就是补天教的仙子也难以自持，被深深吸引。”

此时此刻，月婵目中有神霞射出，牙根都在痒痒，真想他，狠狠的拾掇一顿。

“来了！”石昊提醒，青月下坠，临近月婵莹白的肉身，将她映照的一片灿烂，悬在其头顶上方，传达出一种柔和之意，马上就要成功了。

月婵凝神，轻启红唇，认真诵祭祀语，与之沟通，建立密切关系。

让她无奈的是，现在置之事外、不需要再出手的石昊，居然在这里走来走去，将她看了个透彻，令她雪白的肌体顿时泛出红霞。

“你能不能离我远点！”她咬牙道，因为这样心神不宁，怕被打扰而出问题。

“好，但你要对我负责，非礼勿视，而你却已经将我看了个透彻。”石昊说道。

月婵鲜红樱唇微张，被气的险些吐血，贝齿暗咬，最终也只能狠瞪他一眼。

“有效果，月婵她就要成功了，我是不是也可以去收那道更为神秘的古火呢？”石昊自语，很期待。

当然，现在眼前的美景同样让他期待，不愿错过。

大封推了，向各位兄弟姐妹求一张月票支持。

感谢！

.

第七百五十九章 火种道种

月婵静立，眉心熠熠生辉，那里有一个女子起舞，虽然很小，以烙印的形式显化，但却栩栩如生。

这很奇特，一个人的眉心居然如此！

不管怎样说，她无恙，让石昊长出了一口气，总算度过了一劫。

月婵身段高挑，雪白温莹，竟然完好如初，连那一头青丝都更加光亮了，整个人有种蓬勃生机。

在其头顶上，那轮青月还在变化，逐渐放大，当中那个仙影越发清晰，像是傲立云端般，仿佛有一位真仙要降世。

“啵！”

她如泡影般散开，化成烟霞，融入青月中，最后整轮青月化作一团火光，遮拢月婵，异常的祥和，无灼热散开。

青月焰变了，不曾伤害月婵，将她包裹。

石昊惊讶，这真仙遗火竟无比柔和，化成了衣裙，覆在月婵的身上，将她保护在中央。

月婵宁静，目光清澈，闪动慧光，完全镇定了下来，口中诵祭祀语，与这火焰构建成神秘的契约关系。

至此，功成！

在其身上，宛若有青色宝衣在闪烁，古火化成长裙，漂亮而神圣，且还有一种金属质感，闪动晶莹光泽，让月婵看起来有一种别样的风采。

“还能化作战衣？”石昊惊讶，总觉得青月焰有些与众不同，跟月婵特别的契合！

“哧！”

下一刻，青色月光一闪，衣裙消失，月婵再次露出象牙般的躯体，而那团火化成烟霞，出现在其眉心。

一声轻鸣，它竟与起舞的小人也就是那枚烙印，合而为一，常驻那里！

“与传说中的其他古火。比如万孽火、大赤天火等不太一样啊。”石昊轻语。

这个时候，废墟安静了下来，青月消失，与藏在月婵眉心内的烙印融为一体。不召唤时便不显化。

月婵静立，默默体会，认真感应，渐渐的脸上露出笑意，内心有一种巨大的收获感，她成功了。

忽然，她有所觉，霍的抬头，见到石昊一双眼睛贼亮，正在盯着她雪白的*看。当即绽放炽盛光芒。

正具曲线起伏的玉体如同一轮太阳般，刺人双眼，那其实是青色的月光在照耀，从其眉心淌出，遮拢全身。

与此同时。一件长裙出现，罩在她的身上，月婵于第一时间穿戴完毕，这才敛去眉心的神圣光辉。

“看够了吗？”月婵的声音很动听，没有什么烟火气，相当的平静与祥和。

“没！”石昊很果断的答道。

月婵拢了拢秀发，浅浅一笑。若神月绽辉，比以前更出尘与圣洁了，更有一种灵动，道：“我说话算话，而你也要道心坚固。”

石昊诧异，而后笑了起来。道：“你是在说在那个约定吗？”

“对！”月婵点头。

“你怎么这么大方与洒脱了？”石昊惊讶。

月婵轻语，道：“历经三千州天才大战后，你若是失败，当静下心来积淀，他日一定会崛起。成就极大。”

石昊一听，脸上的表情当即就跨了，所谓的约定，原来是认为他必败，告诉让他当静心参悟。

“月婵，我才救过你，结果就这般小觑我？”

月婵摇头，道：“我觉得，以你的天资将来注定会有一世辉煌，不应分心于其他，当重视修行。”

“人之所以为人，就是有各种情绪，依照你所说，重视修行，忽略其他，那就会在路途上错过很多东西。”石昊并不认同。

月婵轻语，道：“所谓红粉骷髅，便是风姿绝代，也有归于黄土的一天，应有更大的追求，超脱人世间。”

“我一直在超脱，在这条路上坚定前行，与正常人的七情六欲并不冲突。”石昊说道，而后狐疑，道：“你怎么了，得到这稀世古火后，怎么有些出世了，想要离尘而去一般。”

“真正得到真仙遗火后，我莫名就有了刚才的感觉，忽然觉得，红尘一切都如过眼烟云，终将消散，只有超脱，才是唯一的路。”月婵道，她一头乌发如绸缎子似的，整个人带着淡淡白雾，朦胧而出尘，仿若快不属于人间了。

“喂，月婵，你不会要厌世了吧，回头赶紧生个娃，这样下去可不行啊！”石昊语不惊人死不休。

飘渺、灵动如月婵，即便很宁静，有了出世之心，此时也愕然，而后绝美的俏脸上出现生动的表情，被气了个够呛。

“总算还有救。”石昊自语道。

“红尘有尽头，这千山万水，世间一切，终将幻灭，皆有枯寂的一天，什么都不复存在。个人微渺，诸般*，万千念头，皆是浮尘，何必久留与驻足。脚下其实只有一条路……”月婵说到这里，望向天穹。

“你入魔了，让我将你拉回来。”石昊义正言辞，牵起月婵的一只手，作狮子吼，道：“还不醒来！”

青色圣辉一闪，月婵挣脱石昊的手，斜睨了他一眼，那意思是，别一本正经地占便宜！

“我如果在三千州大战中，最终第一，独占鳌头，亲自渡你回来，让你好好体验红尘美丽，比如相夫教子等。”石昊笑道。

“好啊，你若能天下第一。”月婵微笑，漫不经心地说道。

“那就这么说定了！”石昊看着她漫不经心，他居然胜出一股斗志，有了一种好胜心，希望在三千州大战中崛起。

随后，他询问青月焰的奥妙，收取了这种稀世宝火后，究竟有何不同。

月婵坦言，没有藏私，告知他，像是顿悟了般，体悟到一些东西，前方如有一座灯塔在发光，让她看到了自己未来的路。

一般来说，一旦成神，点燃己身，稀世宝火就会离去。

成神瞬间，任何一位修士都会有极大的感悟，可于刹那间“极目远眺”，看清前路，这是修士一生中非常奇特的一瞬间！

而月婵还没有成神，却有了瞬息的大悟。

稀世宝火与潜能极大的天才，构建出契约关系，为的就是那一瞬间，得到回报。

“前路、感悟、大道，这些是稀世宝火造成的吗，在此基础上悟道，踏出自己的路？”石昊自语。

“说不清，道不明，古火疑似为真仙遗留下的火，以它‘种道’，当作火种，自然可以站的更高。”月婵说道。

“为什么要用它们当作火种，就不能自己成就道种吗？”这一刻，石昊有了这种心思，对所谓的点燃神火动摇。

月婵惊讶，道：“稀世古火，为真仙死后所留，也可以称之为仙种，以它种道，自然会一路坦途，日后有超脱的希望。”

“与其如此，我倒是希望，以一粒沙、一株草、一棵树、一座山等有形的物为参照，以整片山河天地日月星辰为火种，栽种下我的道。”是好说道。

月婵露出异色，道：“你想怎么做？”

“不用古火，直接燃己身，不行吗？”石昊道。

月婵道：“很多人寻不到稀世宝火，便以其他神焰点燃己身，更有一大部分人什么神焰都得不到，那只能自燃己身了。”

“这么说，最普通的人跟我一样，才会如此？”石昊问道。

“是！”月婵点头。

“为何我觉得这条路没错呢？”石昊轻语，而后又道：“难到先收取一种古火，研究透彻，再那样做？”

轰！

一道天雷坠落，直接劈在了石昊的肉身上，让他头顶冒烟，浑身焦黑，整个人横飞了出去。

若是一般的尊者，一定已是形神俱灭！

而他则头发倒竖，张口间喷出电弧，并未殒落，受伤也不是很严重，只是被惊住了而已，莫名抬头，看向天穹。

“妈的，谁劈我？！”石昊怒了，居然敢偷袭他。

月婵也发呆，她刚才看的清楚，这雷电是虚空中诞生的，无人出手，自天而降。

石昊取出重瞳，仔细寻觅，结果什么都没有发现。

“仙古年间，言法、论道，若有惊人之语，偶有天雷降世，可而今连正常的天劫都没有了，刚才怎么会……”月婵心中自语，她眼中有神霞，看着石昊。

石昊着实郁闷，莫名被雷劈，实在气愤。

“走了！”他低头说道，太糗了，无缘无故遭天打雷轰，真是好说不好听。

月婵想笑，但忍住了，装作若无其事的样子，当然也没有忘记云淡风轻的说一句，做人要本分，老天才会护佑。

石昊脸红，一刻也不想在这里呆着了。

随后，他们回到了天仙书院所在地。

“当！”

一口大钟在轰鸣，响彻天地间。

“是书院的道钟，发生了什么，为何会敲响？”月婵露出异色，一般情况下来说，非重大事件此钟不会鸣。

与此同时，远方也传来钟鸣声，震动天地，悠悠回响。

“这是昆州方向传来的！”月婵确信。

这个地方位于天仙州、火州、昆州三地交界处，位置特殊。

下一刻，又一口大钟轰鸣，古老、沧桑、传的格外悠远，来自火州方向！

“难道是……”月婵虽然飘渺出尘，但此时美眸中却光芒大盛，难以平静。

“怎么了？”石昊问道。

月婵道：“百川汇海，三千州天才大战，我想临近了，也许就要开始了。与传说中一样，天地万钟齐鸣，各大古教，众多道统，接到消息后，会以钟鸣道！”

第七百六十三章 造化

石昊眼睛顿时亮了，没有再多说什么，老头子还真是霸气，两个字道尽了一切，正是他所需要的！

“荒，这个名字不错，去吧。”齐道临闭上了眼睛，继续打坐。

石昊原本转身了，当时身体略微一滞，稍作停顿才走开，这老头只提了荒，怎么没提他真名石昊？

“应该也知道我来自下界了吧？”他心中狐疑，但却没有说出来。

因为齐道临老神在在，每次都直接截断他的话语，没有给他机会说，想必都应该了解透彻了吧。

石昊离开，开始着手准备，首先就是获悉天人族在火州的神矿详情，必须要弄的清清楚楚。

山下，一群人向回走，气氛有点压抑，今日来到一个小门派，所经历的的事让人难以置信。

“天仙书院的各位道兄，那人叫什么名字？”天人族一人开口，语气不算多么友善，因为觉得今日被欺骗了。

这么一个厉害的人物，天仙书院怎么不提前告知？

坤莫面如死灰，被人背着，他握紧了拳头，咬牙切齿，眼中充满怨毒，今日太惨了，居然被废。

这种惩罚比杀了他都难受，这是以他为战书，做给天人族看！

“不知道，他自称大师兄。”天仙书院的一人回应道。

“大师兄？”各教子弟都露出异色，这还真是一个特别的称呼，这家伙口气不小，但是也的确强的离谱。

“真是一个小道统的弟子吗？”有人开口，而这也是所有人的疑惑，今日的事太邪门了。

“是，破落了数千年，本已断了传承，最近才死灰复燃。”天仙书院有人答道，但多少有点硬着头皮。

“究竟是什么门派？”有人不耐。深入询问。

“至尊道场。”天仙书院一位女弟子小声道。

“有点耳熟，我怎么觉得听说过，一个小门派为何会让我有印象？”圣羽族的英才自语。

斜月古洞的人则惊呼，像是有所觉。想起了什么。

“至尊……道场？！”坤莫咬牙，愤懑无比，而后他醒悟了，因为他记起了，这是一个邪教！

这个道统的主人曾是上界名人，偷师百家，拜入过不同的大门派，学习各族的秘法，臭名昭著。

阴阳书院的人也惊诧，显然了解内情。暗叹居然是这个道统，实在是出乎意料。

“这一教，也好意思再开山门？”有人抱着敌意，因为这绝对是上界最奇葩的道统之一，盗取各族殿宇楼阁。千夫所指，各方围剿。

时隔多年，这一门派居然再现，称得上死灰复燃，出乎了所有人的意料。

“我记得，数千年前该道场有几名弟子，结果被各教的门徒打的再也不敢回来。成为笑谈，而今还敢立门户？”

提起这个门派，许多大教都觉得牙根痒痒，主要是齐道临当年太不讲究了，偷学百家，还盗取各族标志性建筑。

“最为臭名昭著的一脉又出现了。我觉得那里肯定会热闹了。”

“不需要做别的，只要将消息散出去，估计很多人都要登门，重演数千年前那一幕，那里的弟子会被人杀的逃遁。不敢再回去。”有人说道。

显然，这片大地要热闹了！

但是，也有人蹙眉，因为知道齐道临很难惹。

他臭名昭著，当年曾被各教围剿，结果安然无恙，逃出生天，这么多年过去了，一定更加可怕了。

火州，草甸无垠。

一个少年上路，速度极快，正是石昊。他曾秘密去了一趟天仙书院，从月婵那里得到很多资料，此时在广袤的大地上风驰电掣。

他已了解到很多，仔细观看了火州地图，辨别各大教的势力范围，一路向着目标前进。

轰！

前方，一片银焰腾起，笼罩方圆数里的土地，草木无损，但是有生灵烧成劫灰。

石昊心中凛然，对火州的恶劣环境进一步了解，有些地域常有火光腾起，来的快去的也快，诡异莫名。

“真是一片奇土，这地下究竟有什么，为何总是有莫名火焰腾起？”

到了现在，石昊还不知。

事实上，不要说是他，就是火州的各大道统也难以真正洞悉这究竟是怎么一回事。

天人族所占据的神矿，毗邻天仙州，并不在火州深处，故此石昊不需要借助传送阵，一路飞驰就可以。

数个时辰后，他来到了那片区域。

这是天人族的神矿区，占地极广，稀珍材料丰富，是一处非常出名的宝地。

在天人族所占据的这片疆域内，最出名的是两处神矿，采掘多年了，但当中的神料始终不绝。

据闻，有一座神矿甚至出土过仙金颗粒，引发大轰动，诸多大教齐至，差一点打起来，引发大乱。

可惜的是，最终也只发现了一粒有杂质的仙金，并非真正的仙矿，风波才就此平息。

石昊来了，远远望着此地，默默打量，他并不是很紧张，因为他知道，这里没有天神，最强者也只是真神。

毕竟，天神太过超绝，一般情况下来说，不会坐镇神矿中，都会被家族供起来，全力修行，用以守护一族。

事实上，真神就够了，天人族身为上界极其强大的道统，还真没有多少人敢虎口夺食，来此夺矿。

除非仙金出世！

石昊无惧，今日来他将鲲鹏法与缩地成寸结合，速度越发快了，就是遇到真神也能走脱。

他并未急着出手，而是从一地转向另一地，将两座最出名的神矿都看了个遍。

“咦？！”

忽然，石昊吃了一惊，他持着重瞳，看到了其中一座神矿有一丝道气漾出，显得很不一般。

当他收起重瞳时，立刻就不见了。

“有些不同寻常。”石昊再次持重瞳，细细打量。那里寂静无声，等了很久后，才再次发现一丝白雾自地下蒸腾上来，很淡也很虚渺。

这地下有什么东西？石昊疑惑。

便是持着重瞳。也很难捕捉到那种雾，很长时间才能看到一丝丝溢出。

他没有出手，在此隐匿下来，认真的观察，发现这座古矿看着一般，其实守护严密，光是真神就有十人。

这还是他看见的，这令他惊异，一般情况下来说，真神就是来此也只是坐镇。怎会不断巡视？

“这里恐怕有什么事要发生。”他轻语。

“幽宇他们怎么还没有来，机会难得，错过就可惜了。”有人道，石昊凭着强大的神觉，听到了。

这块地方虽然是草原。也有几座山坐落。

古矿就在一座山脚下，有几尊真神盘坐在不同山峰上，在轻语与对话。

“幽宇才融合天命石需要巩固，而且族中的几位天神经过上次的事件后闭关了，还没有被唤醒……”

听他们的意思，会有天神护着幽宇等过来，这让两石昊的惊异。天人族的奇才是为古矿中的东西而来？

幽宇要来火州，巡视神矿以及去天仙书院交流都是幌子，竟另有目的。

这让石昊来了兴趣，密切注视，在这里观察。

有时片刻间就出现一条神秘的雾丝，有时需要等上一个时辰。那种极其微弱的雾气令石昊心中异动。

“这石头很不一般，可令你我几乎顿悟，证明价值极大。”

“起初，不曾在意，谁知这么奇异。早知如此我们上报时应该夸大一些，就足够引发上层震动了。”

“唔，我已经重新将详情汇报了上去，相信族中一定会震惊，马上有天神降临。”

透过他们的谈话，石昊确信，这地下有瑰宝！

“可惜，这奇石太脆弱，才一触动，就几乎炸开，只能等天神来了做决断。”

石昊讶异，这是他在这里等了几个时辰后，才听到的话语。

仅在这一瞬间，石昊改变了主意，暂时收起进攻天人族矿区的决定，他准备想办法进入这座古矿中！

若无意外的话，这里可能有一场造化。

“会不会是仙种，我可是听闻过，曾有仙的血精、骨块等被封印下来，若是得到，足以藉此实现完美进化。”

“唔，不错，听闻古代有人并不是以神焰点燃己身，而是藉仙血‘种道’，效果奇佳！”

石昊讶异，居然还能听到这样的秘闻，他更加期待了。

最后，他开始行动了，觉得不能再等下去了，因为这里的人已经重新上报，也许不久后会有天神降临。

石昊以缩地成寸大神通遁入地下，悄无声息，一点一点的接近，最后进入一座古矿中。

他虽然还不能与真神血拼，但是而今的身法的确算是一绝，无声无息，就这样潜了进来。

来到古矿较深处，远远地，他见到了一块奇石，能有四丈长，竟有一丝丝仙气般的雾霭逸散，令人心颤。

这块石头上有很多裂痕，显然正如真神所说，一触碰它，就会龟裂。

天人族的高手很在意，故此停了下来，没有敢轻举妄动，怕破坏瑰宝。

石昊目光闪动，他可不会太小心，若有机会，直接扛走！

只是，这地下也有真神，就盘坐在奇石不远处，而且还不止一人，认真的守护着。

“拼了！”

石昊心中自语，意外见到这一造化，他决定冒险行事，当然也不用太过担心，毕竟他身上有破界符。

一天一夜的隐忍，最后当真神交接，进行换岗时，石昊动了，抓住这唯一的机会，化成一道神光冲了过去。

“轰！”

他扛起了这块奇石，顿时间大道气息茫茫，无尽天地母气垂落，降临而下，令他大震！

一瞬间石昊就知道了，真要能将这块奇石内的东西带走，天人族一定疯狂，这绝对是人间瑰宝。

第七百八十三章 璀璨末世

山地中很宁静，齐道临盘坐在一块大青石上，金色道袍猎猎，须发洁白，很有一副仙道高人的样子。

但是，石昊知道，老头子有时候很猥琐，连他这个弟子都是被“偷来”的，每次想到，都让他有一股被坑了的感觉。

“道主，你这么强大，怎么也算是一方之主了吧，随便我赐我一些法器吧，我要求也不高，你用过的东西，马马虎虎，说的过去的，送我几件吧。”石昊说道。

齐道慈祥的笑了起来，道：“这算的了什么。”

石昊闻听，赶紧补充，道：“道主，千万别送我什么天神法器，你都成为教主级的人物了，怎么也得送一件镇教之宝吧？”

齐道临的笑容更和蔼了，道：“这些法器太寒酸。”

石昊惊异，但又觉得不妙，老头子会如此大方？

“你看这是什么？”齐道临摊开手掌，笑意灿烂，金色道袍发光，那只手在整片虚空中一划，天地嗡嗡作响。

“隐身法器吗？”石昊狐疑，盯着他的那只手掌，因为什么都没有见到。

“法器，格局太小，我送你的东西，价值无量，比它大多了。”齐道临淡定地说道。

“什么？”石昊寻觅。

“整片世界。”齐道临傲然说道，一手指天，一手指地，道：“这些都是你的！”

石昊：“……”

他就知道，老头子名声不太好，或许应该说很糟糕，以他的为人，不太可能会给他至宝，果然……这也太能忽悠了。

齐道临宝相庄严，道：“这么大的世界，广袤无边，九天十地任你纵横。想要什么，自己去取吧！”

“老头子，别这么严肃可好，我起鸡皮疙瘩了。”石昊小声道。

齐道临当头棒喝。道：“孽徒，你这是什么态度，没看到为师的良苦用心吗？别人送奇珍、秘宝、骨书，为师可是送了你整片世界，让你可以上击九天，下探九幽，天地有多广阔，你的心就有多广阔，你未来的成就就有多广阔！”

石昊无语，这老头子还真能说道。加之动用了秘法，浑身绽放神圣光辉，还真很唬人，一副神棍的样子。

但是，他从来都不是一个能被忽悠的人。体内原始真解的骨文运转，自身相当的清醒，根本就不受影响，咕哝道：“其实，我只想要一件秘宝，可以用这片世界跟你换。”

“孽徒，你气死我了。当年你的两位师兄经我棒喝，当即顿悟，心中升腾起凌云壮志，热泪盈眶，高歌着，要掌握整片大世界。去搏杀，英雄气盖世！你看你，成什么样子，觉悟太低！”齐道临数落。

“是顿悟吗，还是气到泪流满面啊。为啥后来被人打跑后，便再也没有回来？”石昊小声道。

“你在说什么？太不像话了！质疑道主，怀疑师兄，你想叛门吗？！”齐道临吹胡子瞪眼，不管怎样说，这陈年旧事让他很没面子，就是臭名昭著的齐道主也不想提这件事。

“话说，道主，我那两位师兄去哪了，你没去找吗？”石昊一副探索欲望十足的样子。

“你给我闭嘴，再敢提这件事，我清理门户！”齐道临瞪眼。

“我只是奇怪而已，以道主这等战力，教导出的弟子怎么会差呢，当年是何等人物将两位师兄给打跑了，抛弃师门，再也不肯回来。”

“小子你找揍吧！？”齐道临眉毛直跳。

虽然知道这个孽徒是在故意气他，但他还是吐出一些旧事，道：“这一次，说不定你能见到那个人。”

“啥，打跑两个师兄的家伙还活着，道主你也太废了，要是我抬手就灭了他！”

“你这欺师灭祖、大逆不道的混账，我废了你！”

“别啊，道主你得有大气魄，你刚才还在说，心有多大世界有多大，未来的成就有多大。”石昊得瑟。

“我从不以大欺小。”齐道临咬牙说道。

很快，石昊了解到，虽然说是一群人来攻至尊道场，但是其实暗中另有人出手，击败了两位师兄。

那个人后来参加了三千州天才大决战，天下第一！

“一个古代怪物啊，可能封印到了这一世，你是说，我多半会遇到？”石昊摸着下颌，一阵嘬牙花子。

他觉得，这一次大决战，高手太多了，以他目前不败的战绩到时候多半也要遇到无法想象的敌手，注定得血拼。

“道主，你看我连天命神话都击破了，这次你再估摸下，我能排进前几？”石昊说道。

齐道临叹了一口气，难得的郑重了起来，一本正经，道：“我又了解到了一些情况，争取进二十吧，实在不行，努力闯进前三十名。”

石昊一听，脸当即就垮了下来，上次还让他争取进前十，实在不行二十名也可以呢，结果现在怎么又退了十名？

“老头子，你什么意思，也太小瞧我了吧？”他相当的不满意。

齐道临轻叹，神色凝重，道：“因为我得到了一些秘闻，实在是了不得。”

“什么秘闻？”石昊问道。

“我给你的那堆骨书，记载了古代一些最惊艳的奇才他们也曾想在神火境踏出不同的路，你都看过了吧？”

“是！”石昊点头，那些人都失败了，下场很惨，死的死，废的废，可叹了一批古今最惊艳的无上天骄。

“近日，我了解到，这样的人有些没死，活在一些禁地的冰窟中。”齐道临严肃而认真，郑重说道：“这意味着，古代的的怪物又多了一些，而且极度恐怖！”

石昊愕然，他在研读那些骨书时，还在遗憾，这样一群在史上光芒璀璨的绝世天骄过早的殒落，不能切磋，实在很遗憾。

可结果现在却听到，有人可能还活着！

“我怎么觉得压力倍增。道主你该不会是故意夸大吧？”石昊真的觉得，这一战越来越难了，想不流血都不心。

而自他出世以来，还从未有一败！

“为了不打击你的信心。我说的已经很委婉了，你……别介意，人生的路还长，你积淀太浅，毕竟他们都是成长起来的怪物，你只要活下来，在将来崛起就可以。”齐道临说道。

石昊越听越不是滋味，斜睨老头子，这还算委婉？简直就要戳他鼻子了。

“群星闪耀，所有古代的最强怪物都会出来。究竟谁会成为一轮冉冉升起的金色大日呢，独璀璨于天宇上，傲视群星？”齐道临自语。

“我啊！”石昊指着自己。

齐道临摇了摇头，道：“我说三十，你就不要多想了。好好的夯实根基，努力活下来就行了。”

起初，石昊还没有弄明白三十什么意思，后来醒悟，直接咬牙，这糟老头子居然这么没品，认定他最多也就止步三十名。给他起了个小绰号。

“这么看不起我，到时候我进造化战场后，将他们一一轰飞，挡我路的怪物，不是人形的全部烤熟吃掉，人形的怪物男的。女的捉来暖床！”石昊叫嚣，表达自己的宏愿。

“有志气有理想总归是好的，但进入‘仙古’后，梦要早点醒来，什么都比不上活着最要紧。”齐道临叹道。很认真的告诫，这不是开玩笑与打击，而是真的这样认为。

因为，这一世群星璀璨，古代的最强怪物都会出来。

“为什么都挤到一起了，急着投胎吗？”石昊诅咒。

“都说了，这是最后一次机会了，只有那朵真仙花开放，才能进‘仙古’，花开花谢将满三千次，最后一条大道也要绽尽，要凋零了。”齐道临说道。

石昊一惊，了解到，想进造化地必须要等那朵花开放，才能打开路途。

花开花谢，只能最后一次盛开了，将永凋，过了这一世再无机会进去。

“而且，有人已经推测出，真仙花最后一次绽放，我们这一纪元也可能要终结了，不朽将来，末世将至。”齐道临很宁静，眸子看着远方的天际。

“什么，末世？”石昊心头大惊。

“也许不是末世，但是有禁忌人物曾联手，耗尽法力与心血进行推演，前路茫茫，看不到未来。所以，所有人都要去争渡，只有超脱才行！”

石昊被惊的一愣一愣的，好长时间没说话。

直到很久后，齐道临微笑，道：“怕了吗？”

“怕啥！”石昊中气十足，看向齐道临，道：“既然时光无多，未来茫茫，人生当高歌！道主你这么强大，我现在去当个魔王，抢夺各教圣女，开一个大大的后宫，应该没问题吧？”

齐道临脸上的微笑顿时僵住了，而后探出大手就拍他，道：“孽徒，你在想什么呢，我以为你会斗志昂扬，结果却跟我说要开一个大大的后宫，反了你了！”

石昊抱头鼠窜，被揍的嗷嗷直叫，喊道：“这是我人生的崇高理想，你得尊重，指望不了你，看来只能靠我自己了，男儿当自强！”

最后，石昊被揍的惨叫，实在熬不住了，妥协道：“别打了，关于我的理想，以后再说，自己去努力！现在，有另外一件事，保你感兴趣。”

齐道临不为所动，依旧揍他。

“道主，你不想知道你师傅去哪了吗，别求我！”石昊愤懑的叫道。

齐道临一下子僵住了，手举在那里，一动不动了，双目深邃，盯着石昊，看的他直发毛。

“说……你知道了什么？”齐道临话语带着颤音，身体都在微抖。

石昊见状，好整以暇，先是展平自己的衣衫，而后又咳嗽了一声，清了清嗓子，结果……又惹来一大巴掌！

“死老头子，你再敢对我不敬，打死我也不说！”他叫板。

“好徒儿，为师错了，说吧。”齐道临声音放的柔和，这样说道。

石昊激灵灵打了个冷颤，有点发毛，道：“算了，我说，一切都是为了我的人生理想，去那里夺机缘，增加实力。”他这样安慰自己。

他看着齐道临，道：“我说出来后，你可千万别激动，万一控制不住自己，跑过去乱来，估计我就得继承你的遗志了，马上升格为至尊道场的道主了。”

“小兔崽子，你敢咒我。”齐道临黑下了脸。

“冷静，一定要冷静。”石昊说道，而后又等了很长时间，让齐道临调节自己的情绪，直到又要挨揍，才道：“我看到了三世铜棺，九条龙拉着它，停在一处古地中。”

“什么？！”齐道临腾的一声，浑身冒出无穷符文，一股恐怖气息从天灵盖内冲起，撕裂高天，震动这片山地。

“冷静，千万别乱来。”石昊说道，他还真怕老头子受刺激后，直接跑去开棺。

“快说，怎么回事！”齐道临催促。

石昊并不隐瞒，一一道来，说到他熬煮九条龙的龙骨，想炖出一锅龙髓汤失败时，还不忘记诅咒与遗憾。

“哎呦，疼死我了！”石昊痛叫。

“你这小兔子，我揍不死你，什么都敢吃，连它们你都敢熬炖？！”

可怜的石昊，又被削了一顿，让他愤愤不已，跟老头子叫板，扬言不带他去。

最后，这对极品师徒吵吵嚷嚷，赶往火州大平原，要去开启三世铜棺。

极品师徒出击，求一张月票，呼唤各位兄弟姐妹。

求月票！

谢谢大家。

第七百八十六章 火为镜

这是什么火？神经强大如石昊，这个时候也有点懵了。

这太诡异了，火光平和，在其面前不断变换，火中一枚又一枚符号如金属铸成，光泽闪动，并有质感。

“又开始了！”石昊瞳孔如刀锋，紧张地盯着。

它的变化一次比一次清晰，一次比一次真实，甚至有了生命气息。

此时，火团再次化成一株树，主干如同虬龙向天攀，一根又一根枝条垂落，如同秩序神链，哗啦啦作响。

“更像了，柳神！”

随后是雷帝术，闪电密布，凝聚成人形，傲立苍天上，演绎万古不灭法，神秘无比。

“原来可以如此！”

石昊心头剧震，这团火并未展示具体的术，只是在演绎，而后阐释出一种超脱的意境，让他有触动极大。

它像是一面镜子，映照出无上法！

一瞬间，石昊仿佛看到了自己的不足，盯着这团火“映照”出来的法与道，发现了自己的法与道的一些瑕疵。

“以火为镜。”石昊目光盛烈。

他让自己静心，就这样看着那些法与道，观看这团火一遍一遍的演绎，映照己身，观看自己道途上的弱点。

“这样下去，即便我不是雷帝，不是鲲鹏，也许有一天也能展现出他们才能发挥出的最强战力吧？”

任何一种宝术，都是开创者才能发挥到最强，因为那是最适合他自己的东西，后人很难契合到完美境。

罡风扑面，地下世界抖动，齐道临回来了，不仅在施展**天功，还在运转一个法轮，俯冲到了此地。

一股难言的灼热，让人觉得剧痛。袭向全身，无论是血肉还是灵魂都快焚成了灰烬。

此地一片炽盛，石昊双目刺痛，神念宛若被天刀斩中。都快昏厥过去了，宛若坠入史上最残酷的炼狱中。

他大叫坏了，这团火在爆发，要发威，他可能因此而遭劫了。

不过，预想的万古黑暗与虚无并没有到来，他依旧活着，还站在原地，那团火消失了，他伸展手臂。并未受损。

“好厉害，这团火足可以烧死无上禁忌人物。”齐道临神色复杂，惊疑不定，在这里寻觅。

那团火宁静时，柔和而神圣。若一盏古灯长明不熄，伴着诸天，看着大道，可是一旦爆发，却可怕无比。

齐道临深刻体会到，即便是老天人最巅峰的黄金时代来到这里多半也得饮恨，那由符号组成火焰太诡异了。

“它去哪里了？”齐道临问道。

石昊摇头。刚才光芒璀璨，他几乎以为自己将被焚成尘埃，根本看不清神秘火光究竟飞向了何方。

齐道临蹙眉，他的神觉何其强大，但是刚才却一下子就捕捉不到了那神秘火的气息，像是凭空消失了。

这很怪异。仿佛那团火膨胀到极点，就人间蒸发了般。

“不会进入你的身体了吧？”齐道临疑惑，但是抓住石昊的一条手臂，一番探查，却没有捕捉到其踪迹。

石昊内视。也同样没有任何感应。

“奇怪了，去了哪里？”师徒二人寻找。

“是不是进铜棺了？”石昊说道。

“不可能，我刚才就在这个方向。”齐道临摇头，他站在铜棺与火光间，那道火绝对没有接近九具龙骨还有古棺。

在地下世界转了一大圈，他们也没有任何发现。

“咦，它动了。”石昊惊异，看到铜棺摇动，九条龙骨发光，氤氲光雾弥漫，释放出一股惊人的波动。

随后，虚空模糊，塌陷，这个地方开始扭曲。

“启程了！”齐道临目光如电，盯着那里，但是却没有动。

因为，在这个过程中可能会很危险，当年他的师尊就是追逐远渡的三世铜棺而遭受重创，导致最后殒落。

“轰！”

这个地方波动剧烈，虚空裂开，如同一轮金色的大日炸开，九具龙骨与三世铜棺一下子从这里消失了。

“十道仙光出世，不知道会发生什么事，我得回去，要密切关注这几日内上界的变化。”齐道临神色凝重地说道。

这种变故不知道是好还是坏，很难预料其影响与结果。

临行前，齐道临再次为石昊检查了一番，确信并无那团火，这才离开，道：“不行的话，得去夺大赤天火。”

那一团负有盛名的古火，依据掘开的古迹看，极度惊人，昔年的大赤天主纵横九天十地，可怕到极致。

“不用了！”石昊摇头，一是不想走其他人的路，二是不愿齐道临去冒险，因为那火焰是天仙书院与神崖竖眼的交易筹码。

霞光一闪，他们从这个地方消失，来到地面，而后回归那寂静的山门。

接下来的两日，齐道临观天，且不时消失，赶往各地，去探究上界是否出了什么异常，他很紧张。

因为十道仙光冲出铜棺，没入广袤无人区方向，不可能无缘由。

“哈哈……”大笑声传来。

在齐道临又一次消失后，山门迎来访客。

石昊大喜，迎了出去，居然是二秃子孔求己。

当然，现在这只孔雀可不是什么秃子了，当出行时，五色羽翼亮丽，如不朽的仙金横空，灿烂夺目。

“你怎么来了？”来到上界后，石昊特别想念下界的人，熟稔的且知道底细的没有几人上来。

“你闹出这么大的动静，我想不知道都不行，击破天命神话，腰斩幽宇，在各大教的年轻弟子中广为流传，我能不知道吗？”

二秃子很，一身五色羽衣，化作一个青年的样子，比以前更年轻更有气韵了，不知道还的还以为名门贵公子呢。

“来，来，来，今日不醉不归。”

故人重逢。自然有许多话语，石昊想了解上界，二秃子也想知道下界的情况，两个人跟话唠似的。

很快。石昊感应到，山门外有各种气息，全都很强，他足足发现了数百道神念，在附近徘徊。

“都是什么人？”石昊蹙眉。

“自然是各族强者，你斩掉幽宇，着实引出了天大的风波，知道荒在这里后，很多人都想过来一观，你现在成为了名人。”二秃子嘿嘿笑道。一副很猥琐的样子，小声补充道：“当中不乏各族美女。”

“有孔雀族的美女吗？”

“滚，那是我的后院，孔雀族的丽人你也敢乱打主意，当心我禀告神主废了你！”

两个人在这里吹牛乱侃。而外面很不宁静。

不久后，山门前来了一个很朴实的小胖子，包子脸，大眼纯净的跟水晶似的，一副很腼腆的样子。

“这是谁家娃，一看就是天真的傻乎乎，让人卖了都不知道。”二秃子一看就乐了。

石昊露出古怪之色。道：“估计，他能把你卖了。”

他可不认为这小胖子纯真，在元天秘境时，这小子黑心黑手，直接坑杀初代，偏偏还让人觉得人畜无害。

正是曹雨生。这家伙也来了。

“过来一块喝酒吧。”石昊招呼。

“这胖子很厉害？”二秃子狐疑。

小胖子羞涩一笑，道：“我只是一个小尊者，还没成年呢。”

“少来，体内刻有上界第三杀阵，可发混沌剑气。轻松坑杀初代，也敢装纯！”石昊直接揭穿，这死胖子还坑过他与十五爷呢。

二秃子当即炸窝了，瞪圆了眼睛，道：“妈的，第三杀阵都刻入了体内？我族都没有！这死胖子，肯定是传说中被雪藏的那种怪物吧？”

“对，他就是怪物，神神叨叨的进一片遗迹，在找第二杀阵呢，也想铭刻进血肉中。”就在这时，一只巴掌大的雪白小兔子蹦了出来，眼睛跟宝石似的，在那里叫道。

并且，它的嘴里还嚼着一株药，发出光辉，弥漫出清香。

石昊的眼睛当时就瞪圆了，怒道：“兔子，你敢偷我的准圣药！”

他气的追了过去，这些日子他在山门最神圣的宝地中开辟了一块药田，将一些灵药种了进去，其中更是有一株准圣药。

结果，这只兔子不知道什么时候混进去的，跟啃萝卜似的，吭哧吭哧几口，眼看着就要吃完了。

二秃子眼睛也直了，这可是准圣药啊。

见到石昊扑来，雪白的小兔子尖叫道：“在元天秘境时你还抢过我一株圣药呢，小气！”

正是太阴玉兔，她自称是该族年轻至尊的妹妹，但很多人怀疑，其实这就是正主。

石昊讪讪的，最终停了下来，毕竟他与曹雨生还有这只兔子曾经联手大战群雄，也算曾经共患难。

巴掌大的雪白兔子，化成了一个非常粉嫩的小姑娘，漂亮的跟瓷娃娃似的，特别是一双大眼睛红如宝石，看的二秃子眼睛都发直了。

几人坐在山地中，烧烤凶兽，大碗饮酒，当然小兔子美其名曰不吃荤，将石昊的药园子祸祸了个够呛，让他直牙疼。

还好，他将奇药与几株圣药都留给了十五爷，不然损失惨重。

当然，小兔子说只吃素，可是几杯酒下肚，直接开始在这里活蹦乱跳耍酒疯，抢火堆上方烤的喷香的烤肉，吃的满嘴流油。

二秃子露出一脸虚假的笑，主动跟她套近乎，敬酒，最后砰的一声被小兔子弹腿，踹到了云层中。

“我#￥%……这兔子的脚力也太猛了！”二秃子呲牙，若非早已进入神火境，估计直接要翻白眼了。

对此，小胖子曹雨生深有感悟，很同情的说道：“她没事就跑到金翅大鹏山去，别的兔子踹鹰，她天天踹金翅大鹏，为此鹏主都有意见了，亲自登门，找上了太阴玉兔族的族长。”

“乱说，我每年只去几个月而已，守山待鹏。”小姑娘纠正。

“妈的，变︶态！”二秃子发现，这胖子还有大眼睛红而亮的粉嫩小姑娘都不能以正常人来看待。

“话说，你风头太劲了，这可不是什么妙事，尤其是齐道主放话，所有尊者与神火境强者都可来挑战你，不少人蠢蠢欲动。”

“还有谁敢来？”

几人一边饮酒，一边畅聊，提到了这个问题。

“总会有狠人的，据我所知，有人可能持大杀器出门了，此外多半还会有神火境的个别初代。”小胖子说道。

石昊变色，这一世神火境的初代极少，因为大家都在拼命压制境界，等待三千州大决战的大造化。

“真不要脸啊。”二秃子说道，露出严肃之色。

“无妨，百川汇海马上就要开始了，等我去参战，再次回归时，说不定都天神境了。”石昊笑道。

“小心点吧，别真来个狠人。”

“是吗？”石昊闻言一动。

“仙殿传人来了，还有那个补天教的圣女。”小胖子神秘兮兮的说道，看着石昊。

石昊回头，道：“你消息倒很灵通。”

“我只是碰巧看到而已，最近几日内天仙书院来了不少人，都是各教的修士，慑于齐道主凶威，不敢直接闯进此地，暂时去了天仙书院。仙殿传人与补天教圣女月婵似乎对一个叫清漪的少女很感兴趣。”小胖子贼兮兮的说道。

“死胖子，你知道的不少啊。”石昊一惊，感觉这胖子似乎看出了月婵主次身的问题。

“我也听闻了，仙殿传人出现在天仙书院，似要带走该院一名女弟子。”二秃子说道，他也去过那里，是从该书院赶到此地的。

“找死！”石昊腾的站起来，他这才明白为何两日来都不见清漪出现，原来被人堵在了书院中。

“喂，你想去干吗，击杀仙殿传人吗？”小兔子兴奋跳了起来。

“去天仙书院！”石昊说道，当先飞了出去。

第七百九十二章 仙宝殿

“果然是在大战中受损的混元石。”齐道临盯着前方，越发神色凝重。

仙矿很空旷，在道路上有一块很大的混元石料，是从洞壁上脱落下来的，断开处有很多的裂痕。

这让人浮想联翩，当年到底发生了怎样的大碰撞？连混元石炼成的至宝都破裂了，这有点不真实。

混元真仙，与世同存，万古不腐，结果这种最顶级的仙料依旧是碎掉了，令人遐思无限时，也悚然。

“收起来，虽然龟裂了，但是带到外边去依旧是神圣宝料，炼秘宝时随便掺上一小块，就可以让品质提升一大截。”齐道临说道。

眼前这么大一块，九尺多长，如果拿出去拍卖，绝对要惊掉一地眼球。

自古以来，混元石没有发现几块！

当然，这块是不可能炼至宝了，因为内部裂纹比蛛网还密，曾遭受至强大道的冲击与碰撞，受损严重。

石昊毫不客气，将它收进乾坤袋中。

“不太妙啊，阻力越来越大了。”齐道临蹙眉。

随着前进，仙矿的石壁上各种斧痕、剑槽等，散出的大道奥义越发明显，形成一种巨大压力，让空间都模糊了。

石昊暗叹，这地方让人悚人，究竟是何等境界的禁忌强者所留？只是正常的开凿洞府就如此，真是变︶态。

随后，洞壁上出现了一些古老的刻图，很神秘，竟散发雾气，图案中有古代先民，更有各种不曾见过的奇异生灵。

“坏了，这些图案蕴含的大道奥义更多了。”

齐道临放缓了脚步，他一脸严肃，额头上竟冒出了汗水。瞳孔中精光爆射，他在运转**天功，全力对抗。

“哧！”

其中，一幅刻图中有位先民手中持着一柄剑，此时竟迸发出剑气，斩了出来。

剑光如虹，击穿虚空！

石昊目瞪口呆，这太……变︶态了！

无法想象，当年的人得多么厉害，凿刻下的图案都这么恐怖。令齐道临都只是躲避，没有去硬撼。

“还好，只是一位先民持剑！”齐道主直擦汗。

石昊也无言，若是雕刻着一位真仙，手持法剑，难道还会劈出仙光不成？也不是没有可能，毕竟图中有大道真义。

很快，齐道主神色难看了起来，因为那图中的剑是断裂的。石刻早就受损了。

“这……简直就是战仙图录，若是能在此修行，将所有斧痕、剑意以及各种生灵古图都参悟透彻，绝对受用终生。”石昊轻语。

“就是在仙古。这里恐怕也是一个了不得的地方。”齐道临郑重点头。

连他都有点不想走了，很想盘坐在地，就此闭关，感悟古人随手刻下的真图。参悟当中的无上真义。

“可惜，时间无多。按照我得到的那枚骨片上的记载，机会稍纵即逝。在这里呆不了多长时间。看天缘吧，最后我们离开时，若能将整座洞府收走，那就逆天了。”齐道临说道。

终于，齐道临顶着巨大的压力，带着石昊来到仙矿深处，更确切的说是这是一座巨大的古殿，仙气氤氲。

这里太神秘了，洁白雾气缭绕，如同进入了人仙的居所，吸一口气浑身都舒泰的不得了，肌体发光，伴着光雨，要羽化飞升般。

“了不得的神圣古地，真是不可想象！”就是齐道主都睁大眼睛，做出了这样的评价。

殿堂幽寂，宏大无比，透过雾霭，可以看到前方那里像是有很多神位，被供奉在上，流动秘力。

而四壁也很不凡，凿刻着诸多图案，从花鸟鱼虫到古代祭祀，再到先民、日月、各种生灵、仙料等。

这里有点特别，所有压力都消失了，内敛于图案中。

“暂时安全了。”齐道临说道。

“道主，你赶紧寻找想要的至宝材料吧，我在这里盘坐一会儿，看一看能否有所悟。”石昊说道。

“好，你小心点，别离我太远。”齐道临说道。

石昊当即盘坐下来，石壁上图案很多，一副又一副大道气息内敛，他扫过去后心神摇动，仿佛要陷入一个又一个大世界内。

不久后，石昊无所觉时，齐道临却是一惊，回头看向他，露出讶色。

在石昊脑后，出现一道光环，而后凝聚，祥和灿烂，如同镜子般，将他衬托的宛若古僧这种修行者，又像是一尊神主。

他脑后的神盘光华流转，居然映照出一组又一组图案，刀痕、斧刻、先民、日月、各种生灵，像是在模仿所有古图。

“这小子，还有这种能力？”齐道临直叫邪门，非常吃惊，因为他竟感觉那神盘映现出的图案，与石壁上的一样，蕴含诸多大道真义。

“道主你在说什么？”石昊狐疑，抬头看向他。

在他说话时，脑后那如同镜子般的符文神光消失了，他并无所觉。

齐道主惊异，而后道：“没事，你继续，不用管我，别分心，就跟刚才那样参悟吧。”

结果，时间不长，石昊自己还在思忖、参悟时，他的脑后又出现了符文光盘，如同宝镜，显化洞府中的各种古图，映照那些大道。

齐道临瞳孔收缩，盯着那镜子般的神盘，他若有所觉，但是没有开口。

很快，他转身向前走去，怕时间来不及，需赶快行动，冲向最前方的那些被供奉起来的神位。

很快，石昊就将各种古图看了一个遍，而他脑后莫名出现的神秘光镜像是能映照诸天般，显化了所有图案。

他一番体悟，发现这里的大道太艰涩了，短时间内不可能领会出什么，便向前走去，看齐道临有何收获。

只是，他脑后的光镜不曾敛去，依旧在映照。

齐道主站在前方，很吃惊。逐一打量所供奉的东西。

“这是……”石昊也震惊。

并非什么神位，殿堂中供奉的竟然是各种仙料，流动蒙蒙光辉，被雾霭淹没，景象惊人！

“难怪被称为仙矿，居然如此！”齐道主叹道。

这一排东西，每一件都可震动古今，随意取出一种都会让上界的教主们眼红，会因此而厮杀、争夺、血战。

“天缺石、世界石、混元石……”随便一眼扫过去，就能见到四五种只在骨书中有记载、而难以在现实中寻到的至宝材料。

石昊也被惊住了。皆是至宝粗胚，任何一种都无价！

齐道临激动，大袖一卷，就要全部收走，然而光影破裂，就如同气泡般消失，那里空空如也，什么都没有。

“什么，幻景。早就被人拿走了！”他额头青筋直跳，这太遗憾了。

很显然，即便是在仙古时代，这里也是神圣殿堂。供着各种无上仙料。

“这边！”石昊点指，另一边还有一些材料，同样让人眼红。

“虚空金、五行金、大罗仙金……”齐道临双目中如同有火焰跳动，情绪激荡。难以自抑。

他大袖一卷，结果依旧如刚才那般，如同泡沫破开。全都消失，直到他的手掌离去，又再次浮现出来。

“可恶！”齐道临低吼。

就是石昊也无比遗憾，进入宝山，却不能得到，没有比这更糟糕的事情了，令师徒二人如同百爪挠心。

“真龙角、凰喙……”

师徒二人真的快癫狂了，所见的至宝材料不可想象，全都是只在传说中才能出现的东西。可惜的是，齐道临几次出手都落空了。

“别告诉这里是空的，如果是这样我非拆了它不可！”齐道主恶狠狠，他向前走去，直接盯住了最高处、最中心的地方，那里供奉的东西应该最稀珍。

拂开洁白雾气，那里并无泡影，跟其他地方不一样。

“有一块石头。”石昊大喜。

齐道临也动容，最高处居然有东西，可以收获到手？他快速一甩袍袖，收了过来。

很快，他脸色阴沉，东西到手了，但是仔细打量后，他确信这不是至宝，只是一块巴掌大的黑色石料。

“这是石皮，曾有一块宝料，被黑色的石头裹着，供在最中央，可是……消失了！”

齐道临愤怒，仰天长叹，供在最高处的东西连是什么都没能见到，只是留下一角石皮，让人遗憾。

“应该是被仙古的人用掉了，这里显然是一处神圣宝殿。”石昊道。

齐道临快速出手，接连撼动那些泡影，轰的一声，终于有三四种宝料有了反应，发出大道轰鸣声。

只是，几种神料都被封印着，即便漫长岁月过去了，那种力量干枯，封印龟裂，也很难撼动，这不得不让人发呆。

“嗷……”

突然，莫名叫声传来，让人神魂皆颤，有一股巨大的威胁在临近，从古殿一侧苏醒。

“给我开！”齐道临大吼，运转**天功，并且嘴里喷出一口血，燃烧成光，加持自己的无上**，集中一身巅峰战力，只攻击一种宝料的封印。

“轰！”

他一把向前抓去，而后带着石昊，极速冲出这座殿堂，头也不回的远去。

“隆隆……”

响声不绝，嘶吼吓人。

哧的一声，师徒二人在间不容发间冲出了仙矿，古洞喷薄瑞气，冲出仙光，神圣无比。

等他们回头，发现仙矿所在的大山开始沉陷，即将没入大地下。并且，在洞口那里出一个人形生灵，居然闪烁七彩霞光，正在盯着他们。

“一块七彩仙金！”齐道临惊叫，后悔不迭，真不该逃，原以为是什么怪物，不曾想那是一块至宝粗胚。

“道主，别后悔了，那仙金通灵了，你看她是人形的，像是个女人。”

“人形的怎么了？”齐道临愤愤，因为跟他手中的东西一对比，两者的光彩差距太大了。

石昊无言，他觉得那块仙金肯定极度超凡，齐道临不一定能对付，只是不知道什么原因，她没有走出古洞。

而显然，想将大山与仙矿收走也是不可能的了。

果然如骨载的那般，机会稍纵即逝，那座大山缭绕着混沌气，沉入地下，就此消失不见了。

它是会移动的，数千上万年过去后才能再现了。

“道主，你得到了什么？”石昊向他手中望去。

齐道临蹙眉，他并不认识这种材料，灰扑扑，没有一点光彩，扔进土堆里估计没人会注意。

不过，很快他便不失望了，露出惊喜，因为无论怎么用力，根本难以损毁这材料分毫。

“仙料！”他大胆得出结论。

这块似金非金似石非石的天材，坚固不朽，能有人头那么大，若是炼制秘宝足够了。

“道主，你这次收获巨大啊！”石昊羡慕，仙矿自古存在，多少人都想进去，得到至宝，结果都失败了。

齐道临能成功，是因为守了数千年，捕捉到了短暂的机会，故此成功得到宝料。

便是这样，如果传出去的话，也足以轰动上界，仙料啊，各大教谁不眼红，自古能有几块？！

“小子，你的收获不会比我小。”齐道临露出异色，看了他一眼说道。

“我收获什么了？”石昊咕哝。

“别急，不久后也许就有体现了。另外，我提醒你一下，日后若是看到有大道奥义的地方，一定要停驻，仔细揣摩，哪怕一时领会不了，也要花费时间钻研。”齐道临告诫。

终于到了分手时，石昊像是想起了什么，道：“道主，至尊殿堂可能被一只大乌龟驮着，从下界上来了。”

“唔，我知道，一头银凰最先看到的，结果被仙殿的传人与几名老仆追杀。”齐道临点头。

石昊一怔，不过也释然，这种事情连一些初代都得悉了，当日共同追杀那银发女子，齐道临怎会无觉，肯定比谁都上心。

“我一定会让传承再现！”齐道临浑身发光，目光坚毅，炽烈无比，而后撕开虚空，就此而去！

随后，石昊也上路，离开了火州、天仙州这块区域，也开始远行。(未完待续。。)

第八百零六章 灵界（求月票！）

灵界，岁月古老，广袤无边。

“砰！”

石昊chu xian，降落在地。

这是一个沼泽地，有不少水洼，还有泥湖，但在这个地方却也生长着很多大树，枝叶撑开，遮蔽天日。

大树并不密集，隔很远才有一株，彼此间空旷，很少有其他草木，这片沼泽中阴气很重，阳光难见。

灵界，它是如此的真实，进来后感觉不到异常，与外界毫无分别。

“古神以精神力构建的宏大世界，到底有何用意？”石昊蹙眉，他越发觉得，这里面一定有天大的秘密。

下界有虚神界，上界有灵界，从本质上来说并无二致，只是名字不同。

古神开辟的真正神界？随着了解，石昊觉得这不太可能，那用它来做什么，难以弄清，这可能关乎甚大。

不过现在可不是走神的时候，他已进入战场，参赛了，随时都会面临敌手。

果然，在其周围，轰鸣声不绝，虚空模糊，一道又一道身影降落，chu xian在沼泽地中，甲胄灿灿，杀气腾腾。

“哧！”

有人出手，刚一chu xian，就对身边的人展开了攻击。

宝具碰撞，符文冲天，有大树崩碎，有泥浆溅起。

“啊……”

随着一声惨叫，第一位尊者遭劫，他被人以一条锁链缠上了脖子，符号在那高条神链上流淌，爆发光芒。

“噗！”

一颗人头落地，那条莹莹灿灿的锁链将那人的脖子勒断，带着血，哗啦啦作响，如蛇般退走。

这才开始，血便已染红战场，拉开了序幕！

瞬息间。周围的人暴增，虽然有足够的出手空间，彼此间还有一段距离，但是这样一眼望去，还是人影密密麻麻，影影绰绰，寂静的沼泽地一下子爆发了，杀气席卷。

“杀！”

不约而同，为了自保，为了竞逐。这些尊者向身边与周围的人出手，在这里可不会讲什么情分。

优胜劣汰，适者生存，最残酷与血淋淋的法则正在上演。

“砰！”

石昊抬手间，将一名偷袭他的尊者劈飞，那人在虚空中炸开，化成一片光雨就此消失，这吓了周围的人一跳。

举手投足，有雷霆之威。轻易就震爆了一名强者，让附近的人忌惮，不敢轻易对他动手。

沼泽地虽然很大，但也不可能容得下所有参赛者。这只是一个区域而已，还有更多的战场在远方。

进入灵界，众人不可能挤在一处，共有八十个战场。彼此相邻，都挨着很近。

八百万尊者是什么概念？密密麻麻，如真龙滕海。惊涛拍天。

此时此际，石昊可以感知到，这些战场相连，有一股宏大的意志还有杀念在汹涌，震撼人心，这是所有尊者的合力。

一颗珠子闪耀，化成一条金线，击向石昊的后脑，骨文照耀，让这个地方一片通明。

石昊回头，抬手间震向那龙眼大的金珠，当的一声，火星四溅，震耳欲聋，周围的巨树等全都爆碎，并且泥浆如浪涛般炸开，卷向四面八方。

这是一宗神灵法器！

不然的话，肯定承受不住石昊的一击，而且是一件稀珍之物。

金色珠子中有一头蛟龙，张牙舞爪，随着碰撞，脱困而出，化出一条巨大的蛟身，轰的一声碾压而来。

“噗！”

周围，数十名尊者被庞大的蛟龙躯体撞的骨断筋折，口中狂喷血液，更有一些人直接毙命，成为光雨后从这里消失。

“咚！”

沼泽地中也有山，其中一座很宏大，遭遇蛟龙一击，当场崩塌，乱石翻滚。

“蛟龙珠，禁锢着它精魂，这是一件不凡的法器，可惜是在灵界中，不然的话还能磨粉，炼成药散。”石昊惊讶。

“杀！”

那是一个紫衣男子，身上镶嵌有一道龙纹，似是一大教的标志，他目光很冷，带着杀意，不曾想到，金蛟珠这样的大杀器都不能击杀这个对手。

石昊可不管他是谁，当年他纵横虚神界时，连老辈的强者都被他兜着屁股追杀，就更不要说现在同阶一战了。

“哧！”

他化成一道神光俯冲了过去，背后浮现一对雷翅，交织出炽盛的芒，轰的一声，射出一道粗大的雷电。

“啊……”

紫衣男子大叫，半边身子焦黑，倒飞而起，衣衫破烂，嘴里咳血。

石昊惊讶，能接受他一击而不死的尊者真的很少了，这个人果然不简单。

“刷”的一声，他快速冲了过去，跟进一脚，踏出十道电弧，每一道都足以击穿尊者。

“嗷！”

蛟龙横空，那头巨蛟衔着金珠，俯冲了过来，守护那紫衣人。

“噗！”

庞大的蛟身被击的横飞了起来，被石昊遭遇过雷劫洗礼而感悟的电芒击穿肉身，鳞片脱落很多，鲜血淋淋。

就是神级蛟龙也不行，在这灵界中难以阻挡石昊这一击。

“你……”紫衣男子心惊，他觉得坏了，踢到了铁板，大声呼喝，让石昊停下来。

“道兄，请住手，我是妖龙道门的人，这是一场误会，凭你我之强大，可以联手闯下去，无人是对手。”

石昊冷漠，在这里无所忌惮，这个人上来就袭杀他，他不想留祸端。

“妖龙道门？”周围有些尊者吃惊，迅速退后，竟不敢招惹，全都有些惧意。

“嗯？”石昊蹙眉，忽然想起，妖龙道门很了不得，为上界最古道统之一，并且他隐约间听闻，这一教一直在针对与监控罪州，不允许罪血后人过于鼎盛。

有些古老道统，平日间没有什么大动作，但是传闻有不少都指向罪血一脉，看守罪州。

妖龙道门，就是其中之一！

“轰！”

石昊扇动背后的一对恐怖雷翅。狂暴闪电飞出，击在他的身上，紫衣男子当场爆碎，就此落幕。

周围的尊者胆寒，一哄而散。

沼泽地很大，这里有十万尊者在战，石昊一路向前，无人可挡。

只要他到了一个地方，镇杀几位强大的对手后，其周围立刻会变成空地。因为所有人都发毛，这位太厉害了，神挡杀神，佛挡弑佛！

石昊迈步，背负巨大的雷翅，脚踏沼泽中，一时间竟无人敢对他出手了，全都避退。

这是杀出来的威势，历经两个时辰。他从他从十万尊者中闯出，在其背后，鲜血一地，被斩杀了很多生灵。

至此。这片区域几乎都知道，有这样一个魔王，不可触怒，不然必遭击杀。

人不犯他。他不犯人。没有人愿意招惹这个这样一个杀神，毕竟罪州总共有一万个名额呢。

石昊踏出沼泽地，看到了其他战场。连成一片，同样在热血大战，很多尊者出手，宝具漫天飞舞。

那些地域狂暴了，大地龟裂，高山崩塌，被毁的不成样子，就是大湖都蒸干了。

还好，这里是灵界，不然真是不可想象，天地会被打成什么样子。

两个时辰的激战，已经死去了太多的尊者，整片大地不仅破碎，而且殷红点点，都是被血染的。

这过于惨烈！

“都去至尊古坛，若不能过关，将被扫出灵界，失去资格。”

一道宏大的声音在八十处战场上空响起，这是规则所化，无情无感，冷漠无比，响在每一个人的耳畔。

大战停下，虚空中有很多条金光大道chu xian，承载着各处战场的幸存者，赶向至尊古坛。

这也将是最后一关，成败与否在此一举！

与此同时，外界，罪州宏大的道场。

很多席地盘坐的尊者睁开了眼睛，这些都是失败者，被击杀于在灵界中，而今精神复归，肉身觉醒。

“刷！”

古老的禁忌大阵自行运转，当场有七百多万人消失，留下大片的空地，让这里一下子空旷了起来。

所有人都吃了一惊，竟是如此的惨烈，这才两个多时辰而已，混战就到了这一步，八百万尊者损耗如此之巨。

在巨大的道场外，有很多人都在deng dai 消息，不乏各教的名宿，甚至有天神，以及教主级人物。

“我们山门的人竟全军覆没，都被杀回来了，果然比不上顶级大教啊。”有一位老者叹道。

“咦，那不是妖龙道门的弟子吗，这个人我认识，十分强大，居然被人斩杀，失去了资格！”有人吃惊。

七百多万尊者出来后，很多人低着头，失望与苦涩无比，这么快就被淘汰了，失去了进仙古的资格。

他们也没有离去，也等在大阵外，要看最终的结果。

“师傅，我败了！”人群中，一个紫衣青年脸上带着铁青色，指节都被捏的发白，正是被石昊击杀的那位高手。

“以你之资，足可以闯进五百强内，居然被人斩杀。”说话的是一位天神，面无表情，冷漠无比，他是妖龙道门的高层。

“会不会他就是要找的人？”旁边有人小声道。

“唔，一会儿我们都进去观战，在至尊古坛外静观。”天神说道。

“不知道其他几个道统有没有损失，是否会遇到要找的那个人。”一位真神说道。

早先，强大如他们也不敢轻易进入混乱的战场，因为在那里会被压制境界，最强不过尊者，难以逾越。

天神等若是闯入八百万尊者流血搏杀的战场中，要是被击杀的话，那乐子可就大了。

事实上是，一旦被压制境界，混乱流血之地极度危险，被杀的可能性很高，谁都不敢轻易涉足。

灵界，比虚神界更宏大，也更真实，规则秩序等强盛一大截，连上界的大人物进去后都就将受制约。

“我等终于可以进去观战了，在至尊古坛那里，看龙虎争霸，谁独占鳌头，为罪州第一。”许多人兴奋，迫不及待。

一番大战后，尊者人数锐减。他们这些观战的人站在古坛外，不会受到波及了。

灵界，至尊古坛外。

有数条道路，都可以通向里面，那是一座巨山般的古坛，高耸入云，通体漆黑，压抑而沉重。

“咦，祭坛顶端，云霞蒸腾，至尊液快满了，谁能登临上去？”

赶到这里的尊者都很震惊，简直不敢相信，在祭坛最上方，有一个碗，似有晶莹汁液溢出。

很快，所有尊者都闭上了嘴巴，前方的路被堵，有一些人站在那里，正在审视着什么。

“是妖龙道门与火云洞的人，都是上界古教，强大无比，他们……在干什么？”

那些人阻住道路，谁想上前，都要经过他们的排查。

“罪血后代，靠边站！”

妖龙道门的一个女子，嘴唇很薄，虽也美艳，但给人很刻薄的感觉，将几名修士赶走，不让接近那条路。

“为什么？”

“大凶大恶的后代，都给我滚到最后去，给你们机会就不错了！”另一位男子冷声道。

“你……”那些人又惊又怒，这是一种羞辱，这本是罪州，结果外来者倒反客为主了，这般蛮横。

谁都知道，先进去的人占优势，只取最靠前的一万人。

“你什么你，不想死就给我滚，身负罪血，你们理应世世代代恕罪才对！”那几人喝斥。

远处，石昊目光冰冷，他知道要想进去的话肯定不能善了，这多半是冲着他来的，不过他也无所畏惧，早晚要暴露身份。

三更，继续去写另外两章。还有最后几个小时了，求最后的月票。

恳请兄弟姐妹把最后的月票投来吧。

感谢大家。(未完待续……)

第八百一十章 六冠杀意

“你敢出言不逊，羞辱六冠王大人？！”一个白衣男子轻叱，剑眉倒竖，目光如小太阳般盛烈。

其他人也都怒目而视，全都弥漫出一股杀气。

六冠王——宁川，一个让人绝望、无法战胜、不可匹敌的绝代天骄！

他被视为古来最强大的几位尊者之一，曾在不同的历史岁月中显化，共出世六次，造就无上辉煌。

在他所处的六世，占据了当时天下五成的风采，举世瞩目，创造一个又一个传奇，成为不可超越的丰碑人物。

他不止败尽当世尊者，还曾在某一段岁月中出世时，斩杀过一位三冠王，震动了上界三千州。

提到他，人们想到的只会是无敌、绝艳、不可超越这样的字眼，天纵之资，绝代无双，是对他最好的阐释。

现在，这样六个白衣男子竟同时从第四层下来，自然引发剧震，所有人都在凝视，仔细的观看。

唯有一个石昊，对此不屑！

“几位道兄，来的正好，我们一起将他斩杀。”祭坛第三层又一个方位，chu xian一批人，至此几大古教的人都chu xian了。

这群人能上百，都是尊者，为两教人马，走在一起。

“无妨，我等奉六冠王之命，持大器而来，足以杀他。”六名白衣人很从容，对上石昊都无惧。

“六个奴仆，也敢放肆。”石昊说道，盯着他们，并未在他们身上感受到岁月留下的气息，应该是当世人。

“你在说谁！”一名白衣人寒声到，目光冷冽而冰寒。

他们都很不凡，为一方强者，为几个古教中的翘楚，都是排在最前列的人。只因仰慕六冠王宁川，才听从号令。

不然的话，在他们各自的大教中，这几人都是顶尖人物，被人瞩目。

“不是奴仆，听人号令作甚？”石昊说道，平静而从容，一步一步向前走来。

数十万尊者虽然还在苦攀，艰难登祭坛，但也分出一部分心神。关注上方，他们着实被镇住了，古今最惊艳的六冠王遣人来杀罪血后代，令人震撼。

“哗啦”一声，刚才上来的百位高手，将这里包围，要配合六大高手出击。

远方，所有观战者都盯着，要看那六人有何手段。

一些老辈人物。甚至是天神也都在凝神，一个个很郑重，对于宁川，别看他们境界更高。但是依旧忌惮。

因为，据传宁川通晓很多古经，观阅诸多前贤碑文感悟，他若想突破。可以在有限的十数年内，不断破关。

给他时间，他可以很快追上来。超越在场的人。

“哧！”

一位白衣人出手，掌心喷出一道火焰，熊熊燃烧，这是先天离火，炽热无比。

“就凭此，也想杀我？”石昊大笑。

他抬手一点，一道雷光飞出，湛蓝无比，如同河流般，击穿那层火焰，这是雷道宝术的活用，有水之属性。

“咦！”

很快，石昊觉得不对劲，有种恐怖气息弥漫，那人掌心发光，火焰更盛了，他所持的盒子裂开。

那是一只鸟喙，并不是很大，鲜红透亮，火焰喷薄，与那白衣男子的人火光合一，威力飙升。

这是六冠王宁川赐下的宝具？

众人一呆，睁大眸子观看。

一声鸟鸣，天地共震，火红的光窜起，一只形似朱雀的神禽浮现，在虚空中盘旋，而后化成一个红衣女子。

它张口一啸，火光滔天，将石昊那里淹没了。

“好强，这比当世火云一族的第一年轻高手还要厉害，这是什么骨？”所有人都是一呆。

红光璀璨，照耀天地，烧的虚空都扭曲了。

石昊动容，这块鸟喙绝对是宝具中的珍品，生前是一个绝顶年轻高手，连他感受到了炽热与危险。

刷的一声，他撑开一片光幕，阻挡在前。

所有人都是一惊，罪血后代如此重视，证明了赤色鸟喙的不凡！

“我知道了，这是六冠王斩杀的一只朱雀后裔，为当年火云雀一族的年轻女至尊！”

观战的人中，有人道出了究竟，引发轰动。

六冠王杀了太多的敌手，天纵无敌，有朱雀血脉的年轻女至尊殒落，其宝骨未能裂开，被宁川所得。

哗啦啦！

金光摇曳，当大火扑来时，石昊周围一株又一株金莲chu xian，栽种在虚空中，阻挡住了火焰。

烈火种金莲！

他以奇异法相挡住了那块赤骨，逼退了化形而出的女子。

“喀嚓！”

就在这时，第二名白衣人出手，手中宝盒裂开，一块紫色鳞片chu xian，爆发雷光，符文漫天，劈向石昊。

“咦？”这让他惊讶，且心头一凛，又是一个极其强大的宝具，化成一个青年男子，扑杀了过来。

所有人都心头狂跳，不光是因为这块鳞片，还因为其他几位年轻人也都郑重的托着宝盒，这意味着什么？

“难道是六道至尊串？”便是名宿都吓了一跳，瞪着祭坛上。

相传，宁川共出世六次，斩杀了太多的强敌，将各种宝骨穿成了一条手串，祭炼六世，威力绝伦。

“即便不是，也是类似的宝物！”有人道，预感到了什么。

这雷光极盛，强绝无比，可是对于石昊来说，渡过了天劫，反倒最不用担心，他任雷光涌来，全部吸收。

最后，他掌心发光，将所熔炼的雷道神力，轰的一声打了出去。

这几名白衣男子变色，都开始出手。

“孽龙剑——斩！”第三个宝盒炸开后，里面是一颗牙齿，绚烂多彩，但却也杀气冲天，它化成一条龙，衔着一口利剑，劈向石昊。斩那道雷光。

“幻灭！”

第四名白衣人喝道，宝盒炸开，chu xian一颗明珠，周围的景象一下子模糊了，他们全都消失了，石昊陷入诡异的境地中。

沙漠、海洋、宫殿……如同海市蜃楼般。

“这是蜃的道行精华凝结成的珠子，是六冠王斩杀的一位赫赫有名的古代强者。”

人们看不到石昊了，都只能见到那里一片迷蒙，模模糊糊，那是蜃的虚化体现。蒙蔽yi qie 。

随后，另外两人的宝盒也炸开了，至此六道光束通天，将这里笼罩，骨文层层如海浪，向前。

“不愧是六冠王，自身不出，就有如此手段，罪血后代危矣！”

不要说数十万尊者。就是观战的老辈人物都动容，这六块骨合在一起，化成了至强的攻击圈，演化一方天地。

那里很朦胧。因为蜃珠的关系，雾霭释放，蒙蔽了yi qie 。

“咚！”

人们听到一声巨响，接着那块区域摇动。腾起璀璨圣光，接着一道身影杀出，轰的一声击飞一个白衣男子。

那个手持蜃珠的人-大口咳血。几乎坠落下祭坛。

所有人都一呆，刚才开口说话的老辈名宿也是一震，罪血后代这么厉害，攻飞了如此宝具？

“融合！”

一名白衣人喝道，他们全都撒手，结果兽牙、鸟喙、兽骨等冲向一起，被穿成一串，晶莹璀璨，悬于虚空中。

“共同催动！”他们大叫。

那条宝串发光，六道迷蒙的光彩旋转，洒落下无尽的光辉，普照这里。

“天啊，该不会真的是宁川的六道至尊串吧？”

这是一种明灭不定的光彩，斩神夺魄，削人道行，这手串异常的强大，发出的威力非常的恐怖。

不要说是场中的石昊，就是下方的那些尊者隔着很远都觉得胸口发闷，异常难受，简直要昏厥过去了。

“六冠王宁川太强了。”有人叹道。

便是一族的第一年轻强者来了，现在估计都得饮恨了，因为这手串威力绝伦，足以镇杀尊者极境的人。

六种宝术交相辉映，圣光普照。

石昊快如闪电，接连抓来四人，都是刚才赶来的那批人中的强者，扔向前去。

这些可都是尊者中的佼佼者，可结果连哼都没有能哼一声，就被击碎了，化成灰烬，仿佛经历过六世而磨灭。

“这不是宁川的六道至尊串，但是却相仿，并且凝聚了他的杀意，是他常年佩戴在身上的结果。”

一位天神说道，目光明灭不定。

“呵呵，宁川可是一个了不得的人，zi不出手，赐下一条手串，就要杀掉罪血后代，果然逆天。”有人笑道。

场中光影迷蒙，圣辉洒落，所有人都感觉到了一股滔天的杀意，从那手串中弥漫而出，恍惚间仿佛有一道人影正在凝聚。

“果然，这是六冠王的杀意，太浓烈了！”

所有人都发呆。

“纳命来吧，六冠王要你死，老天都不能宽恕你，镇杀！”那几名白衣人-大喝，合力催动。

轰！

突然，场中央，那少年周围骨文燃烧，他如一个巨人般，一声清啸，体表发光，如同璀璨战衣铿锵作响。

那是各种符号，不知道是何种宝术在交融，显化而出，他竟然腾跃而起，徒手抓向那条宝串。

任光彩迷蒙，杀气滔天，都不能伤他，这一刻他似万法不侵！

“什么？”所有人都吃了一惊。

杀意不能刺透他的护体符文，那宝串的六种光辉也难伤他。

“喀嚓！”

石昊一扯，那条手串断开，鸟喙、牙齿、兽骨等各自散开，飞向六个方位。

“这是……他将六冠王赐下的宝具震散了！”

观战的人都大惊。

“你……”场中，六名白衣男子皆变色，震撼莫名，有人可破开六冠王赐下的宝具，这不可想象。

显然，他们大难临头了。

结果毫无悬念，石昊雷霆出手，在此大开杀戒，血光迸溅，六名白衣人全部被斩杀。

“逃啊！”剩下的那群人慌乱，无法匹敌，向祭坛下冲去。

这让那几大道统的老辈人物脸色铁青，今日大败，耻辱难洗。

可惜，石昊不给他们逃命的机会，灵身全部出动，跟了下去，无情出手，收割生命。

在噗噗声中，一群人喋血，都被斩杀。

场外，有人低声咆哮，散发恐怖气息，这让一些古老的道统的神灵出离了fen，散发杀气。

祭坛上，石昊俯视下方所有尊者，而后又看向战场外。

短暂停驻，他转身，向着祭坛上方冲去，他不想耽搁了，要将石碗中的至尊液取到手中，过关后该去无人区了。

去写第三章，兄弟们我在拼，求大家将月票投来吧，感谢！

继续去努力写.

(未完待续……)

第八百一十二章 霸烈

石昊一纵就是万丈，如一颗流星般砸来！

咚的一声，山石四飞，他落在一座石山上，整座山体龟裂，即将崩塌。

“太快了。”

仅一眨眼，他就扑杀到了眼前。

他略微停驻，在人群中扫过，盯住了一些神灵，那些人的袖子上有道统的标志，很好认出。

显然，他是冲着火云洞、妖龙道门、罗浮真谷等门派而来。

此时，别说当事人，就是其他不相关的人都感觉汗毛嗖嗖的立了起来，这个少年的眼神太狂野了，亮如小太阳。

火云洞、妖龙道门的人也有不少人变色，特别是一些神火境的人，此刻居然感觉像是被洪荒巨兽锁定了。

“轰隆！”

石昊双臂一展，如同金翅大鹏翱翔，带着一股狂风，让这个地方飞沙走石，刚才断掉的山峰那里，数千斤、上万斤的巨石，如同雨点般向前砸去。

至于他zi，也跟进，杀气盈野。

“你在做什么，违反规则，想被取消参赛资格吗？”一位真神呵斥，阴沉着脸，目光幽冽寒冷。

石昊根本就没有理会，那些巨石化成狂风，劈头盖脸的向前砸去，并且他拍出了一掌。

“你敢！”有人斥道。

“不知进退，敢在这里行凶？”一些人寒声道。

十几人跃空而上，祭出宝术，撑开光幕，防护这里的同时也攻击石昊。

“咚！”

巨石砸在光幕上，全部炸开，被化成碎屑。

但是，紧接着石昊的一掌就不是那么容易对付的了，这十几人有半数都是神火强者，还有几名真神，都遭遇了巨力压制。

“怎么会这么强！”有人低喝。

虽然早已见到他在祭坛上天纵神武。但是真正亲身体会又是一回事了，在这只能发挥尊者实力的场地中，他们全都震颤。

“啊……”有人大叫。

数人身体剧震，所祭出的宝术被击散，自身则如被神山撞击般，大口咳血，倒飞而去。

真神也遭遇险情，因为在这个地方他们也只是大圆满境的尊者，不能更强，战力不如初代等。

“斩灭！”

几人轻叱。宝术被震开的刹那，他们祭出zi的法器等，刀剑齐鸣，寒光冷冽，骨文莹灿。

“嘎嘣！”

可是，虚空中落下的那只手坚固无比，击断骨剑，折断长刀，并且翻手间神光澎湃。压落下来。

“你！”

一位神灵大怒，罪血后代太嚣张了，一只手压在他的头顶上方，冷酷而轻蔑。非常的随意。

他被逼的举双手迎击，结果依旧不行！

“咔嚓！”

骨裂的声响传来，石昊那只手压的他双臂折断，天灵盖发麻。寒毛倒竖。

“不！”他奋力抵抗，结果被那土潢色的大手依旧压的头颅裂开，身体萎靡。筋骨尽断。

“噗噗……”

不止一人如此，石昊这只手掌放大后，压盖了此地，几位强者皆被拍翻在虚空中，身体爆碎。

“你！”

领衔冲起的神祇惊怒，结果他脸上的表情一下子凝固了，石昊一步就冲了过来，裹带着万丈金光。

噗的一声，弹指间，一枚灭魂针chu xian，殷红而凄艳，被拍入他的眉心内，当场让他的表情凝固了。

“够了，你为何在这里杀人，难道不想进仙古了，要剥夺你的资格！”后方有人责问，几个古老道统的人沉不住气了。

“轰！”

石昊出手，雷虹滔滔，将剩下那几名重伤者全部击穿，血雾漾起，杀了个干净。

至此，他才停下来，黑发散乱，但是身上却并无血与伤，目光冷若电芒，让他看起来有一股魔性。

“你们说剥夺我的资格就剥夺？”石昊冷哂。

他的目光寒冽，扫向前去，让一些人心中打鼓，这是一种荒谬的感觉，分明是一个少年尊者，居然这样俯视成群的神祇。

“乱杀无辜，心性残忍而嗜血，你这样的人没资格进仙古！”有人斥道，来自妖龙道门。

石昊落在一座石山上，看着前方，虽然只是一个人，但是却有一种君临天下，唯我独尊的大气概，独对众人。

“有意思吗，你们虚伪到让人恶心！”石昊说道，平淡的话语让开口说话的真神脸色憋的通红，眼中喷火。

一个少年，就这样当着一州名宿的面折辱他，令他震怒，真想一巴掌将对方击杀成血与骨。

“刚才发生了什么，有目共睹，你们这几个古教真是不要脸，破坏规则，对我出手。”石昊说道。

他毫不留情面，就这样当众说出。

这些道统最重脸面，他自然不会放过，当众削他们的面皮。

事实上，刚才石昊陷进一座法阵中，遭受莫名攻击，有目共睹，很多人都能猜出。

不过，谁都没有想到，他这么干脆，直接杀了过来，眼里不揉沙子。

哪怕是几个最古与最强的道统，也不行，他当面出手！

“小友，你言辞过了，刚才你在祭坛上大杀我们几教的弟子，我等都不曾开口，现在你又找这种蹩脚的理由，针对我等，这可不太好。”

有一位老妪说道，为真一境高手，也就是真神。

“滚！”

对此，石昊只有一个字，当中斥责，懒得多说一句话。

这里的修士太多了，罪州人占了大半，还有其他州的名宿，见到这一幕全都发呆，真有点为当事人感到难堪。

堂堂神灵，几大古教，被一个少年人这样堵上来，大声呵斥，这是破天荒头一遭。

“少年人，你太嚣张了，当真以为这里没人收了的你吗，羞辱与污蔑我等。不能善了，必须要有个说法！”

“我给你们说法，全部杀光！”石昊冷幽幽的说道。

“你……”有些人气到颤抖。

一群强者向前走来，各个杀气弥漫，目光冰寒，全都散发骨文，要祭出最强宝术。

几教的人马动了，尽管知道他非常强，但是却也只能出手，不然几大古老道统还有什么尊严可言？

“你们……一起上吧！”石昊黑发飘起。目光炽盛，非常的自信，就这样俯视所有人。

这样的话语一出，一群强者脸色通红，一个少年尊者竟……这般轻视他们！

虽然很多人开始便一起向前逼去，但是被人这样说出，张扬的点指江山，小觑一群他们，还是觉得很难堪。

“出手！”

后方。有人冷漠的说道，众人心头一颤，有天神发话了。

顿时间，众人目光盛烈。天神不止一尊在此压阵，能够达到那个境界有几人是凡俗？特别是身上有可怕秘宝，也许……能杀此人。

“哈哈……”石昊大笑，浓密黑发飞舞。双目如金灯般璀璨，有种霸道，更有种嚣狂。蔑视众人。

他知道，这些人的心理，其实很忌惮，但却碍于大教颜面不得不上前出手。

“纳命来吧！”石昊俯冲。

他浑身发光，一步一幻灭，在前进的过程中，身前与背后有金色海浪阵阵，拍击虚空。

“这是法相凝聚，神力成海，极度鼎盛的异兆。”许多人发毛。

达到这种地步，历来只在古代传说中chu xian，现实中他们不可能见到。

石昊这一刻简直如虎入羊群，刚猛无比，霸气无匹，大开杀戒。

他双臂一震，金光万重，浪涛击天，仅这一击而已，最前面一排强者就都被掀翻了，而后在虚空中龟裂。

“噗！”

血光成片chu xian，一下子就有十几人殒落。

“什么真一，神火，在尊者境界时也不过如此。”石昊轻蔑的说道，这是赤裸裸的羞辱。

“嚣张，小孽畜，受死！”

有人祭出秘宝，让虚空嗡嗡作响，这是一柄宝剪，以一头神禽的鸟喙炼制而成，威力强绝，可杀诸神。

在现实世界中，这可是一件天神法器。

但是在这里，它遇到了大问题，发挥不出威力来。

“当！”

石昊简单而霸道，一拳就给轰飞了，那柄宝剪倒旋而回，根本不受控制，发出惨烈的光，扫向人群中。

因为，石昊那一拳的力道太大了！

噗噗声不绝于耳，一瞬间十几人被剪断躯体，发出惨叫声，这宝剪光芒刺目，锋锐无比，杀了不少zi人。

这让火云洞的人震怒，莫名损掉zi人，不仅丢人，还很惨。

没等他们多想，石昊闯进人群中，所向披靡，一拳轰出，一位神火强者当即爆碎。

“噗！”

接着，他凌空横扫，那条腿如龙蛇摆动，骨文密布的同时，也带着一种可怕的柔韧性。

这一腿横空，周围一片人倒下，六七人骨断筋折，血肉模糊，横飞了出去。还有六七人被这一腿扫的半截躯体断裂，躯干分成了两部分。

凶猛，霸道，强势！

无数观战者全都惊悚，寒毛炸立，这简直就是一头人形的暴龙，足以碾压yi qie ，在这里有无敌神姿。

“杀啊！”

众人大叫，这一刻眼睛红了，一起围杀。

石昊身体发光，脚下金莲遍地，伴着火光，呈现出异象！

烈火种金莲，无穷无边！

哧哧声不绝于耳，一株又一株金莲拔地而起，带着火光，像是一柄又一柄仙剑，射了出去，瑞霞灿烂。

“噗噗……”

这是一片可怕的声音，这么多人围攻，群起而上，给予了石昊群杀的最好机会，一大片人眉心被击穿，各自“栽种”进一株烈火金莲，伴着血液，面部表情凝固。

这是群杀！

石昊勇力无匹，霸气无边。

都在尊者境，他是无敌的，哪怕那些人曾经走过这条路，早已晋升到更高层次，也不行！

“轰！”

石昊举手投足间，带着滔天的光芒，他放开了手脚，大开杀戒。

一拳轰出，前方必有人爆碎，化成血与骨，他勇猛直进，无人可挡其路。

最可怕的是，他还在以灭魂针猎杀一些超强者。

“砰！”

有人持宝轮，跟石昊对了一击，让这虚空扭曲，紫色浪涛拍击长空。

“你破坏了规则！”一位天神说道，冷漠无情，手持宝轮。

“我通过灵界考验，而你等却暗中加害，用镇魂塔、丧魂钟等除我性命，也配说破坏规则？！”石昊强势，凌空一脚就扫了过去，脚掌击向天神的脸膛。

“你！”

天神震怒，这个地方顿时神光滔滔，一个少年居然敢这般狂放，以脚踏向他的脸！

几大古教的强者不能宁静，很多人冲向前去。

“砰砰……”

数十次交击，光束腾天。不得不说，能成为天神的生灵还是有惊人手段的，不然一个道统漫长岁月的积累，也不会那么少。

只是，不断碰撞后，那禁忌法器宝轮已经暗淡了，被石昊生生击的要翻飞而去。

并且，在这个过程中，有十几名强者先后被石昊击杀，血溅虚空！

“噗！”

石昊再出手，竟一把攫住了天神的小臂，猛力一扯，喀嚓一声，有骨头断裂，殷红的血飞起数尺高。

他扯断天神的一条小臂！

让手残党的春天到来吧，请投月票鼓励，让我的手速飙起来，给大家凶猛的爆发，请把月票都给完美世界吧！

谢谢！.

(未完待续……)

第八百一十三章 过关

一声大吼，这名天神倒退，手抚断臂，红艳艳的血躺下，半边身子都染红了。

他的目光跟刀子似的，盯着石昊，遭受这样的重创，不仅是败绩，更是耻辱。

四野，鸦雀无声。

人们心头如有洪水冲过，不能宁静，这样的少年古来罕见，强大的离谱！

“老祖！”一群人围了上去，将天神护在中央。

几教修士都震动，一个个脸色发白，今天遭遇了耻辱，居然奈何不了这个少年。

这么多年来，他们的道统坐看天下风云起，高高在上，俯视各方，谁敢招惹？就更不要说被人横扫了。

今日，一个少年霸道出手，杀到他们没脾气！

咚！

脚步声传来，有两人并列走来，也是天神，目光冷冽，注视石昊，与那受伤的天神并肩站在一起。

石昊大笑，神采飞扬，随后又露出轻蔑的眼光，这是一种张扬，更是一种傲慢与不屑，不将他们放在心上。

一群强者当场出离fen，有些人脸色赤红，血气翻腾，让他们感受到了这一种羞辱，一个少年居然这样看着他们。

无尽修士观战，见到这一幕，大受震动。

“罪，若是不死，他日必登绝巅。”有人轻叹，称石昊为“罪”，因为他在至尊古坛上题字留名时，就写了这个字。

“一代新人换旧人，注定要崛起一位至尊，可惜，我们的弟子门徒不知道，无法得到消息了，但愿进仙古后不要惹上他。”

……

听着人们的议论声，以及低语，几大古教的人脸色更难看了。

很明显。所有人都认为他们今天栽了，注定要吃大亏，而他们可是来自几个古教啊。

“罪血人！”一位真神大喝，道：“你这样肆无忌惮，是要挑战我们几个古教，来日要决一死战吗？”

这是威胁，也是恫吓，想让石昊就此罢手，毕竟那是几个鼎盛的大教，在现实中有谁敢独自对抗？

“你说对了。他日我必一一拜访！”石昊答道。

“不知天高地厚！”真神斥道，他知道这条路行不通，对方不会退缩。

“你再说一句试试看？”石昊冷淡的看着他。

真神大怒，这可是裸的威胁，曾几何时，一个少年尊者可以威胁真神了，并且还他站在天神旁边。

“我说你，不知……”他瞪眼呵斥，再次重复。

然而。话还没有说完，就觉得眼前一花，成片的金莲扎根虚空中，向他扫出烈火。迸发金芒。

“你敢！”许多人-大喝。

就是三位天神也目光森寒，这也太狂妄了，当着他们的面，要斩杀近前的真神。浑然不将三大天神放在眼中。

三人快速阻挡！

“有何不敢，三头废物，给我滚开！”石昊大吼。他浑身光焰跳动，如同真实的火，刺目与强盛无比。

这样霸道话语说一出，他连斩路上的强者，直冲三大天神那里而去。

所有人都大惊，至于当事人，三位天神则怒发冲冠，这个少年在说什么？敢称他们为废物，难以想象。

多少年了，自他们成为天神，漫长岁月过去，一直俯视各族，受各方敬仰，谁敢这样对他们说话？

噗！

鲜血溅起，石昊腾空，双足落下时，踩踏出惊人的雷电，震的一些尊者大叫，有些人当场焦黑，更有一些爆碎，血雾蒸腾。

他如入无人之境！

这一幕，深深震撼了每一个人，何为无敌，这个少年展现出了这种风采。

诸多观战者，各教的名宿，全都有些口干舌燥，多少年不曾见到过这样神勇的少年了，他们也曾年少过，也曾热血冲天，此时仿佛跟着回到了少年时代！

少年，斥天神为三头废物，杀诸强如击土鸡瓦狗，震惊至尊古坛附近所有人！

“啊……”

几大古教的修士联手，阻挡他的攻击，三大天神更是震怒，即便是负伤失去小臂的人也目光阴冷，爆发最强神威，催动宝具迎战。

“哧！”

石昊身在半空，如一条真龙在翻腾，横过许多人的头顶，摆腿间，神光暴涨，直接砸下，那条腿比龙尾还有力，让一群人暴吐鲜血，大叫着飞了出去，而后炸开。

这种霸道的场面，惊呆了每一个人！

“挡我者死！”

在他的指端，飞出一缕又一缕白光，圣洁而灿烂，祥和而又内蕴霸烈，随时会爆发毁灭神威。

这是上苍劫光！

三大天神悚然，他们的宝具被打的暗淡无光，全部横飞了出去，并且这种光震的他们胸口发闷，要咳血。

“轰！”

石昊如龙般俯冲了下来，震的一群强者咳血，有人死亡，有人重伤，翻飞向两旁。

就是三大天神也被打的倒退，不能阻挡。

“你……”早先说话的真神，此时脸色发白。

“噗！”

石昊一掌压落，白光滔滔，覆盖此地，此人直接被蒸干，化成血雾，化成烟尘，化成光雨。

千军中，斩杀敌手，无人可阻！

嗡的一声，石昊旋转而起，一脚踏向一位天神的面孔，一掌拍向另一位天神的头颅，强势出击。

他真正的目的，自然是三大天神。

一人-大吼，催动出一张画卷，这是秘器，在此祭出后，将解体，不复存在，但是威力无穷。

他寄希望，此物可暂时突破灵界的压制，能灭掉石昊。

石昊感觉到了异常，但是并不担心，一声大喝，身体喷薄圣光，白茫茫，并且掌心中chu xian一个烙印，发出刺目的光。

最后，一只模糊的手挣脱其肉身。显化虚空中，可惜太不真实了，有点朦胧与暗淡，不够完整。

即便如此，也发出一种可怕的威势，因为这是——上苍之手。

“砰！”

那画卷被击穿，不曾燃烧起来，就被拍散了，能量不能席卷过来。

“啊……”

那位天神首当其冲，半边身子被击穿。遭受重创，血溅当场。

“哧！”

石昊祭出一枚灭魂针，射向他的身体，这是要绝杀。

噗！

果然击中，让那名天神神色大变。

锵的一声，他掌指如刀，异常果断，竟斩掉了那肩头，而后极速远去。

天神退走！

这引发剧震。其他强者见状，全部脸色发白，而后信心崩溃，向着四面八方逃去。

“杀！”

石昊大喝。追击那些人，接连出手。

“当……”

可惜，至尊古坛方向，响起了钟声。考核结束，数十万尊者被清场，这里的yi qie 结束了。

石昊遗憾。他觉得zi的身体被一股巨力拉扯，要离开这片战场了。

最后一击，他对一名天神出手，模糊不完整的上苍之手击出，让那人神色大变，即便在飞速倒退，但依旧被拍的大口咳血，部分身子破烂。

最为可怕的是，石昊这一掌中依旧夹着一根灭魂针。

“噗！”

这一次，此针是飞向头颅，精准没入，让那位天神一声惨叫，目光中露出惨烈的芒，他惊悚了。

“什么，一位天神中了灭魂针！”

“天啊，一位天神要殒落了吗？”

……

这引发轰动，三大天神都遭受重创，血溅灵界，其中一人可能会死掉！

所有观战者都哗然，心中大震。

“哧！”

石昊从这里消失了，同至尊古坛上的一群尊者一起被送走，离开了灵界。

罪州，宏大的道场内。

霞光闪动，一道又一道身影被扫了出去，锐减七十几万尊者，只还剩下一万人，这是最终的胜出者！

离开道场的人，带着不甘，带着失望，没入人群中，无比的沮丧。

当然，在这种神情中，还有一种莫名的光彩，他们都在盯着道场，寻找一个少年的身影。

所有人都知道，出了大事！

罪，不仅创下纪录，得到九层祭坛最高处石碗中的至尊液，竟然还杀尽几个道统的传人，且杀了他们的神灵。

下一刻，观战的人也都回返了，无穷无尽的修士复苏，这里一下子乱了。

“中了灭魂针的天神来自火云洞还是妖龙道门？”

“这真是惊人，一场考验，居然要死一位天神？”

人声嘈杂，此地大乱，所有修士恢复过来，不是先看向胜出的一万名尊者，而是寻找那位天神。

这是一场轩然大波！

这么多年来，从未有过这种事，灵界的考验，居然演变为与天神激战，并很有可能击杀了一尊。

终于，人们找到了那几个名震天下的古老道统，一群人早已不能宁静，在那里有各种呼喊声。

因为，有一部人倒在地上，不能起来。

石昊用灭魂针可不止灭了一尊真神！

“天啊，老祖，你快醒来！”有人悲呼。

并且，妖龙道门的一位天神倒在地上，嘴角溢血，脸色苍白，没有了声息，生死不知。

除此之外，另外两位天神也都震颤，因为他们在灵界遭受重创，回归后元气大伤。

“给我拿下他，不准离去！”有人-大喝，盯着道场内。

“那个少年，不能进仙古，我等不允许他离开！”火云洞的天神亲自开口，腾的站了起来，来到道场的边缘。

此地哗然，已然喧沸。

很多人都知道在灵界发生了什么，几个古教这是要利用影响力阻止那名罪血后代离去，要在这里擒杀。

所有人都望向了道场内，终于找到了那个少年。

“哈哈哈……”石昊大笑，长身而起，惊的他附近的尊者一个个全部倒退，不敢临近。

他姿态奔放，看着场外，盯着那几个古老道统的人，道：“真是好霸道，连这种规则都敢破坏，不过你们能进来吗？”

“给我开！”有天神出手，要进道场，可惜被一道神圣之光阻挡，无法临近。

这阵很古老，强大的惊人，就是为了保证公平，防止外人闯进去。

几个道统虽然强势，但也没有想到有这样的事情发生，现在想临时破阵，那根本不可能，需要耗去大量的时间才行。

“你究竟是谁？”一位天神喝问。

“我是谁？”石昊看向四方，但终究没有说出，而是一声轻蔑的冷笑，道：“进仙古后，你们自知！”

两名天神握紧了拳头，他们知道，这个少年多半来历惊人，不止一重身份。

“天啊，老祖你醒一醒！”有人悲呼，摇动那位中了灭魂针的天神。

这可不是虚神界的东西，是石昊陷入绝阵中时收来的，为上界的霸道而歹毒的禁物。

“我们的道统也有初代，更有古代的怪胎，注定要在仙古中诛杀你！”

有神祇怒吼，带着无尽杀气与恨意。

“是吗？”石昊闻言冷笑，点了点头，道：“谢谢你们告知，到时候我一定会去斩杀个干净，但请放心！”

“你……”几大古教的人震怒，所有人都额头青筋暴跳，但是却没有办法进去。

“当……”

一声钟鸣，大阵转动，整片道场模糊了，人们知道，传送开始，这一万名尊者将被送进广袤的无人区中。

接着去写第三章，爆发，努力中，求月票！.

(未完待续……)

第八百二十四章 成神首战

妖龙道门的初代——妖易，看到一个黑乎乎，皮包骨头的人形生灵走来，他的瞳孔露出精光。

“走开，跟一段黑木炭似的，都是骨头与皮，都没法吃与下嘴！”旁边，有神火境的生灵喝道。

这些都是妖龙道门的人，他们驱赶石昊，不让他接近，脸上满是厌恶之色。

在他们看来，这肯定是一个失败者，点燃神火的过程中，烧毁了自身的道基，肉身干枯，成为了这个样子。

让人诧异的是，那个人根本不止步，而且裂开嘴一直在笑，跟一朵花似的，当然是晒干、烤糊的花。

他脸膛漆黑、干瘪，只有牙齿还算雪白，对着所有人都在笑，特别是看着妖易，那种眼神有点让人发毛，简直是“一往情深”。

别说现场的人，就是外界各教修士，也都一阵无言，一阵恶寒，有些多想。

“这死变︶态，难道还喜好男风不成？”

神泉畔，这些刚成神不久的人，脸色发黑，大声呵斥，并且出手了，一人咆哮，喷出一片赤霞，化成神剑，斩向石昊。

“当！”

然而，那浑身焦黑、瘦骨嶙峋的人，只是轻轻抬手，就格挡住了赤剑，并以手指夹住了。

这是一根稀有兽牙打磨成的宝剑，坚硬无比，不然怎会成为神级法器，可是那人并未动用秘术，嘎嘣一声就夹断了。

一群人吃惊，全都变色。

“你……是什么人？”

他们难以平静了，全都严肃戒备起来，眼中神光暴涨，盯着黑乎乎、像是遭遇过可怕火劫的人。

“你等是……妖龙道门的人？”石昊眯缝着眼睛，看着他们袍袖上的标志，一眼认出，因为在灵界时他可是没少杀。

在场的人。一个个脸色凝重，盯着这焦炭似的的男子，都不敢再小觑。

“朋友，你是谁，想做什么？”妖易开口。

石壁下，一汪泉池，莹莹透亮，犹若玉髓，流光溢彩。

妖易身在当中，庞大的蛟龙躯。盘在那里，浑身发出圣辉，有一股惊人的生气，成神后血气如海，比以前也不知道强大了多少倍。

“我……是你们正在寻找的人。”石昊答道，黑色的肌肤将牙齿衬托的更白了。

妖易有所感，心头一动，吐出一面骨镜，向石昊照去。一瞬间而已，他额头上圣光腾起，一枚符文烙印虚空。

“是你！”

哗啦一声，水花四溅。妖易冲出泉池，目光冰冷，他一下子知道了是谁！

周围，那些人也都是大吃一惊。见到他额头腾圣光，瞬息明白了他的身份。

“罪血后代！”

“一个肮脏、下贱、体内流淌着罪血的族群，而血脉还这么的浓郁！”

一群人神色不善。甚至可以说异常厌恶、仇恨，盯着石昊，眼中充满了冷意，像是在看着一头低等而罪恶的生物。

“你们的嘴巴太欠抽了！”石昊冷声说道，身形一晃，在原地留下一道残影，凭空消失。

接着，另一个方位，那两名开口说话、敌视罪血一脉的神火境高手，全都惊叫，全力以赴的对抗。

可惜，他们反应不够快，或者说速度慢了一线。

啪！

两人都被击中，一人的左脸堂裂开，满嘴牙齿带着血飞出，另一个人的下巴龟裂，同样满嘴开花。

他们一人挨了一个大嘴巴，非常的结实，面部都被抽裂了，整个人在原地转了三圈才停下来，元神震荡，有些发懵。

要知道，他们可是成神了，可居然还遭遇了这样的一击，像是手无缚鸡之力，弱不禁风！

别说在场的人，就是外界，正在观看这一幕的各教修士也都是一惊，特别是妖龙道门的老辈人物，脸色要多难看又多难看。

刚才，他们还在大笑，说这是运气，一报还一报，罪血后代主动送上门去，等着被他们的人击杀。

结果却发生了这样的事，这两个大嘴巴，仿佛也抽在了他们的脸上，让一群人觉得火辣辣。

“是你，在灵界杀了我教的天神？！”

妖易旁边，一个年轻的女子脸色铁青，发丝飞扬，眼中喷火，充满了怨毒与仇恨，盯着石昊。

“咦，你怎么知道，按理来说，那个时候我们都在闯关中，无人可以告知你们。”石昊目光灿灿。

妖龙道门、火云洞、天国、冥土，这样的大势力一般都是会横跨数州，将弟子送进不同的区域参赛。

那个时候，初代妖易还有这些人都不在罪州，不可能知道这件事。

外界，妖龙道门的一些元老，脸色一阵难看，各教都有莫名的目光向他们望去。

显然，该教违反了规矩，在他们的一些强大弟子被送进无人区、接近仙道花蕾时，该教动用了禁忌手段，暗中透过话。

“你杀了我教云孟天神，这笔账要算个干净！”有人寒声道。

神泉畔，并不是所有人都接到了消息，只有最重要的几名弟子知道，其他人闻言，都大惊失色。

连门中的天神都殒落了一人，这是难以想象的大风暴！

“你这丑鬼，血液肮脏、下贱，等着被抹杀吧！”依旧是那个女子，在那里尖叫，很明显死去的天神与她有某种亲近关系。

“不知死活。”石昊轻语。

下一刻，他再次动了，化成一缕乌光，如同一只幽灵般飘了过去，对那女子出手。

“你这血脉黑暗、囚犯的后人，给我去死！”那女子状若疯狂，张口祭出一柄骨伞，发出白光，石昊。

天罗伞，这是一种非常出名的宝具，她手中这柄以神骨祭炼而成，伞面撑开，如同天穹压落。符号密布，宛若满天繁星。

至于伞骨，若一根撑天支柱，带着沉重的气息，落了下来，威势凶猛。

“哧！”

然而，让人吃惊的是，石昊的手掌一划，伞骨折断，被削掉了。接着用力一扯，满天繁星崩碎，伞面四裂。

天罗伞被毁！

砰！

石昊出脚，轮动起来，将虚空都砸的扭曲了，简直要崩碎般，可以想象力道多么的重！

初代妖易化成一道光，蛟龙尾巴一卷，带着女子后退。避过了这一击。

石昊那一脚落空，但是那虚空中轰的一声发出颤音，并有一股狂风爆发，将附近一些人吹的东倒西歪。

“好厉害！”

所有人都心头剧跳。这个看似生命气息微弱、跟焦炭似的人，战力竟这么的惊人。

石昊并未追击，他身形一晃，chu xian在那座泉池中。盘坐在那里，疯狂吞噬神力，整个人一下子璀璨了起来。

这种景象惊住了一群人。因为波动太剧烈了。

泉池内，液体如琼浆，粘稠而晶莹，包裹着他，最本源最纯粹的神性物质全部涌进了他的肌体，如烈火烹油。

一瞬间，石昊干瘪的躯体就鼓胀了一些，并且脱下一层老皮，露出真容。

“阻止他！”

妖易出手，化成人形，第一个动了，张口一啸，龙吟震荡，如火山喷发，爆涌出无穷无尽的符文，淹没石昊那里。

龙吟动九天！

这是一种宝术，攻击力惊人！

可以清晰的看到，石昊身后的那座崖壁，无声无息，化成了粉末，被震碎了，此外更远处的几座石山全部爆碎。

这就是龙吟之力！

不过，石昊抵住了，即便对方是一个成神后的初代，他也可敌。在他撑起一团光幕的时候，那龙吟化成的符文涟漪，全部从他身体两侧冲了过去，不曾击中他的躯体。

“刷！”

一群人都冲了过去，各自祭出秘术、宝具等，符号炽盛，光芒如火，击向同一个目标。

“咻！”

石昊从原地消失了，他的速度太快了，当再次chu xian时，他掌指发光，一拳轰爆了一位成神者的躯体，让他炸开。

他如同一个鬼魅，忽左忽右，变化莫测，在此过程中身上的焦黑皮肤不断脱落，露出玉石般的光泽。

“噗噗……”

接连数声响，已经有六七名强者倒了下去，被击杀在当场。

“敢与我一战否，摘你头颅！”妖易大喝，这样下去，身边的人都要被击杀，让他目光凶戾无比。

“有何不敢？”石昊停下，身体虽然干枯，但是已经发生了很大变化，露出了真容，肤色白皙，面孔清秀但却憔悴。

他的身体充盈后，可以看到有些部位伤痕很重，还不曾愈合，一些部位跟有窟窿似的。

然而，也正是那一百零八处伤痕内，有火光燃烧，有圣焰在跳动，让他整个人看起来神圣超凡。

“嗯，成神了？！”

不仅周围的人心头一凛，就是外界的人也都是一惊。

所有人都以为他烧坏了躯体，损伤了神道根基，不曾想，他已经成神，那一百零八处窟窿、伤痕内，神光盛烈，滋养其全身各处。

“初步成神，跟我想象的还不太一样，需要进一步蜕变。”石昊说道，笑容灿烂。

在场的人，无不神色阴沉，成神了，居然还说要再蜕变，他走了怎样一条路？

“妖易，杀了他，为祖师报仇！”那女子尖声喊道。

“杀了他！”其他人也大吼。

他们坚信，妖易无敌，因为他是初代，成神几个月了，神火旺盛，当年法力就已经冠绝数州，现在更加不可想象。

而眼前这个少年，分明在成神的过程中遭遇了重创，连身体都烧出了那么多大窟窿，生命气息衰弱，不够强大。

“吼……”

龙吟如海啸，妖易腾空，扑杀向石昊，一场激战展开。

接连数十招，两人间符文澎湃，骨文交织，龙吟虎啸声不绝于耳，震动这方小千世界。

“噗！”

石昊移动时，在向周围的人出手，有人躲避不过去，被击杀。

“你敢，血液肮脏的大凶后代，休得逞凶，纳命来！”妖易长啸，追击石昊。

然而，他的呵斥声还是晚了，行动也慢了一步，石昊再次出手，来到了那女子近前，右手一划，斩落其格挡的手臂，再轻轻一斩，人头落地。

“啊……”

那女子大叫，怨毒中带着恐惧，充满了不甘，但还是殒落了。

“不！”

这一战，惊动了外界，各教修士都在观看，特别是妖龙道门的人，脸色发青，不能接受这种结果。

早先，他们还在冷嘲，称石昊成神失败，进入这片小世界纯碎是找死，见到他们这一族的初代不逃，更是不知天高地厚。

可眼下这种结果，颠覆了他们所有的期望，让每一个人都身体冰凉。

“妖龙困天！”

战场中，所有成神的强者都倒下了，被石昊击杀，只剩下妖易，他化成了蛟龙，以本体作战。

随着他的大喝，在其体内冲出一条龙筋般的光束，符号密密麻麻，如一条铁链般，缠绕向石昊。

这是他的天赋宝术，是身为“初代”的资本所在，其蛟龙筋上有天生的符文，演化成为困天宝术。

这条神链自其蛟筋上浮现后，快如极电，到了石昊的近前。

石昊稍微横移，躲过这一击，旁边一座石山，直接被符文神链勒断，接着又飞了过来，追击向石昊。

“不知进退，那么，杀了你！”石昊开口。

他的身上一百零八处伤口内，如同有一百零八个小太阳，灿烂夺目，全部亮了起来，他的气息暴涨。

这是神级力量！

石昊结印，大战妖异，双手不断拍击，打在那条蛟筋符链上，铿锵作响，火花四溅。

这让所有人都变色，那可是一位初代的最强宝术，他居然敢这样迎击，以双手硬撼。

两人快速移动，不断变化方位，快到极点，从一个座山到另一座山，在此过程中，不断有山体炸开。

“血液黑暗、充满罪与过的低贱族类，受死！”妖易大吼。

龙吟动天地，它俯冲下来，浑身发光，数种宝术齐出，最重要的是天赋神通被催动了到了极尽。

那条蛟筋神链，化成一道光束，终于缠住了石昊，要将他活活勒成数段。

“轰！”

垂天之翼chu xian，金光澎湃，羽翼上带着黑色斑点，在石昊的背后chu xian一对巨大的羽翅，猛力一扇，震断了那条神链。

“啊……”

妖易大吼，嘴里咳血，遭受了最为严重的重创，因为天赋宝术被破，有一股力量冲进了他的躯体。

在石昊的身上，那符文神链寸寸崩断。

“我也成神了，你不是我的对手。”石昊只有这样轻描淡写的一句话，带着轻蔑，没有其他过多言词。

妖易不甘，浑身燃烧，他想冲天而起，但是却摆脱不了一种禁锢，被鲲鹏场域定在了那里。

噗！

一道神翅斩过，整片小千世界都雪亮与灿烂了起来，那种光彩成为天地间的唯一！

鲲鹏翅斩落下妖易的头颅，血溅虚空。

“不！”

“啊……”

外界，妖龙道门一群人-大叫，更有部分人脸色苍白，几乎要昏厥过去。(未完待续……)

第八百三十四章 斩己身

石昊真的被惊住了，怎么会跟他容貌一样？

若仅止于此也就罢了，连宝术都一样，能施展出相同的法，这对他触动极大，心中波澜滔天！

此人满头灰白色长发，已是暮年，被他以雪亮的戟刃刺穿身体，流了一地的黑色血液，带着一股腐烂的气息。

石昊心头剧跳，晚年的zi就是这个样子吗？看着对方，被这样钉在地上，他有些心颤。

这是怎么一回事？诡变充满了迷。

石昊盯着此人，一身仙古纪元的服饰，充满了岁月的气息，带着古老与沧桑的时间积淀，尤其是那根青铜短矛，刺穿眉心，从后脑穿出，无比的刺眼。

“世间……有轮回吗？”石昊的声音略微发颤。

这个人难道与他有关？真的太像了，若非瞳孔化成了死灰色，甚至连气质都神似，怎么会如此的像。

看到这里，石昊竟有一股凄凉的感觉，若有轮回，这是……zi吗，仙古时代黯然收场的一个老者，是他吗？

思及到这里，他的心在悸动，在颤抖，竟生出一股悲意，这种晚景太过哀凉！

从服饰、兵器来判断，这个人很古老，多半真的是仙古纪元的人，若有轮回，石昊不敢想象了。

“如果有前世，我这么的可悲吗？”

任谁见到这样一个zi，都会黯然。

一个老人，灰白发丝披散，眸子暗淡，身上淌下黑血，分明发生过最可怕的事，落到这一凄凉境地。

而今，更是被一个容貌一样的“zi”击杀！

思及到这些，石昊心有怆意。怎能如此，这yi qie 让人神伤。

他有点恍惚，想到了太多，轮回，归宿，上一纪元，今世……

突然，他警醒，这是怎么了，他道心坚固。不可动摇，便是遇到再可悲的事也不该在战斗中神情恍惚才对。

石昊醒转，他觉得zi的心绪被莫名力量左右了，不然的话，不至于这样沉湎以及失态，到了他这种境界，不应心绪难宁。

一瞬间，石昊目光清澈，道心稳固。元神发光，额骨无比亮堂。

而也正是在这时，他发现被大戟所刺穿的人浑身骨文交织，那是轮回术在发光。即将成型，要爆发出来。

这种符文很盛烈，一下子就冲了出来，同石昊所施展的绚烂宝术不同。它所发出的光，阴森而恐怖。

这是乌光，成片成片的射出。带着大量光雨，当然那光点也都是黑色的，阴冷而幽森，并有种**的气味。

“破！”

石昊大喝，这是他的天生宝术，没有人比他更清楚多么的可怕与难缠，但他也知道如何去针对。

他以骨文对抗，有针对性的进行瓦解。

并且，他在第一时间，动用了法力免疫这一奇异的能力，守护己身，让轮回法无法作用在zi的躯体上。

果然，双重手段奏效了，他直接挡住了轮回术。

下一刻，石昊眸子冷漠，无情出手，骨文交织，从的身体中冲出各种符文，化成神剑、道钟、神塔等。

并且，他运转原始真解，化腐为奇，全力镇杀。

“轰！”

这一击，将原本就已经龟裂的这个生灵击断，从腰腹部裂开，分为两段。

地上的生灵，没有生命气息，无血气波动，更无情绪，但是此时却开口了。

“你……杀我？”

他嘴里向外躺黑血，眸子暗淡，目光涣散，声音很苍老，有中悲意，

石昊目光平和，低头俯视着他，从他的躯体中抽会大戟，静静的看着。

“为什么？”那浑浊的眸子中，带着迷茫，嘴唇发黑，带着腐烂的味道，这样问道。

哧！

猛然间，石昊高举大戟，用力劈了下去，毫不留情。

这一瞬间，雪亮的戟刃如同彗星横过苍穹，照亮了大地，也照亮了石昊的眸光，他坚定，果决，没有迟疑，信念如铁。

噗！

一声轻响，他立劈了此人，从天灵盖斩进，将他劈为两半，黑色的血溅出去很远，落在青石路上，触目惊心。

“是谁杀了我，而我又是谁？”

那身影，发出最后的一道声音，就此不动了，并且他开始腐烂，地上chu xian大片的黑色液体。

石昊寂静，盯着那里，很久都没有说话。

“就这样杀了，可他与你一模一样，该不会真的有什么关系吧？”打神石说道。

它在远处看的清楚，觉得今天的事情太妖邪了，充满了诡异，解释不清。

“诡变而已，别说是一具与我一样的尸体，就是来一个活生生的人，与我一般无二，也扰不了我的道心。”

石昊的目光很清澈，道心不可动摇。

“你，不怕真的有关系吗？”打神石道。

“我不信轮回，更不信他与我有关，诡变而已，这是小道，凭此也想乱我心绪？”石昊抬头，望向虚空。

他盯住了那盏古灯，悬在百丈高处，如同一个坐标。

石昊身体爆发璀璨的光，万丈雷电加身，凝聚成一杆闪电枪，而后他猛的掷出。

当！

这一枪击中半空中的幽幽古灯，让它摇曳出一片鬼火。

“杀！”

石昊冲天而上，手持虚空战戟，立劈此灯，并且爆发了全部的潜能，动用所有力量。

砰的一声，此灯炸开，化成符文碎片。

石昊并未住手，而是引来一千四百道火光，一条又一条古路亮起，照耀此地，神圣而祥和。

那些火光汇聚，化成一个洪炉，将那些碎片包裹，最后将之焚烧了个干净，化成虚无，什么都没有剩下。

随后，他降落在地。

那具尸体。血肉**，露出白骨，地上黑血流淌。

随着时间推移，黑血干涸，那白骨失去光泽，而后竟然碎掉，化成骨粉，完全的成为了粉末状。

至于血肉与黑血也不复存在，一阵清风吹过，化作尘埃。

石昊想要将那杆青铜矛取来。结果发现，它才离地而起就寸寸断裂，化成铜粉，簌簌坠落下来。

就是那钉穿诡异生灵眉心的短矛也是如此，像是风化般，直接成为粉末，如同尘埃。

“经受不了岁月的力量，远本早就应该化成黄土了，结果一直保留躯体。直至现在被击破后，终是尘归尘土归土。”石昊轻语。

他更加相信了，这是仙古纪元遗留下的一具尸体。

同样，他依旧引来青石路上的道火。将这些尘埃、碎屑烧了个干净，不复存在，避免有意外发生。

“这世间，只有一个我。道心不可撼。”石昊说道。

“居然熬过来了，成功击杀了他。”虚天神藤战战兢兢，从打神石后面露头。确信不祥消失后，它才长出一口气。

“针对不同境界，chu xian不同的诡变吗？”石昊思忖。

虚天神藤连忙点头，道：“昔日的五冠王也曾做出过类似的推断，他觉得，这当中有阴谋，有规则，有生物，有大恐怖。”

石昊默默思索了很长时间，他无惧，目光更加坚毅了，道：“我期待，看下一次还能chu xian什么！”

他开始疗伤，默默修养。

刚才，他完全像是跟zi战斗，太艰难了，剧战两千多回合，双臂都快折断了，虎口崩裂，更是曾大口吐血。

一天一夜后，石昊睁开了眼睛，他没有耽搁时间，继续冲关，引来一千四百道火光，焚烧真我。

这是一场生死磨难，随着火光加多，一条又一条青石路亮起，石昊的路越发的艰难了。

这一次，他几乎将zi烧废，体内chu xian一千四百个光团，蕴含着符文，交织着骨文，在煅其肉身，焚其元神。

九死一生，当yi qie 结束时，石昊在地上仰躺了大半日，一动不能动，完全没有人mo yang 了。

若非嘴里含着一截神药，估计直接坐化了。

“小子，你别吓我们，修行不是这样进行的，你这是在烧命啊，别走下去了，这是一条绝路。”打神石说道。

古代这样的人都发生了意外，没有好下场。

“无妨。”石昊坐起，随着神药化开，他逐渐恢复，修养了很长时间，再次血气旺盛。

不久后，石昊又一次开始冲关，不肯停下，隐约间他觉得，第一千五道火光点燃后，也许会不同了。

因为，三千青石路，将燃烧过半了。

“诡变一次比一次凶险，万一再来，你多半避不过去了，不能再走下去了。”虚天神藤提醒。

“按照你所说的五冠王的经历，还有我这两次诡变的时间间隔，离下一次chu xian还有些时间。”石昊道。

他执意要点燃一千五百道火光，因为这是半数之变，他觉得可让实力提升一截，成神路更坚实，实力强大后也能更好的应付诡变。

火光腾腾，席卷九天，这种场面很震撼。

这一次，石昊的血肉几乎被毁灭干净，无数的符文在骨骼还有干枯的肌体中chu xian，闪烁，交织。

此外，他的元神在缩小，但更加凝实了，越发的璀璨，在火光中腾起圣光。

灿烂的元神竟由拳头大缩小了一半，这不是削掉了道行，而是凝聚、熔炼，这是千锤百炼的结果。

它越发的通透，如同水晶。

元神在变强。

但这一次，比以往都艰险，这是一种煎熬，一千五百道火光焚身，半数青石路点燃，照耀天上地下。

石昊险些被毁掉，当yi qie 落幕时，他咬牙坐起，强忍着昏睡过去的g dong 。

便是有神药在手，这次也足足修养了十几天，他才慢慢恢复过来。

的确不同了，当石昊恢复过来后，在运转法力时，体外有神霞澎湃，有光雾氤氲，伴着一些异象。

这不是他身体发出的，而是天地为他降落、显化的。

石昊感觉到了一股强大的力量，在体内流淌，他露出讶色，已是到了神火境中期！

“可惜，神药耗尽了。”他轻声一叹。

虚天神藤只剩下了根须以及一小段藤，不能再服食了，不然会让它元气大伤。

“该去外面看一看了，不知道蓝一尘与洛道是否寻到一些稀世大药。”

当听到他这样一说，虚天神藤立刻放松了，放下了心中的顾虑。

“同时也该试刀了，看一看我闭关后的成果如何。”石昊说道。

他也想知道，这么长时间过去，仙古深处发生了什么，出了什么造化，以及古代的怪胎有什么动静了。

“只是，接下来的路不太好走了。”石昊皱眉，毫无疑问，下一次的诡变不会太远了。

同时，这条路消耗过巨，一整株神药都耗光了，接下来用什么？让他头疼。

忽然，石昊想起了一件事，问虚天神藤，道:“我曾看到你演化一只雪白的龟载着一个白衣女子，那是怎样一株药，你看到过它？”

“的确见到过，那是仙古纪元遗存下来的长生药，曾专属于仙。”虚天神藤点头。

石昊一下子来了兴趣，眼中光芒灿灿。

“此地有一个神秘的药园，有各种神草，都可延年益寿，如朱果、麒麟树等，还有长生仙药……”(未完待续……)

第八百三十九章 八大高手

石昊一一从这些人身上扫过，果然都不凡，一个个血气如江海，蛰伏在体内，一时间难以看出深浅。

显然，没有一个弱者，都是一方至强者。

这样的人最起码也是一州最强，日后的成就不可限量，在将来多半会成为君临一方的可怕巨擘。

“看够了吗，不想死就走吧，想丢掉性命的话可以向前迈步。”一个被紫气环绕、怀抱圣剑的男子开口，倚靠在银磨山前，平淡地说道。

石昊没有理会，仔细感应，确信这里只有八大强者，再无其他高手埋伏。

“既然不愿走，就让我们送他上路吧！”头上长有金色牛犄角的强者寒声说道。

“且慢。”一头白狮子忽然开口，目光灿灿，它出言阻止，看着石昊，道：“道兄，可愿加入我神庙？看你气韵轩昂，必为一代人杰，不如与我们结盟可好？”

它很威猛，并未化成人形，浑身白金毛发发光，尤其是鬓毛，蓬松起来，让它看起来雄武而霸气，如同神话中走出的众生之王般。

其他人闻言，都有些不快，它居然在此拉拢此人。

“神庙很厉害吗，加入你们有什么好处？”石昊问道。

在场的人都露出异色，连神庙都不曾听说过吗？这可是与仙殿齐名的古老道统，强大到让人敬畏。

该道统的人不算多，也不是很少，没有恢宏的道场，只有一座亘古长存的古庙，供奉着三尊神像。

据传，那是自古不灭的三大塑像，代表了至强！

有人说，那是仙古时的几位仙，也有人说是神道年代注定要不朽的神祖。还有人说那是将要于天上地下无敌的天帝。

该道统走出的人，都极度强大，他们手中掌握有“九天十地经”，号称至高传承，为无上天功之一！

“神庙如何，道友随便问一个人便可知。至于加入我们，这算是一种结盟。你不会受限，一旦有难，我等定会出手相助。也就是说，彼此间相互照拂。”白狮子说道。

“唔，我只问一句，你们愿意帮我将八珍麒夺过来吗？”石昊道。

“古圣子很需要八珍麒。道兄可否愿意交换，我们会尽力满足你的要求。”白狮子目光闪烁，这样说道。

“还谈什么加入你神庙，连我的八珍麒都要打主意，真加入进去，是不是什么都要上交？”石昊揶揄。

“古圣子非常需要那珍物，道兄若是肯割爱。一切都可以商量。”白狮子说道。

在它提到古圣子时，旁边所有人都凛然，因为那是一个强大到让人胆颤的强者，数次进仙古，皆天下无敌。

古圣子，不仅因为姓古，还因为是一个古代的怪胎，诞自神庙。九天十地经被他悟到了极尽，强大无匹。

这一世，神庙不仅有一位绝艳的传人，还有那位古圣子，同进仙古，可以说实力强大的让人绝望。

“我自己也很需要，不会送人。也不会交换。”石昊平淡的说道。

“那真的很遗憾。”白狮子说道，目光不再平和，有些绚烂了。

“说那么多作甚，各凭本事夺取八珍麒。现在嘛，送他上路！”有人道。

“洛道与蓝一尘的兄长？你的两个兄弟很差劲，被我们杀的只知逃命，不敢一战，很没意思。”一个背负五色雀翼的男子说道，这是一头强大的龙雀。

“你！”洛道恼怒，道：“你们围攻我等，也好意思开口。”

头上长着牛角的强者冷笑道：“手下败将，单挑你也远不是对手，被我杀的屁滚尿流，龟缩起来不出，不然早就杀干净了！”

洛道怒视他，就要出手。

结果被石昊拦住，他要亲自动手。

“我来！”龙雀振翅，腾空而起，这是一个强大的种族，在上界有几个支脉，每一支都可怕的邪乎，体内曾有最强古血，虽然已经稀薄了，但名字说明了一切。

“不，我先来，不要跟我争。”头上长着金色牛角的强者说道，一步从巨石上纵了下来，轰的一声踏在地上，震裂大地，气息狂暴无比，如同一堵金色的大山般矗立在这里，压迫的人要窒息。

后方，路易脸色雪白，不由自主倒退，身体发颤。

“嘿嘿，这样的货色也敢来。”金色的身影取笑，而后看向石昊，道：“来吧，让我看一看八珍麒的主人究竟多么强。”

“争着抢着要杀我吗？”石昊露出一缕淡笑。

“没错，无本事的话，不仅要留下八珍麒，还要留下你的命！”

一声大吼，那金色身影挥拳，冲杀了过来，阳刚霸气，带着无尽的神力，如同一片汪洋在汹涌。

这一刻，所有人都变色，就是后方的洛道都吃惊，大叫一声坏了。

因为，这是太古莽牛族中的变异强者——黄金牛，已经成功晋升到神火境后期了，本身是一个初代，境界又如此高，绝对恐怖之极。

洛道当日就吃过他的大亏，而那时黄金牛境界还低，几个月未见，居然这么强大了。

就是石昊也惊异，这才一年半而已，就有人晋升到神火境后期了，速度果然快，让他警醒。

“这家伙修道几十年，一直在压制，早就观摩过前贤的成神心得，又借助仙古的圣药等，故此才能这么猛，迅速崛起。”洛道说道。

“轰！”

天地塌陷，黄金牛异常的神猛，霸气无边，一拳轰下来时，整片天穹都仿佛被击落了。

石昊迎击，同样是一拳，拳气冲霄，滔滔若大河，同样的壮观。

这一击，让这片虚空都在颤抖，过于强大，神力剧烈澎湃，这个地方被金光所淹没。如禁忌神海在起伏。

所有人都吃惊，如此肉身之力，有几人可敌？

当金光退去，石昊站在原地未动，让人吃惊的是，号称大力牛神的黄金牛退后了十几步，一条手臂在微微发颤。虎口崩裂，有血在淌。

“什么，神火境后期，以神力盖世著称的黄金牛，在肉身对决中落在了下风？”所有人都吃了一惊。

黄金牛眸子大睁，金光如火炬。不可思议的看着对方，居然踢到这么硬的一块铁板。

事实上，石昊也很吃惊，修行到他这一步，举手投足皆可杀神火境高手，哪怕对方比他境界高也不行。

可是他没有想到，这头牛的肉身如此强横。居然跟他硬拼了一击，若是换作其他人，那条手臂肯定爆碎了。

“不简单啊，能挡住我一拳，只是虎口裂开而已，罕见。”石昊轻语。

然而，黄金牛听到他这样的点评，气的要吐血。他以肉身见长，大力惊世，结果一拳就差点让人轰断手掌，结果还听到这样的话语。

“你……给我去死！”黄金牛大吼，挥动手臂，一道雪亮的长刀出现，轮动起来就向石昊砍去。

“有些本领。你是谁的追随者，不如跟我如何。”石昊说道。

“他是剑谷的结盟者，号称第二神将。”洛道传音。

“剑谷，孤剑云。”石昊蹙眉。想到了那位古代怪胎，在罪州时曾匆匆一瞥。

“杀！”对此，黄金牛大吼，雪亮长刀劈落了下来。

石昊也是毫无保留的出手，五指捏成龙爪状，发出璀璨的光，这是在元天秘境中得到的散手。

当！

这一爪不仅有石昊的肉身之力，还蕴含着强大的神通，爆发出璀璨骨文，刚猛无比，带着一条龙影。

交击声震耳，这里刺目无比。

“杀！”黄金牛大吼，已经发狂，跟石昊大战。

“这就对了，早该动用强大手段了。”身穿赤红甲胄的女子说道，从开始她就一直主张击杀石昊。

然而，数十次碰撞，突然间黄金光一闪，喀嚓一声，长刀崩裂，并且黄金牛横飞了出去，大口咳血。

在他的胸膛部位，出现一个可怕的龙爪印，鲜血长流，只差一点就将他的心脏击穿。

“黄金牛都败了，诸位，我们当中就是有人比这头牛强，也不会高出数倍，还是联手吧，早点将此人解决。”白狮子说道，一反之前的态度，一下子变得激进起来，主杀！

“早就看这个人碍眼了，一起上解决掉他，让八珍麒成为名副其实的无主之物。”身穿赤色甲胄的女子说道，面孔虽然精致美丽，但是却带着冷酷杀意，以及一种戏虐的笑。

“这个抓回去暖床。”打神石忽然熬唠一声，这样开口，因为它曾石昊叨咕过那些“志向”。

“她虽然不凡，但又不是古代怪胎，不值得去抓，杀了就是了。”石昊道。

“你……”身穿赤色甲胄的女子眼中带着寒气，居然被人这样谈论。

“诸位，都不要藏着掖着了，我们八人同时出手，这还是头一遭呢。”银发男子说道。

八大高手齐动，来自不同的大势力，他们都是一方至强者，强大无比。

“无论谁来了都得死，不会有什么奇迹。”有人低语。

从某种意义上来说，这的确是实话，无人可以同时对抗八大高手，最起码现在出关的人中，还没有这么强的人！

要知道，他们当中有四名初代，还有四人则可以战初代，都是同一类人，都为一方至强者！

洛道就要上前，相助石昊。

“分出去一个人，缠住他，我们七人合力击毙此獠。”环绕紫雾、怀中抱剑的男子说道。

“洛道你退后，让我一个人来。”石昊平静的说道。

“你以为你是谁，一个人独战我八大初代级高手！”龙雀冷笑，双翅一震，云霞蒸腾，爆发神威，无数羽毛激射，化成神箭，飞向石昊。

“轰！”

对此，石昊也是震翅，一股狂暴的气息涌出，所有龙雀神羽都倒飞而去，噗噗几声，有几根神羽倒插进龙雀自己的身体内。

“杀！”

石昊一声大吼，声动银磨山，血气滔滔，要在这里一人独战八大初代级高手。

身穿赤色甲胄的女子出手，双手结印，形成一柄火焰扇，向着石昊扇去。

“轰！”

石昊捏拳印，直接轰来，将那火焰扇击爆，震的女子横飞，嘴角溢血。

此刻的石昊，满头黑发乱舞，眸若金灯，他毫无保留，全力出手，藉此检验自己的修行成果，如同一个魔王般。

“你是谁？”白狮子问道。

“石昊！”石昊答道，再次出击，双腿如龙蛇，抽了出去，当的一声将白狮子的宝具震飞，几乎扫中它的头颅，罡风让那里毛发断落，有血淌出。

“杀！”

八大高手凛然，不敢再藏私，全部动用了真正的战力，一起出手。

“石昊，有点耳熟。”有人一边出手一边这样说道。

“今日为我自己正名！”石昊喝道，血气更加狂暴了，通体发出的光照亮了整片山地，如同一个魔王般出击。

他来到上界后，更多的人已知道荒之威名，少人知道，他是石昊，今日要一战正名！

稍微早点，我要不要再接着为大家写一章呢，只是肯定会很晚啊。大家别等了，我能写出来就发，写太晚的话，就明天再见了。

第八百四十章 魔王无匹

“狂妄，一个人妄想挑战我等全部，我就不信这世上有这样的人，除非古代的怪胎出关。”黄金牛大吼，他负伤不轻，但战力不减，冲了上来。

他的脚掌在地上一跺，爆发黄金光，形成金色涟漪，极速向着石昊冲去。

这是在与大地结合，凝结在一起，为太古莽牛族的战技，符文异常的恐怖，借大地之力可以将敌手直接崩碎。

其他人也动用了最强手段，不敢马虎大意，要合力击杀石昊。

“哧！”

一道剑气破空，伴着紫气东来，那名抱圣剑的男子，已经改为双手持剑，向前刺来。

石昊眸绽冷电，双脚迈开，步步生莲，遍地都是金色的莲花，将莽牛族的天赋战技化解，让所有金色涟漪都崩散了。

与此同时，他抬手，并指如剑，竟直接与那柄晶莹的神剑撞在一起，指端抵住剑尖，爆发神芒。

“嗯？”

所有人都大吃一惊，这是何等的霸气，敢以手指对抗神剑，举手投足，竟给人以不可匹敌的感觉。

哧！

剑气纵横，那紫气东来的男子，剑锋璀璨，骨文交织，越发的强盛了，不断的震剑。

石昊手指剑虹绽放，有一株又一株草chu xian虚空中，草色青碧，带着生机，神异无比。

咚！

一声大震，那神剑被震开，所有草都化成了剑气，横扫四面八方，攻击所有人。

呼喝声震耳，所有人都全力对抗，不敢大意，越发觉得这个少年强的离谱。

到了现在，石昊只要出手，对于神火境高手来说绝对是致命的。也唯有这八大初代级高手可以联手对抗。

不然，换成其他人上来，直接就被击毙了。

“杀！”

身穿赤红甲胄的女子双手结印，再次祭出一柄符文化成的火焰扇，打向石昊。

“小道尔。”石昊冷然说道，已经见识过，并且破掉了，这种宝术对他无效，他一掌拍去，再次击散。顿时让火光滔天。

“哧！”

突然，在这炽盛的火光中，一根赤红的钩子极速冲来，到了石昊的眼前，居然刺透了他的护体罡气。

这是一根蝎子尾巴，源自女子的背后，在她结印的刹那，就已经刺出了，狠而毒辣。直指要害。

“火蝎族的人！”路易吃惊，这尾钩只要刺破皮肤，可以毒死真神，因为它能腐蚀元神。可伤大道根基，最是阴毒。

洛道也变色，这一击太突然了，连他都不知道身穿赤色甲胄的女子是火蝎族的人。

石昊惊异。但并不惊慌，体表chu xian一个又一个金色的漩涡，在那里旋转。形成恐怖的力量，扭曲了虚空。

这是金漩波纹功，源自鹏族，而今石昊悟透鲲鹏法，这一秘术威能暴增，强大无比。

它不仅可以吞噬外界的各种元气，还能磨灭各种攻击。

“当！”

在所有人期盼的目光中，火红的天蝎尾巴刺中了石昊的体表，但是却没有传来血肉破碎的声音，如同金石撞击。

那最为锋锐、无坚不摧的蝎子刺，被金色漩涡阻挡，那里居然像是盘坐着一个小人，在漩涡当中诵经。

砰！

金色漩涡一下子绞住了蝎子尾巴，将它禁锢。

“嗯？快出手！”身穿赤色甲胄的女子惊叫，从来没有遇到过这种qing kuang，只要她出手，任何敌手都得避其锋芒，今日居然有人敢挡蝎子尾刺。

其他人自然快速出手，攻击石昊。

石昊非常强势，金色漩涡转动，鲲鹏法繁奥，强大无匹，将那蝎子尾巴绞住，而后猛力的扭曲，即将折断。

“啊……”女子痛苦大叫，这才开始而已，偷袭不成，居然要断尾了。

石昊手中chu xian一杆金色的闪电剑，极速斩向女子。

火蝎族的女强者眼眸闪动寒光，她知道，石昊这是故意不断其尾，要藉此拉近距离，而后将她击杀。

她奋力向后一跃，喀嚓一声，蝎子尾巴折断，毒液喷溅，向石昊身上冲去，果断而狠辣。

“倒小看你的决心了。”石昊道，体表发光，金漩波纹功转动，将所有毒液都扫飞了出去。

“哎呀，好可惜啊，怎么也是个初代级的女强者，shi zai不行收服当端茶倒水的丫髻也可以啊。”打神石大叹可惜。

当然，这肯定是故意的，为了打击这群强敌的士气，它也担心石昊吃不住，毕竟是八大初代高手。

“端茶你敢喝吗，毒死你。”石昊说道，而后道：“即便是收，也要收初代中的人中龙凤，她还不行。”

听他们这般奚落，身穿赤色甲胄的女子爆发，满头发丝乱舞，在其身后神光暴涨，竟一下子chu xian九根金色的尾巴，锋锐惊人。

“九尾天蝎，这是她的天赋宝术，一下子生出这么多毒尾！”洛道吃惊。

石昊也是神色一凝，不敢大意，若是刚猛的攻击他无所畏惧，但是这种毒素得小心一点。

“杀！”

八大高手扑杀，动用极尽手段。

在石昊对抗九根金色的蝎尾时，在其背后，黑雾翻腾，乌光暴涌，且带着些许腐烂的气息。

冥族的女强者手持一杆死神镰刀，劈向他的后脑，居然可以撕裂虚空，形成虚空大裂斩，恐怖无比。

这块天地都被冥雾笼罩了，带着死亡的气息。

“嗯？”

石昊不得不重视，这死神镰刀威力很可怕，漆黑如墨，虽然颜色不正常，但绝对是虚空兽骨所祭成。

不过，应该无法与虚空战戟相比。

“杀！”

石昊一声轻叱，没有动用战戟，口中喷出一道雷电，粗大无比，乃是雷帝宝术，专克死灵与冥土的强者。

“轰！”

冥族的女强者一惊，极速倒退。怕被雷光击中，那阳刚之力让她心惊。

“这是雷帝宝术！？”她很怀疑。

“石昊，很耳熟，似乎是下界那个人。”此时，终于有人想起，不仅愕然，那个少年不是死在下界了吗？

“轰！”

石昊爆发，通体发出电芒，横扫四方，并且从虚空中降落下各种雷道星辰。那一颗又一颗大星碰撞，电弧笼罩了此地。

而且，银磨山也是金属，跟着共鸣，传导电光，这个地方沸腾！

“啊……”蓝一尘被炸了出来，躲在远处，吃惊的看着。

至于八大高手都震惊，这雷霆未免太恐怖了。大战越发激烈。骨文如海，在这个地方浩荡与汹涌。

“三眼裂天！”

此时，眉心生有一只竖眼的妖异男子断喝，第三只眼睛发光。居然扭曲了虚空，瞄向石昊，想将他撕裂。

在石昊周围，空间塌陷。很多闪电被接引走，没入未知的次元中。

“好强！”洛道惊叹。

就是石昊也不得不点头，很是吃惊。这个男子竟然能以一己之力开启虚空，竖眼的威能太强了。

他横移过去，避过这一击，那雷光被那破裂的虚空吸走。

三眼男子显然耗去了太多的元气，施展完这一击后，脸色苍白。

但是，他咬牙继续施展，眉心射出一道又一道光，围绕着石昊射出，要将他磨灭在此。

其他人见状，全部配合他出手，因为这三眼神光太霸道了。

“到此为止吧！”石昊一声大喝，身体发光，一道又一道飞仙般的光芒射出，这是他的至尊宝术——上苍劫光。

这片光盛烈无比，虽然可以无差别攻击，但是此时全部集中向三眼男子。

“不行了，我承受不住了，消耗太大，快保护我。”三眼男子变色。

“轰！”

可惜，他们低估了石昊的宝术，这是他人生第一块至尊骨蕴含的神通，威能强绝无比。

噗！

成片的光，无处不在，将三眼男子那里淹没，血光冲起，他被洞穿，惨叫发出。

虽然其他人都在救援，他zi也极力抗争，但是那光太盛烈了，也太多了，将他的要害都击穿了，尤其是那只竖眼，更是命中，已经裂开，上苍劫光贯穿其头颅。

一位至强者就此毙命！

所有人都是一呆，一位高手就这么殒落了？

“嗯，居然是一只三眼兽，不是人形的，太好了！”原本石昊还沉着脸，可看到三眼男子露出原形后，顿时大喜。

砰！

他一脚将三眼兽踢出战场，让路易与洛道收好。

“杀，诸位，如果你们再藏私，我等就危险了，这个人不能以常理度之。”

“轰！”

石昊周围电芒交织，守护己身，他开始运转神力与宝术，要放手全力搏杀。

“我可以确定，他是荒，诸位要拼命了！”冥族的女子说道，道出这样一则消息。

“什么，荒就是他，就是石昊？”一群人都震惊。

“是我，今日为我zi正名！”石昊冷声说道。

“杀！”

黄金牛化出本体，这是一头巨大的莽牛，如同小山一般，若黄金铸成，向着石昊奔去，猛力踩踏。

“我再问一遍，你可愿追随我，当我的坐骑？”石昊喝道。

“你去死吧！”莽牛大吼，发出恐怖的雷音，那种吼声，足以镇死成群的强者，让虚空都塌陷了。

这是它的天赋神通——莽牛吼，这种吼声格外的强大，可裂苍穹。

“啊……”石昊感觉双耳轰鸣，头颅跟针扎似的剧痛，对这种宝术不得不惊，果然有独到之处，几乎要伤到他了。

他一声长啸，以自身的啸音镇压莽牛吼，并喝道：“既然如此，坐骑不当，就当火锅肥牛肉吧！”

他手中chu xian一杆闪电矛，向前刺去，要毙掉黄金牛。

突然，另一声大吼chu xian，让万物凋零，让百兽臣服，让天下各种生灵都胆寒。

正是那头白狮子，它的实力在八人中靠在前列，这个时候突然发难，也是在施展天赋神通，而且恰好可与莽牛音配合，两者叠加，威力暴涨。

狮子吼！

狂暴无比，威能惊世，还在莽牛吼上。

石昊身体一个踉跄，手中的闪电矛都消散了，且差点被身侧的九根金色的蝎子尾巴刺中。

“好，好，好，倒是小看你们了，就此开杀戒！”石昊稳住身形，撑开唯一洞天，将各种吼音都阻挡在外。

他满头黑发无风自动，目光越发的冷冽了，如同盖世魔王转世，扑杀向前去。

“锵！”

一根金色的闪电矛，璀璨夺目，为雷电化成，无坚不摧，被他双手持着，冲向黄金牛。

“拦住他！”所有人出手，进行阻击。

然而，这一刻，石昊发出的威能太强烈了，唯一洞天护体，他狂暴了，雷电缭绕，震退所有人。

“哞！”

黄金牛大吼，一双犄角发光，射出刀刃，阻挡他。

可惜，石昊迅猛无比，摧枯拉朽，闪电矛震断了它的双角，而后猛力一震，矛锋颤动，噗的一声刺穿了它的额骨。

黄金牛一声惨叫，其音惊天动地，庞大的躯体栽倒在地，鲜血长流，头颅带着电光，死于非命。

白狮子偷袭，爪子锋锐，化成了阔刀，斩向石昊的后背。

忽然，光芒大盛，石昊通体发光，轮回术祭出，他蓦地转身，轮回符文在其手中化成一口天剑，猛力劈下。

“嗷吼……”白狮子怒吼，惊恐无比，他感觉zi在变苍老，力量流逝，根本就无法对抗那一剑。

这是轮回剑，由至尊符文凝聚而成！

噗！

石昊劈下，将狮子的头颅斩落，鲜血冲起很高。

呼！

罡风呼啸，来自空中，龙雀振翅，在高空上发威，攻击石昊，眼神非常冰森与狠毒。

石昊抬头，背后浮现鲲鹏翅，纵天而上，垂天之翼展动，金色霞光与雾霭暴动，神力疯狂汹涌。

轰！

神威动天地！

“啊……”龙雀惨叫，在与鲲鹏翅的对抗中，他羽翼折断，鲜血长流，根本不敌。

“噗！”

最后一击，石昊背后鲲鹏翅一展，将他头颅削掉，并灭掉元神，尸体坠落在地。

几大高手毙命，下方的人都胆寒，立时怯战。

冥族的女子手持死神镰刀，借助虚空兽骨打造的宝物，切开虚空，转身就想走。

锵！

在石昊的手中chu xian一杆虚空战戟，他直接就追进了虚空中，轮动大戟，猛力劈斩。

在震耳的颤音中，虚空破碎，两人再现，死神镰刀被斩断，虚空战戟发出耀眼的光，雪亮无比，猛力落下，将那冥族的女子立劈为两半，黑色血液迸溅！

逃！

这是剩下的三人的想法，根本不可力敌，这是一个无敌的魔王，太可怕了。

“哪里走！”石昊单臂持大戟，截断火蝎族的女初代去路。

“杀！”天蝎女尖叫。

“噗！”

最终的结果是，九根金色的蝎子尾巴全被石昊斩断，毒液冲起很高，而后他一挥戟，将那女子的头颅斩下，斜飞出去很远，带着大片的血。

石昊持戟，迎风而立，黑发飞舞，眸光若闪电般，此时他如同魔主降临人间！

远处，洛道、蓝一尘全都震惊，强大如他们，身体竟有些发颤，第一次觉得，追随在这个人的身边，不算委屈。(未完待续……)

第八百四十三章 手骨

外界，无人区边缘。

有人在刻字，一个又一个字的名字chu xian在仙道花瓣上，结果毫无反应。

显然，天机被蒙蔽，不允许他们观探，那些人很特别，在进行最深层次的蜕变，外界无法观探。

“咦，有了，宁川显形，他这是出关了吗？”有人吃惊。

一群教主都侧目，全部一齐望向前去。

至于一群天神还有真神，则更是震动，闪目观看，盯着那面光滑而有巨大的石碑，看着逐渐清晰的身影。

果然是宁川，他站在那里，混沌雾丝弥漫，异常的神秘。

那是一个古洞，居然有混沌异象，可见绝对是惊人的宝地。

“又要经历一场生死磨难了，我一定可以闯过去，只是半神果与圣药不多了，这次融合后，该出去一趟了。”宁川自语。

他一个人走出古洞，独自漫步，像是在调整心绪，很明显他出关有些天了，一直在调整zi的状态。

不久后，他返回古洞，盘坐下来，被混沌气所覆盖。

“那是什么？”外界，所有人都是心头一惊，即便隔着仙古，众人还是有点心悸，透过石壁，感觉到了一种莫名的气机。

就是教主级人物也都心头震动，知道宁川手中有逆天的东西。

果然，那个古老的木盒被人认出，有大人物都惊呼出声。

“世界树，竟然是以世界树一部分树心刻成的宝盒，好奢侈！”

这种东西可以令人悟道，常年佩戴在身边，对zi的修行有极大的hao chu ，各教全都大震动。

要知道，这种东西此世已经不可寻觅了，世界树早已被伐倒。不复存在，它蕴含有诸天大道的痕迹。

终于，木盒开启，一股莫名威压居然能透过仙道花瓣chu xian一丝，让所有人都心中凛然。

“那是……一个人的手骨？”

所有人都愕然，万万没有想到宁川所取出的世界树宝盒内封印的居然是白骨，看起来很古朴，没有什么光泽。

那种白色，像是经历所岁月的洗礼，失去了应有的晶莹光泽。有的只是普通的白皙。

“不可能是普通的人骨。”有老天神这样说道。

所有人都知道，六冠王宁川超凡入圣，立志古今无敌，怎么可能会持有一段寻常的骨。

“我想这多半是仙骨！”一位老教主说道。

真仙手骨，这个猜测一出，引发大地震，众人变色。

这是绝世稀珍之物，寻遍古今，已成传说。不再再现了，毕竟仙古早已逝去，在这以骨文为主的纪元，那块手骨的价值无法想象。

宁川咬破zi的手指。轻轻滴落几滴血，洒在那块暗淡的手骨上，一时间让手骨发生了惊人的变化。

它瞬息间洁白晶莹了，并且蕴含着一种生命的活性。且在它上面骨文交织，符号密布，透发出惊人的波动。

“天。这块骨了不得，说不定那个仙人的造化都在那骨文中，简直不可思议，它居然还完好的存在。”

所有人都睁大了眸子，无比的震惊，宁川的机缘不可想象，大的惊人。

手骨，为战斗之器！

居然留下这样一块骨，让所有人都不能宁静。

宁川很平和，似乎对这块骨了解甚深，温养也不知道多少年了，而后猛的将撕开zi的左手，将这块骨融了进去。

这很奇特，那手骨居然与宁川的骨合在了一起，发出柔和的光，无比的圣洁。

那些血肉簌簌而动，伤口很快就愈合了。

“他这是要做什么？”所有人都吃惊。

很快那只手发光，骨文交织，而后沿着他的手臂蔓延，发出神圣光辉，笼罩了那里。

下一刻，人们不可见了，宁川的身影从仙道花瓣上消失，不能在石碑上映现了。

“我怎么感觉他驾轻就熟，早就做过这样的事，而今不过是再走一遍这样的路而已，他是要悟透那些仙道符文吗？”

“了不得，这一世真的要出几个逆天人物了，连仙之战斗手骨都有，骨与符文还活着！”

“我觉得他要不了几日就可以出关。”

外界不能平静，所有人都被震住了。

光明城，石昊带着人直接闯入六冠王的府邸，没什么可多说的，一路打了进去。

“你是什么人，为什么这样做？”有人断喝。

“老子是讨债来的，围攻我们很舒畅是吧，今日砸了你们的府邸，看你等如何得瑟。”蓝一尘说道。

“八珍麒呢？”一位老者如鬼魅般chu xian，挡住他们的去路。

“傀儡人，真神境？”洛道讶然。

这里没有初代，都在山川大泽中寻找zi的造化，一般来说，不发生意外等，他们都是隔一段时间才回来。

此外，还有一两名高手已经前往银磨山。

“我来！”石昊说道，冷漠上前，背后鲲鹏翅一展，金色云霞与雾气滔天而上，震动了光明城。

“你又是谁？”

“你们眼中的罪血后人。”石昊冷声道。

轰！

他一拳轰出，向前杀去，这个地方，神力浩瀚。

老者不是生灵，但却跟生灵差不多了，被人控制，也能言能动，在真神境，催动宝术攻击而来。

“砰！”

“当！”

这个地方响声不绝，骨文交织，激烈对抗。

在众人震惊的目光中，石昊拳拳到肉，掌掌到骨，打的这具真神傀儡龟裂，而后爆碎！

周围，一群人都呆住了，成片的倒吸冷气声，这是什么人，也太恐怖了，在神火境将一具真神活活打爆。

这引发大轰动！

“罪血后代来了，是罪州那个人吗？好强大！”

石昊一展鲲鹏翅，将挡路的人全部震大口咳血。横飞了出去，六冠王的人不能阻挡他的脚步。

“这宝库很不凡，好东西不少。”还没有打开，石昊就闻到药香。

“轰！”

他摧毁大门，径直闯了进去，顿时被绚烂的光雨包裹住了，六冠王的这处宝库果然惊人，灵药成堆，圣药一排，还有四五枚璀璨的果实。

“圣药十一株。半神果五枚，好惊人！”连洛道都忍不住惊叫。

圣药还好说，在这仙古中用心去找是可以寻到的，但是半神果就没那么容易见到了，都在绝地中，很不好获取。

“辛苦采药，不如打劫。”石昊说道。

一群人能说什么？谁敢跑这里来打劫，也就是他，敢动六冠王的东西。吃了神人胆，根本不怕死啊。

“宁川什么时候出关？”石昊问道。

“吾王再有几日就会chu xian了！”一名强者声音铿锵，眼中带着冷冽的光。

“砰！”

石昊直接一巴掌拍飞，道：“看你狂热的样子。到时候我像切菜似的，把他剁了，你会是什么表情？”

他带人扬长而去，赶往下一地。

连六冠王的东西都敢抢。引发轰动。

“道友请留步。”在街道上，有人在后方喊道，主动请石昊留步。引发人侧目。

现在已经传开，罪血后人来了，端了六冠王、黑暗身子的宫阙，大肆洗劫，一般人谁敢去沾惹？

“你是谁？”

“我是堕神岭的人，我家大人是堕神子。”这个中年人说道。

周围的人闻言变色，这是一个非常恐怖的门派，堕神为魔，他们是乃是魔道四大祖庭之一，最是恐怖。

堕神子为古代怪胎，虽然只出世过一次，斩获天下第一。但是，他击杀过一位三冠王，威震三千州。

“嗯，数千年前参加三千州大战的那个人？”石昊问道。

“是，只参加了一次，杀过一位三冠王，还有一位双冠王。”中年人答道。

可以说，堕神子极其恐怖，虽然只chu xian一次，但在古代怪胎中都极度出名，要知道，他以一个新人的身份登场，就连斩古代的王，何其惊人？！

从此也能看出，大浪淘沙，留下来都是天骄，都是最强者，稍弱一些的怪胎都遭劫了！

剩下的人越来越强！

石昊目光很冷，因为他想到了zi有两位师兄，就是被上一届的“天下第一”折辱，赶走，离开至尊道场。

“看来，你对我、对堕神子不了解啊。”石昊意味深长的说道。

“我家大人最喜欢结识人杰，相信可以结盟。”中年人说道。

“你家大人的府邸在哪里，带我去看一看。”石昊说道。

“我才来光明城，还没有帮大人建立府邸，以前在别的城池。”中年人道。

“等建好了，收获足够时再来找我。”石昊转身离去。

“呃？”中年人无言。

“逃啊，来了一个魔王，罪血后代来了，疑似荒，在洗劫各家宝库！”

光明城大乱，所有人都在逃，怕石昊光顾。

这让他郁闷，动静闹的太大了，洗劫了几家而已，结果惊动了全城人，再去登门时发现，很多府邸都空了。

“不要慌，我只对抢我八珍麒的人算账。”石昊传音，结果轰的一声，跑的人更多了。

他一阵无言，回头看向洛道和蓝一尘。

洛道无奈摊手，道：“当时大乱，全城人围堵我们。”

“这些圣药、半神果不够我用，我要踏出一条前所未有的路，需要神药。”

石昊蹙眉，向蓝一尘他们询问，最近几个月以来都有哪些地方出了稀世宝药，他准备去探险。

“有一个地方很特别，据传是十凶之一的巢穴，很多人前仆后继，前往哪里，不少人都闻到了神药香味，但是却找不到，死了无数人。”

“什么样的巢穴？”石昊问道。

“看起来像是蚁穴，但却不是，据猜测，为太古十凶中力量最强的那个人的闭关地，那个生灵也可能是古往今来力气最大的无上存在。”

石昊一听就来了兴趣，道：“走，去看一看，这个强者究竟留下了何等神药，也许是长生药也说不定。”

“六冠王就要出世了。”蓝一尘带着忧色。

“他来了又怎样，砍了！”石昊不在意的说道。

谢谢傾笑陌晗飘红，感谢支持！(未完待续……)

第八百四十四章 巢界

巢界，一片原始密林中。

地上树叶很厚，积了足有数尺，踩在上面很软，林中带着腐烂的气息。

老树密集，耸入高天，繁茂枝桠形成巨大的树荫，很多地方常年见不到太阳，一些果实等落下很容易发霉。

巢界，因十凶之巢而得名。

这里距离光明界很远，是一处规模较大的小千世界，古木狼林，有很多毒虫猛兽，非常的危险。

“这就是疑似十凶之一的巢穴区域？”石昊问道。

“还不算是，这只是最外围区域，那个地方非常凶险，死了很多人，没有十万也有八万了，血水染红了山崖。”洛道说道。

死亡人数每日都在迅速递增中，只因那是十凶之一的巢穴，蕴含着天大的造化，让人疯狂，如飞蛾扑火。

此刻他们身在山地较深处，古树蔽日，巨藤绕山，龙兽长啸，古禽击天，带着蛮荒的气息，有不少史前生灵。

比如双头龙鸟、祖鳄、吞天蜗牛等，一个个都很恐怖！

就是石昊都得避退，有的生物境界高的吓人。

这是仙古中的原始生灵，生活在特别的区域，一般情况下不会走出各自的栖居地，但也不容人招惹。

“在这座石山下休息会吧，一会儿可能就要有大战了。”路易道。

一座石山，能有数百丈高，寸草不生，寂静无声，在其附近有长有不少灵药，芬芳扑鼻。

仙古内，灵气太浓郁了，这些药草长势旺盛。经常可以看到数万年药龄的古药，圣药正是由此而进化来的。

突然，石昊寒毛倒竖，浑身发光，一条又一条金色符文蔓延出。裹带着所有人极速后退，纵出去足有上万丈远。

“砰！”

在原地，探出一颗头颅，长着两只肉角，身体呈灰白色，并且有大量的黏液。看起来很恐怖。

“一头吞天蜗牛！”路易脸色苍白，他所提议的休息之地——石山，竟是一只蜗牛，数百丈高，蜗牛壳为黑褐色，跟岩石一样。

“还好。只是真神大圆满，还没有更进一步。”蓝一尘道。

“需要谨慎一些，这蜗牛有剧毒，被它吞触到必死无疑，它的毒素可杀伤强大的天神。”洛道说道。

那黏液不能触碰，不然可坏人道基，无药可救。

唯一庆幸的是。这里不算是仙古原始生灵的聚集地，只有零星少许的古生物，还不算最危险的地方。

“那些部落中，真的有逆天的宝贝，超级古生物的祖地，栽种有稀世神药，价值无法揣度，可惜没人敢去。”洛道叹道。

在那些地方，原始生灵异常的恐怖，就是上界的教主亲来。闯进去也很难活下来，凶多吉少。

不过让人不解的是，他们从来不会走出那些古地，除非发生大，不然会一直“安分守己”下去。

“我始终觉得有古怪。他们为何不出来，而且几乎不可交流，如同活死人般。”蓝一尘道。

“历代进入仙古的天才，有部分人因意外留下来，他们的后裔也活在仙古，只是这些人一到后期必出意外，不是莫名死了，就是疯了，会否与此有关？”洛道说出疑惑。

“这仙古有太多的不解，我们还是小心一点吧。”路易道。

他们绕过此地，没有去硬碰吞天蜗牛，这种生物除非达到天神境，不然的话行动迟缓，追不上众人。

“接近了，就是这片区域，至今还没有人能真正踏足巢穴最深处，会遇到各种问题。”洛道指向前方。

这是一片迷雾区，灰色雾霭流动，不是很浓，但是远方的景物都因此很模糊与朦胧。

石山、古木、溪涧，都应有尽有。

只是，这个地方却也有一股妖邪的气息，很是特别，让人心头总是有点不安。

这片林木，不是很高，都是小树，也就多半人高而已，不知名字，看不出神异之处。

只是，每当修士进入这片林子就会迷失，一般来说都要转上几日。

“穿过树林，就是凶巢？”石昊问道。

“嗯，穿过去就能见到，但是不一定能进去，很多人所走过的路都不同，在附近有很多奇异的空间，很神秘。”

“既然死了很多人，为什么还前仆后继的来？”石昊道。

“十凶巢穴谁不动心，此外即便进不去，在附近这些区域也有很多大造化，少数人曾有巨大收获。”蓝一尘道。

这片树林，名为鬼林。

石昊进来后，立时就知道了为何这样命名，一步踏入，斗转星移，仿佛经历了万载，天地景物变换。

在这里，迷雾重重，树影婆娑，容易迷失方向，忘记自己。

“怪了，刚才有一瞬间的恍惚，我差点将自己的名字都忘记。”路易发毛，脸色苍白如雪。

几人皆点头，除却石昊外，就是洛道与蓝一尘也是元神颤栗，像是经历了一次轮回般。

石昊点头说道：“嗯，刚才有一股妖异力量，要左右我的元神，不过被我的洞天阻隔了。”

进入这里后，立时看到了一些身影，都在寻觅，找道路，想要前往凶巢。

这片鬼林，据闻方圆不下万里，非常广阔。

但即便如此，还能不时碰到强者，没人说的清究竟来了多少人。

石昊他们还算顺利，仅走了大半日，就接近了巢穴，那里被混沌气笼罩。

“一片断山，都是石质的？咦，不对，似乎都是火山。”路易心惊。

那里很神秘，一片断山，内部被挖空，像是火山般，都很巨大，坐落在那里，缭绕大道气息。

混沌雾散去，露出上方的天空，更加让人震撼。

石山上方，有一颗又一颗血月，仔细点数，共有三十三轮血月，压在山峰上不远处，看起来特别巨大。

“别告诉我，这代表了三十三层天。”石昊咕哝。

看起来，三十三轮血月离下方的石山很近，似乎只有几百丈高。

隆隆隆！

响声传来，十轮更大的星体出现，从混沌中转动而出，光芒盛烈，看起来为血月的十倍大。

竟然是血色的天日！

路易震撼，简直不敢相信，道：“这是千古异象啊，怎么会这样，十轮天日齐现，三十三轮血月映照，都压在这片古地上空，看起来都快触到地面了。”

“十轮血日，还有三十三轮血月，据说都是仙古一战时，被仙的血水染红的！”洛道开口，即便不是第一次见到，眼中也还有震撼。

这绝对是大手笔，十轮天日与三十三轮血月都被拘禁在半空中，映照在这处凶巢，古来谁能比。

“仙的血染红了这些天日与神月，果然可怕，当年究竟都有怎样的存在参战，让人向往，生不逢时啊，身不在仙古纪元。”石昊长叹。

其他几人变色，这家伙果然变︶态，居然想生在那样一个可怕的纪元，一切都破灭了，连仙的血液都染红了日月，他居然还追忆，想前往，参与进去！

“自古就有传说，早晚还有那样一战，将来你若是真的能走到那一步，也许会亲眼见证一切，洞悉所有根由与秘密。”蓝一尘道。

这是末世仙古纪元有人留下的遗刻，做出的预言，蕴含至高仙道法则之力，可见那预言者多么的强大。

忽然，隆隆声再响，三千颗巨大的星辰出现，大多为蓝色，从混沌中滚出，悬在那里，也围绕着古地转动。

“好惊人，别说这代表了三千种古老天道。”路易道。

仔细观看，这些蓝色的星辰有些带着血斑，有些一半被染红，很诡异。

至此，石昊相信，这些星体多半真的曾经溅上过仙血，传言有一定的根据，并非空穴来风。

他盯着看了很长时间，遥望那里。

“不对，看着近在眼前，但我觉得还是很远，隔着一片虚空。”石昊蹙眉，他有一种感觉，那片古地还有很长一段距离。

洛道与蓝一尘不得不叹，这家伙的灵觉敏锐的妖邪，仅仅是直觉就能看透本质，当日他们可是迷惘了很长时间。

“没错，在凶巢外有很多块区域，都围绕那块古地。看着很近，但每一块区域其实都很大，伴着诸多造化。”

显然，这里有空间规则，看起来近在咫尺，但其实被一块又一块神土、魔地、圣境环绕着。

石昊双目中出现符号，盯着近前的地带，果然一下子出现了变化。

“咦，是造化地，灵气太盛了，那块地域中居然凝结成了灵液湖，当中有凤鱼游动，带着绚烂的羽翼，这可是能延寿元的神圣之物啊，可让那些教主的眼睛跟兔子似的一样红。”石昊吃惊。

那是最稀有的生灵之一，生命本源惊人。

还有一块地域中，明显长着神果树，带着神道气息，古树苍劲，彩霞绚烂，枝桠丰茂，有修士出没，想要接近，去采摘神果。

更有一处圣境，古老的宫殿在一条生命之河上漂流，道音隆隆，符文闪烁，如同在诵经。

“好神秘！”石昊惊道，他有点迫不及待了，不说那凶巢，光是这些区域就足以值得去探索，有诸多造化。

目光所致，没有一处是凡土，全都有神异之物，只要得到一种就很惊人了！

第八百四十七章 疯狂

做出这样的决定，石昊当先迈步，叮嘱几人，一定要小心，紧跟着他。

“再怎么说，我也是一州至尊。”洛道轻语，露出强大的自信，看到这么多的神果，他也不能静心了，因为这是天大的机缘与造化。

一时间，他们认不出这是什么果实，但料想肯定是半神药！

神药，可遇不可求，遍寻上界三千州也找不到多少，而在仙古中虽然有，但是却也不是那么容易见到。

石昊能采到虚天神藤，那是大机缘，很难再碰到。

这里的树虽然可称神树，但只是赞誉，确切的来说，应称为半神树，因为神药稀世，不可能成片。

神药，据他们所知，大多长在仙古内的原始生灵所居住的古老部落中，就是教主来了也不敢轻易去闯，不然会被击杀。

即便这样，这么多神树也足以惊世，若是挂着半神果都采集到，合在一起，绝对要超越真正的绝世神药，量太大了！

“拼了，今天我要大发神威，杀个七进七出，遍采半神药！”在神树林前，连路易的眼睛都绿了，胆气大壮。

虽然害怕，但是面对这种诱惑，没有几人可以忍得住，近在咫尺，哪怕知道是刀山火海，也值得去拼命。

“嗡！”

石昊迈步，穿过神树所形成的璀璨光幕，迈进了这片神圣古地中，其他三人紧随其后，紧张而又兴奋的持着最强法器！

一刹那，几人的脚险些要离地而起，他们几乎要飘起来，都是神圣瑞光所致。

太神奇了，这片宝地中，神霞汇聚，如一挂又一挂星河坠落。异象惊世，落在人的身上，那简直像是伐毛洗髓！

“我想在此闭关，悟道，参悟大-法！”洛道说道，这种感觉太美妙了。

且，香气浓郁，化成光雾，无法言喻！

“注意！”石昊神色无比的凝重，刚一进来。他就觉察到了神圣背后的杀机，直指其心神。

若是一般人，很难感应到，因为所有这些都被瑞气所淹没了，都被掩去了，很难觉察到恐怖危机。

洛道、蓝一尘有所觉，一直都在戒备，沿途所见，足以说明了yi qie 。到了这里即便再兴奋也不敢有丝毫大意。

石昊探手，就要去采摘玲珑剔透的人形果实。

就在此时，无声无息，在他们的背后的地面上。chu xian一缕黑雾，与这祥和的净土格格不入，迅速化形。

石昊等人脊背发寒，极速转身。面对这突然的惊变，几人镇定而冷静，快速应对。

地上黑雾不断。快速融合成一具人形生灵，通体漆黑如墨，如同从墨汁中走出，只有一双眸子为冰冷的死灰色，与其他部位显得不同。

“哧！”

路易抬手就一道金光，那是以精金铸成的神灵锁链，击在那黑影上，直接洞穿。

“不过如此！”他一击得手，露出笑意，不由得松了一口气，觉得也许能在此应付，帮上一些忙。

很快，他的笑容凝固，神灵锁链刺穿那道黑影后，根本没有什么影响，黑影瞬间重组，并且一拳向前轰来！

这漆黑的一拳，如同黑色大日绽放，暴烈无比，气息恐怖，简直要将这虚空砸裂，神力狂暴涌来。

路易怪叫，他再次以锁链对抗，缠绕住这个魔影的身躯，要将它锁住。

只是，在金属链鸣颤声中，虽然勒进了这道身影的躯体内，但是也仅止于此而已，它依旧向前扑杀来。

它不仅有强大的攻击力，而且自身若鬼雾，不受外物影响，攻击对它无效，直接就脱困，再组身体。

黑影的攻势极猛，神力恐怖，居然达到了神火大圆满境。

“我挡不住！”路易惊叫，快速后退。

“哧！”

在蓝一尘的手中，chu xian湛蓝神剑，剑气如虹，绚丽夺目，他怒劈，威势强绝无比。

噗！

这一剑立劈而下，将这道黑影斩为两半，使它分开。

然而，一瞬息而已，两半躯体再次重组，雾气凝聚，化成人身，依旧不受影响，并且一拳轰到了。

蓝一尘怪叫，zi的攻击对那黑影无效，而它却扑杀到眼前，几乎要伤到他了。

“砰！”

万般无奈，他只能出拳对抗，两者撞击时，神力浩荡，蓝一尘吃惊，他真切感受到了对方的强大攻势，可是对方无视他的攻击，化成黑雾缠上了他的手臂。

“怎么会这样？！”他一声怪叫，这shi zai诡异，甚至可以说恐怖。

这道黑影无视其攻击，无所不在，攻击他们。

蓝一尘闷哼，体内爆发出一团神焰，终于将那黑影逼退，倒退的刹那，他发现手臂被腐蚀的很厉害。

这让人骇然，若是血肉之躯，比这更严重，一条臂膀多半都保不住了。

蓝色神光一闪，他的手臂微微熔化，金属液体流淌，快速修补完毕。

“它惧怕火焰，快催动道火。”洛道开口，成神后便可燃拥有神灵光焰，但这很消耗自身本源。

果然，他尝试出手，避退了那道魔影。

然而，他们才燃起神焰，四周一缕又一缕黑气冒出，化成魔影，眸子阴冷，盯着他们，包围上来。

一头就这么难以对抗了，一下子chu xian了数十头，而且当中还有真神境的黑色身影，更为强大。

“这……怎么对抗？”这让人眼晕，一片魔体chu xian，一些为真神，必然要凶多吉少。

“喀嚓！”

石昊出手，眉心闪烁，发出一道雷光，轰在一道黑影的身体上，让他惨叫，一下子虚淡了很多。

“它们怕阳刚之气！”石昊道。

一般的宝术对它无用，可以忽略物理攻击，难以伤到它。特别是兵器等，无法奈何。

“阳刚宝术？”其他三人蹙眉，全都发光，但发现效果并不佳，还不如燃烧神焰效果大。

只是，不断燃烧神灵火，他们吃不消，仅片刻间而已，几人就觉得不妙了。

就是石昊也很吃惊，雷帝宝术发威。闪电交织，一击很难毁灭一头黑影，需要数击才行。难怪外面遍地神尸，这东西很难杀死，近乎不灭。

“这是……鬼魔神，是无数阴气凝聚、得到神圣之物点化才通灵的。”洛道想到了骨书上的记载。

很显然，这神果林点化了它们，让阴气凝聚，漫长岁月过去。它们成为了鬼魔神。

不过一般来说，这种东西都是人为干预的，自然很难形成。

“不好！”路易惨叫，手掌差点被腐蚀掉。那黑色的雾霭过于可怕，可以溶化神灵的躯体。

“轰！”

石昊艰难大战，也只轰杀了六七头鬼魔神，这东西太难杀了。

但是这种战绩若是传出去。足以惊动各方了！

“轰！”

一头真神级的鬼魔神跟石昊的雷电光掌硬撼了一记，两者间乌光与电芒一同绽放，让虚空塌陷。

“嗷吼……”

咆哮连连。周围数十头鬼魔神眸子冰冷，一同冲了上来，真神级足有**头，形势危急无比。

“死！”

石昊大吼，雷电万丈，动用极尽潜能，轰向这些鬼魔神，这个地方电弧如江海，跟阴气激烈对抗。

“我们退吧，很难对抗这数十头鬼魔神。”路易惊惧。

石昊不答，qi shi 不断攀升，雷光更盛了，并且牵引远方的云层，向这边飘来，要动用禁忌秘术，引天地间的雷电。

“轰！”

一道雷光首先落下，轰杀了一头真神。

“嗡！”

突然，振翅的声音响起，在那数十树神树上，突然发出强大的生命气机，无尽的黑点冲起，铺天盖地，有的冲向了云层，有的扑杀向石昊。

这群虫子太多了，一大群冲上天空居然击散了云朵！

另一群则笼罩石昊他们，且口中发出尖锐的叫声，能控制鬼魔神，让它们疯狂攻击。

“这……鬼魔神是虫子培养起来的？”蓝一尘愕然。

这种虫子正是在路上见到过的，通体乌黑，生有透明翅膀，指甲盖大，长的狰狞如同恶魔，振翅而鸣。

这么小的虫子，却都很强大，最次的也是尊者境，神火境的也不少，化成一道又一道乌光俯冲来，恐怖无比。

“我知道这是什么东西了，黑神虫，这神树则多半是半参果树！”

洛道仔细思索，想到了骨书上一篇模糊的记载，黑神虫很小，但是却很逆天，十分强大，群居生活。

别看这虫子很小，族群中可诞生出天神，甚至更强者很寻常。

这种超级厉害的种族，一般都守着各种神药等，半参果树为半神药，自然值得这个族群盘踞在附近。

这是它们进化的关键所在。

它们每隔百年，都会有一次进化的机会，这是种族天赋，那时候需要吞食半参果。

半参果，据传与传说中的长生药——人参果树有关。

“轰！”

石昊爆发，血气滔滔，近乎拼命的展现神威，接二连三，三头真神级鬼魔神被劈杀。

而与此同时，那密密麻麻的虫子已经杀到了，口中的尖锐叫声更凄厉了，催动这些鬼魔神攻击。

至于它们zi，也都疯狂了，杀气滔天。

“噗！”

这才刚交手，路易就惨叫，手臂被几条黑线洞穿，鲜血长流。

“过来！”石昊大喝，将他护在身边，全力抗击。

“当当当……”

蓝一尘身体剧震，数百头虫子撞在他的身上，让他横飞了起来，整个人若非金属体，绝对被击穿了。

这些虫子虽然小，但是很多都在神火境了，只有小半数为尊者，实力恐怖的吓人。

这么多聚集在一起，攻击一个人，那种威势，让人头皮发麻！

“啊……”洛道大叫，满头发丝暴涨。扫向虚空，尽管击杀了一些黑色的虫子，但是自身也遭遇袭击。

这种东西很难防住，shi zai太多了，他的一件神灵法器——塔，被生生击穿，数百头蜂拥而至，半数为神火境，太过恐怖。

洛道负伤，鲜血长流。小半边身子被数十头黑神虫刺穿，qing kuang糟糕透顶。

谁也没有想到，这虫子这般可怖，太密集了，化成乌光，一起俯冲下来，再强大的初代也挡不住。

他们终于知道，为何沿途那么多腐烂的尸体了，这是成千上万的虫子与鬼魔神配合的结果。有几人能防住？

石昊的qing kuang也很不妙，因为所有鬼魔神都在攻击他，并且虫子中也有一些真神境的存在，振翅俯冲而来。加入战团。

很难想象，小小的虫子，爆发出的战斗力这么恐怖！

最大的虫子也不过拇指长，结果已是真神。纵横虚空中，无坚不摧。

石昊将轮回宝术、雷电宝术、上苍劫光祭出，全力催动。轰落一地虫子，但是zi也遭遇了险情。

他的肌体上，衣服破碎，有些地方鲜血长流，危险到了极点。

“过来！”

石昊断喝，撑开了唯一洞天，将险死的洛道、蓝一尘、路易都护了进来，这个发光洞天如同璀璨神盘，笼罩了几人。

几人都是吃惊，在里面，竟万法不沾身，像是可以抵住yi qie 危害，那些虫子疯狂冲撞，一时间竟进不来。

甚至，鬼魔神也被阻住了脚步。

“太疯狂了！”路易声音发抖。

在外面，无尽的虫子，如雨点般撞来，黑压压一大片，让人惊悚。

“这也太多了，谁能挡得住？”蓝一尘不安，因为发现石昊的洞天也扭曲了，即将失效。

外界压力巨大，石昊张口就咳了一口血，脸色有点发白，qing kuang危急到了极点。

“去！”

石昊轻叱，祭出一个丹炉，掀开炉盖，顿时天河冲出，雷光澎湃，带着仙道气息，且有恐怖的诅咒之力。

这很有效，无论是虫子还是鬼魔神都被逼退了。

这是在恶魔岛上、仙坟前那那条禁忌河流中取来的水，蕴含着无尽雷霆，且实力越强的生灵触及的话，沾染的诅咒越多。

“太可怕了，这么多的虫子，人力无法对抗，难怪来到这里的人都死了。”蓝一尘发毛。

噗！

路易咳了一口血，张嘴吐出两只虫子，疯狂攻击，将它们灭杀，那是刚才刺入他身体的黑神虫，有两只不曾离去。

“噗！”

洛道更甚，身体发光，解开小半边身子的封印，神血喷溅，一下子逼出来十几只，几人迅速出手，灭杀掉了。

主要是洛道刚才算是交战的主力，仅次于石昊，承受了太多的攻击，黑神虫刺穿他的身体，没有离去，若非他第一时间封印，绝对已经惨死。

“当！”

“喀嚓！”

这群虫子无比疯狂，短暂退缩后，发动猛攻，与闪电碰撞，更丹炉撞击，虽然不断有虫尸坠落，但依旧悍不畏死。

“虫子疯了，非要杀死我们不可。”

“这些虫子很妖邪，懂得培养鬼魔神，外面那些尸体是滋补鬼魔神的大补物，我们也被他们当做饲料了。”

几人沟通，感觉事态严重，需要立刻退走。

“不摘走一些半参果对不起我！”石昊说道，他连最强底牌之一丹炉都动用了，如果还采摘不到神果，太憋屈了。

而且，他身上都挂彩了，从后背硬是震落下一头真神境的虫子，鲜血淋淋。

若非他肉社恐怖，绝对被击杀了！

轰！

石昊迈步，整座神树林都在摇动，他头顶着丹炉，带着几人冲了出去，并且撑开唯一洞天，双重保护，开始采摘神果。

一个个小人状的半参果，璀璨而晶莹，神霞流转，香气浓的让人迷醉。

石昊疯狂出手，在最短的时间内，就采摘了八株古树，尽管每株树产量很低，但也得到了二十几枚，在药篓中散发浓郁芬芳，光辉弥漫。

“咚！”

有虫子即便中了诅咒，且被雷电轰的焦黑，即将死去，也疯狂冲了进来，撞在石昊的唯一洞天上。

若是一只、两只也就罢了，这是密密麻麻、大量的神虫。

要知道，当中很多都是神火境的，还有少许真神境的，这么多的“高手”联合冲击，轰向他的护体洞天，任谁都要吃不消。

石昊口中咳血，但并没有止步，依旧在采摘。

“快走吧，你也跟虫子一样，陷入疯狂中了，再晚走几步，这铺天盖地的虫子会将我们啃的骨头都剩不下。”路易恐惧大叫。

洛道、蓝一尘也点头，皆脸色苍白，这qing kuang太危急了，这样下去，随时会丧命。

哧！

石昊腾上高天，跃到了树冠上采摘，顿时间，他震撼了，头皮发麻。

这树冠上，居然有一尺长的虫子，还有更加凝视的鬼魔神，全都一动不动，像是在蛰眠。

虽然不多，但是那种气机，让人寒毛倒竖。

“天啊，快走，这是天神境的虫子还有鬼魔神吗？”

“甚至，可能有教主级的！”

“我就知道，漫长岁月积累下来，怎么会没有绝世强者呢，这下惨了，我们活不了。”

蓝一尘、洛道、路易神色惨变。

就是石昊也呆住了，这太恐怖了。

然而，出乎意料，这些虫子还有鬼魔神并没有出手，依旧一动不动。此外，下方的虫子还有鬼魔神不敢临近，都在焦急的盘旋。

“咦？”石昊见状，再次开始采摘，转眼间，药篓内果实越来越多，璀璨惊人。

“嗡！”

终于，有一些虫子忍不住，冲上了树冠，联合在一起，将两头尺许长的黑神虫抬起，扔向石昊等人。

“嗷……”

只有尺许长而已，可是复苏后，那两头黑神虫发出的啸声，震动天地，绝对在天神境，几乎要活活震死所有生灵。

抬起天神的那些黑神虫，噼里啪啦的碎掉了，成片的坠落。

石昊寒毛倒竖，极速冲到了地面，而后快速躲避，开始逃遁。

很奇怪，那两只虫子复苏后，居然无差别攻击，像是思绪混乱，杀了不少黑神虫，还有鬼魔神，并不是一定要杀死石昊他们。

“我知道了，这虫子不是仙古的原始生灵，也属于外来者，盘踞在此，就如同历代留下来的天才的后裔般，一旦成长到一定阶段，不是死掉，就是疯了。”洛道说道。

“没错，那些树冠上的虫子还有鬼魔神，有部分是尸体，少数还活着，但已经疯了，在那里沉眠。”石昊点头。

他火速摘了一些果实，shi zai撑不住了，闯出虫子大军的包围圈，一路向外逃。

“嗷……”两头天神追了出来，而且还有大片的黑影，密密麻麻，兜着屁股追杀。(未完待续……)

第八百五十四章 风姿

“六冠王宁川，傲视古今，睥睨九天十地，一定可以当敌，击毙几名罪血后人！”

外界，有人轻语，怀着希冀，相信宁川六世无敌，这一世依旧可以所向披靡，扫平对手。

殒仙岭，大战一触即发。

毫无疑问，这是三千州天才进入仙古后，一年半以来最为引人瞩目的一战，这涉及到了绝世人物争雄。

山岭植被丰茂，大树擎天，巨藤环山，裸露出山石的部分则为暗红色，相传为仙血浸染所致。

四大高手全都站在虚空中，散发威压，一种可怕的气息在弥漫，越发的慑人了。

金属锁链声响起，在天地中鸣颤。

其音不是多么高亢，也不是多么刺耳，但却让人惊心动魄，神魂不稳，呼吸都要停止了。

山地间，所有观战者都惊骇，脸上缺少血色，一个个悚然，不断的倒退。

那是宁川！

他白衣绝世，傲立场中央，在其右手内有一枚金色符文闪耀，而后化形，一条黄金神链钻出手心。

这很神秘，那条金色的神链发出金属碰撞的声音，从其手掌内缓慢出来，光辉璀璨。

它一现世便让人魂魄悸动，心都在抖，所有人都不安，生出一种大恐惧，竟要膜拜下去。

“天之……审判！”

有人嘴唇哆嗦，战战兢兢，口齿都不利索了，说出这样四个字，那是宁川的强大宝术，为一种无上手段。

在过去，他依靠此术，了也不知道多少敌手，各族翘楚匍匐，不得不叩首。根本不是其对手。

宁川雪衣出世，超然无比，浑身散发柔和光辉，不染一丝人间烟火，发光的银发披散，眼睛深邃，面孔精致到没有一点瑕疵，整个人有一种绝世风采！

右手心的黄金神链，垂落下来，与其柔和的光辉形成鲜明对比。代表了一种至强的无上的威压，符文绽放，璀璨夺目。

“终于出手了，要逐一演化、动用他的无敌手段了！”外界，有天神轻语，眼中光芒盛烈，充满了期待。

“哼！”

秦昊一声冷哼，最是不服。

“五行演化，天倾地覆！”他一声断喝。

秦昊还年少。一直都不服输，有一颗好胜之心，抢先出手了。

五色神光绽放，化成五柄仙剑。想前飞去，要对六冠王削首，哧哧声不绝于耳，那虚空都chu xian了裂痕。

“天地不朽。大道审判。”宁川低语。

在哗啦啦声中，那黄金神链暴涨，金色碎光摇曳。如同浪涛般拍来，而那真实的链条凝练无比，若真龙出世。

它极速而至，居然无法躲避，先是缠绕上了五柄仙剑，而后又锁向秦昊，将他困在一片金色的世界中。

“嗯？”秦昊吃惊，这黄金神链看着像是物质化成，却为神念枷锁，拘禁他的灵魂，不是直接作用在肉身上。

“审判罪与血！”

宁川轻喝，浑身光彩无尽，右手心的金色神链更加盛烈了，淹没了yi qie ，缠绕成山，将秦昊围在当中。

“哧！”

石昊出手，为秦昊解围。

与此同时，石毅也动了，一掌向前劈去，道：“早点斩杀，进行血祭！”

“呼啦啦！”

金色神链发光，压盖满了天地，瞬息间而已，蔓延出去数十里，如蛇盘绕，将方圆数十里虚空都绕满了。

就是石昊还有石毅，都被笼罩在内，全部被金色符文与锁链缠裹在当中。

这种景象太过恐怖，看的一群人都胆寒，宁川一个人而已，同时攻击三大罪血后代，强势的过分。

轰！

滔天骨文绽放，这里化成了一个金色的世界，成为神力的海洋！

所有人都呆住了，殒仙岭内的修士一退再退，部分生灵在这种惊人的威压下软倒在林地中，瑟瑟发抖。

很多人都战战兢兢，神魂悸动，忍不住要叩首，对那个方向参拜。

“天之审判，大道压制，神链横空，可压制诸神！”远方，有强大的初代轻叹，忍不住心惊肉跳。

这种威势让人胆寒，难以抗拒。

据传，黄金神链一出，连诸神都要颤栗，这是对众神的审判，压制所有强者。

而且，这不是直接作用在肉身上，是捆缚神识，将灵魂拘禁出来，进行审判！

宁川站立，白衣飘动，超尘脱俗，那里无比宁静，有大道花瓣飞舞，片片晶莹，他成为天地的中心。

一根金色神链蔓延出去，盘绕方圆数十里的空间。

秦昊怒挣，他觉得神魂要离体而出了，被金色符文捆绑，艰难挣扎，但却很难摆脱出来。

另外两个方向，传来石昊与石毅的冷哼声，光芒大盛，骨文断天，爆发了恐怖之极的大地震，他们发威了。

“不愧为六冠王，丰姿绝世，傲视古今，这天下间有几人可比，一个人就的压的千古诸雄尽低头，无法抗衡。”

山地间，有人评价。

许多人惊叹，这种手段的确可怕，如此风采谁与争锋。

“轰！”

秦昊的神魂要被拘禁出来了，让他发生了险情。

“给我断！”

秦昊大喝，胸部符文呈现，化成一道又一道仙光，滚滚而出，他挣断了那金色的神链，让神魂暂时摆脱。

然而，金色神链可以重组，又一次闭拢，拘禁其灵魂，再次。

这是一种可怕的攻击，不断消磨秦昊的法力，损耗他的元气，要到最为关键时刻给他致命一击。

“给我碎断！”秦昊大吼，胸部再次发光，要毁掉所有黄金神链。

然而，就在此事，天地间金属颤音再响。

宁川的左掌心也发光了，chu xian一条血色的神链，一样的炽盛，但是却缺少了祥和。而是带着一股杀机。

下一刻，天地间寒冷刺骨，有种无情与残酷的气息，那血色神链暴涨，快速冲向前去，要抹杀敌手。

“诸神的枷锁，天之裁决！”宁川轻语，声动天地。

显然，这血色神链与黄金神链相辅相成，一个为审判。一个为裁决，恐怖滔天。

“吼！”

秦昊长啸，全力对抗。

那金色神链绑着他的魂魄，想将他拖到虚空中，而那血色神链则横过来，要将他碾杀。

“仙道斩灭！”秦昊大喝，此时胸部跟蕴含着一轮小太阳似的，不断发光，让他整个人都炽盛了起来。

一种规则符文弥漫。浩大无比，震惊了殒仙地所有人。

在这一瞬间，仿佛有一尊真仙降世，压盖人间！

“嗯？”宁川动容。第一次变色。

无论是金色神链还是赤色神链都在不断的崩碎，被毁灭掉。

外界，各教高手也都吃惊，这种符文太过恐怖。有一种难以言喻的伟力。

“拥有一块仙骨，可惜你发挥出的威力有限，此物最适合我。若与手骨配合，当天下无敌！”宁川轻语，目中光彩惊人。

两种神链不断碎裂，但是又被宁川以大-法力重组，就那样消耗秦昊的法力。

所有观战者都动容，罪血后代果然可怕，连最小的那个人一发威都可毁掉审判与裁决两种法链，足以震世。

显然，其宝术绝世。

须知，在过去，那两种神链只要出了一种，就足以碾压各族天骄，也不知道有多少人杰伏尸其脚下，根本不可能抵挡。

而现在宁川居然需要以法力压制秦昊的神通！

“你不过是年幼，修为略浅而已。”石昊的声音传来，响彻天地。

显然，他是在对秦昊说话。

同一时间，石毅那里也散发灿烂光辉。

两个人都动了，滚滚杀气滔天，轰的一声，仿佛点燃了虚空，黄金神链还有血色神链寸寸断开，向宁川那里蔓延。

连带着秦昊损耗法力、僵持不下的局面也被扭转。

审判与裁决法链尽毁！

“小六子，不过如此。”

“记住，这不是围攻，是虐杀！”

双石同时出手，杀向宁川，此时他们才算真正大爆发。

秦昊也一声怒吼，冲了过去。

“这……”所有人都惊颤。

“变局开始了！”众人紧张关注。

“一个人也可斩你，但不如这样杀的爽快。”石毅大笑。

观战者闻言，心头大震。

显然，石族兄弟都非常强大，一起出手，只是想虐杀六冠王，抹杀其六世风采。

“你们以为做的到吗？”宁川冷漠说道，白衣猎猎，身上一下子爆发出最为刺目的光芒！

他双手结印，冷冽杀意弥漫。

“受死！”秦昊喝道。

至于双石则早已到了前沿，最激烈的战端开启。

这一战注定很短暂，他们都动用了可怕手段，石族兄弟要虐杀宁川，而六冠王则也要在片刻间分生死。

“轰轰轰……”

天地颤栗，这个地方被光芒淹没了。

人影翻飞，法则冲天，虚空大裂缝蔓延，震惊巢界！

哧！

虚空中，chu xian无尽星辰，一颗又一颗大星转动，宛若星河浮现，笼罩向六冠王。

这是石昊的宝术，雷帝秘法，那一颗又一颗大星都为闪电所化，被一条神链穿在一起，密布虚空中。

“坏了！”外界，所有人都吃了一惊。

“杀！”

与此同时，宁川与石毅各施展了一则大神通，发生异变。

在所有人错愕的目光中，宁川的宝术似击穿了大石，而石毅居然没有躲避。

“不好！”

外界，一些天神变色。

“补天术！”有教主低语。

那像是被击中的躯体，在后方再现，石毅无损，且他击出的一道神光，刺穿六冠王的肩头，血花溅起。

“重瞳者，看似玉石俱焚，结果用补天术挽回，而zi那一击却斩中了对手！”

有教主说道，进行点评。

强大的六冠王居然负伤，出血了。

“轰！”

这个时候，石昊手中牵引一条法链，轻轻一震，漫天星斗转动，最后全面炸开。

雷光滔滔！

“可怕！”

所有人都毛骨悚然。

宁川低吼，身体发光，骨文交织，对抗这一击，且还在攻伐。

“喀嚓！”

天地狂暴，雷电无穷。

当yi qie 宁静下来，宁川右臂焦黑，有血在淌，鲜红血珠悬在那里，染红虚空！

不过，最小的秦昊却也遭遇了他一指，被隔空点中身体，嘴角有血淌出。

“别在意，你经验太少，虐杀他不用这么急，怎么也得几招，刹那间就击毙，那他就不是小六子了。”石昊an wei 。(未完待续……)

第八百五十五章 身殒

鲜红的血悬在虚空中，并不沉坠，无比的凄艳，如同一块又块血钻，晶莹透亮，这是宁川的神圣之血！

他一条手臂焦黑，血迹斑斑，还有一个肩头被刺伤，殷红流淌，异常惊人。

场面静了下来，所有观战者都凛然，全都感觉无比压抑，被一股强大的波动所慑，几乎要窒息了。

六冠王负伤，这是震撼人心的大事件！

过去有谁可伤他，就是初代、一族最强的年轻至尊，在其面前也只能匍匐，伏尸其身前，根本不是对手。

“你们当诛。”宁川话语平静，但是却有一股可怕威压在释放。

“嗡”的一声，悬在虚空中的血珠子都散开了，化成赤红的雾霭，笼罩了这方天地，一下子迷蒙了起来。

“杀！”

随着六冠王一声轻叱，这天地轰鸣，乾坤剧震，血色符文闪烁，这片天地都仿佛化成了一个熔炉。

这让人震惊！

赤色符号盛烈起来，天宇殷红，骨文交织，无比璀璨。

“怎么了？”山林中，很多生灵惊叫，朗朗乾坤居然化成了血色，杀气震世。

“轰！”

下一刻，天地，无数的杀光飞出，卷向石族三兄弟。

那些血珠竟能如此，弥漫开来，染红整片天地，交织成最为璀璨的骨文，演化为杀生大术！

远方，各族最强大的天才都在发抖，那种波动太惊人了，无法对抗。

“杀，杀，杀，杀，杀！”

在那血色光幕中，六冠王宁川连说了五个杀字。那股杀机淹没天地，震动巢界，震撼了所有人。

符文璀璨，宝术裂天！

不要说战场中。就是远方观战的生灵都接连有人莫名毙命，从虚空中坠落。

这是怎么了？众人惊骇，相距足够远了，居然还是有人遭劫。

“这是最强杀意，他们承受不住，已经被抹杀元神。”有人颤声道。

群雄震撼，如潮水般避退。

此时，很难想象战场的中罪血后代经历了怎样的杀劫，一定会更可怕。

“轰！”

三道光束冲霄，在那里绽放。

石毅若开天辟地般。重瞳发光，撑开一片光幕，自身屹立在那里，挡住了攻势。

石昊开启唯一洞天，血色符文不能再侵入过来。

他们一起杀向六冠王。要将他绝杀。

“我的血不是白流的，六道沉浮现！”宁川一声大喝。

漫天血色雾霭居然一下子化成了血水，天地间更可怕了，这是一片血海，将要三兄弟淹没。

“受死！”秦昊大吼。

五行神光绕体，胸口发光，神秘宝术展出。轰向宁川。

“六道浮沉！”宁川站在场中，一声断喝，血海腾起，大浪无边，全部化成了符文，淹没此地。

轰！

一场剧烈大碰撞展开。这里无比璀璨。

所有人都震撼，不愧是六冠王，身上落下的血珠居然演化成血海，太过恐怖。

当天地宁静下来时，血海消失。六冠王的袍袖破碎了，白衣受损，他面色严肃，被一层神环所笼罩，严阵以待。

另一边，双石向前逼去，面色无波，只有最强大的杀意。

秦昊擦了一把嘴角的血，轻声道：“真是小看他了，比传说还强大。”

“轰！”

这一次，重瞳开天地，石毅动用了瞳术。与此同时，石昊也出动了鲲鹏翅，横空一展，断绝天地。

与此同时，秦昊也冲了上去，符文全面绽放。

“噗！”

宁川横飞了出去，嘴角溢出一口血。

他遭受了重击，身体受损。

“六冠王吃大亏了！”所有人都震颤。

众人明白，他们正在巅峰对决，原本可能还要持续的战斗都被浓缩了，宝术尽展，将在最短的时间内分出胜负与生死。

所有人都心头发寒，号称无敌的六冠王今日遭遇了危机，也许真的会殒落。

“你不行啊，看来马上就要虐杀你了。”石毅轻描淡写的说道。

“哧！”

宁川起身，白衣染血，但是更为圣洁了，通体散发光辉，手持一条手串，上面有六种真骨，全部发光。

“那该不会是六道至尊串吧？”有人低呼。

据传，六冠王每次出世，都会斩杀一群绝艳天骄，而六世才选出六块真骨，被祭炼成六道至尊串。

除此之外，还有一条副串，也强绝无匹。

此时，他手中持着的就是其中的一条！

手串发光，上面有一块鲜红晶莹的鸟喙，有一枚紫色的鳞片，还有一根金色的兽牙……共六种，看起来都神圣无比。

“六世轮转！”

宁川一声大喝，这一刻天地都不同了，光辉璀璨，仿佛有六个大世再现，亿万生灵嘶吼。

这一秘宝，绝世恐怖！

六块真骨，代表了六位初代最强大的神通，此时再现世间，一起轰杀向前。

别说仙古内的人，就是外界的老辈人物也都变色，六种大神通惊世，合在一起，演化无敌之威。

“轰隆隆！”

这个地方沸腾。

神光，到处都是，淹没了天地！

六种宝术交叠出现，纠缠在一起，轮转着前行，抹杀一切挡在前方的生灵。

“好宝贝！”石昊眼睛璀璨，盯着那条手串，这件秘宝绝对超凡，他在灵界见到过，远不如在真实世界强大，而且可以感受到，它具有可成长性，那六块骨仿佛还活着，有生命！

“六世轮转吗，我觉得很适合我。”石昊轻语，而后直接催动了轮回宝术，向前打去。

“轰！”

天地轰鸣，符文璀璨。

“嗯？”秦昊吃了一惊，竟然不受控制，胸部内蛰伏的一块骨自动发光，他心念一动。配合自己的兄长，也发出了一则宝术。

同样是轮回宝术！

不过，秦昊所悟所得却也不太一样，因为那块骨不算太完整。现在居然成为了石昊那记大神通的补充。

“有意思，这条手串不错。”石毅说道，眸子发光，也展动一则恐怖神通，眸子演化万物凋零的景象，无尽杀意弥漫。

“轰！”

他发出了万物皆灭之大神通！

并且，他如石昊一般冲上前去，要夺那条宝串。

观战的所有人都傻眼，这三个人简直是疯子，面对如此可怕的一击。居然无惧，还要夺宝。

轰！

天地灿烂，符光无穷，一切都不可见了。

唯有呵斥声，还有撞击上响起。那里发生了大对抗。

人影翻腾，光芒璀璨。

直到最后，骨文消散，众人才吃惊的发现，那虚空大裂缝一条又一条，到现在都还在蔓延，不曾闭合。

可见刚才多么的激烈。

最让人吃惊的是。重瞳者与石昊似乎还碰撞了一掌，只为抓向那条手串。

最后，那条手串坠落山地中，莹莹发光，一时间没有人再去动。

“六冠王又负伤了！”

人们看向白衣宁川，他身上果然又出现了新的伤痕。在轮回宝术打过去的同时，石毅的万物皆灭之光也笼罩了那里，对他造成了伤害。

不过，也足以说明了六冠王的强大！

“宁川连宝串都丢掉了，可见刚才多么的凶险。真的危矣！”

“说好要虐杀，不能这样下去了，宝串归属，等到解决他后再决定。”石毅说道。

“好！”石昊点头。

“我宁川出世以来，还无人敢这般轻视。”六冠王冷哼，忽然间，眉心出现一道又一道龙纹，爆发璀璨神辉。

“天啊，这是六冠王的天赋神术！”

远方，无数生灵心惊。

外界一直有传言，他出生时，额生龙纹，背负天图，最起码有两种至高无上的天生秘术，只是外人难见他施展。

有数的几人见到，结果都死掉了。

毫无疑问，值得他施展的人，都是最强大初代，都是古代中赫赫有名的天纵生灵。

“轰！”

石毅动了，双眼璀璨，符文流转，交织成骇人的两道光束，从眸子中飞出。

那光束，居然伴着混沌气，恐怖无边。

同一时间，石昊的手中，锵的一声出现一口剑，由轮回符文凝聚而成，绝世锋锐，璀璨耀世。

远处，秦昊心头悸动，自己这位兄长所掌握的轮回与他果然不一样，他觉得那符文似乎蜕变过，比他的繁奥。

“死后复苏，轮回再次演化了吗？”他猜到了。

轰！

下一刻，秦昊动用了他的仙骨，不愿服输，希冀展现出自己最强的一面。

四大高手同出秘法，这里彻底的！

所有人都知道，此刻要有结果了，分出生死。

只是，让人遗憾的是，他们见不到，那里被神光所淹没，被丝丝混沌气所阻挡，无法望穿。

在一片惊天动地的宝术大对决中，传出阵阵怒吼声。

砰！

血光一闪，秦昊飞了出来，在虚空中大口咳血。

“秦昊负伤了，宁川胜出了吗？”

“六冠王绝世风采，果然要赢了！”

众人凛然，宁川竟然翻盘，要斩掉敌手了吗？

可惜，不甘的怒吼声传来，迷雾散尽时，人们见到了震撼性的一幕。

石昊手持一柄轮回符文凝聚成的光剑，贯穿宁川的头颅，且背后一对鲲鹏翅截断其腰部，分成两段。

此外，宁川的身上还有两个血洞，在散发丝丝混沌气，那是重瞳者的光束击穿的。

这具身体已殒！

第八百六十三章 仙气衡量

血月下，魔影绰绰，咆哮声震天！

石昊他们逃出了殒仙岭，在他们的身后，很多修士在哀嚎，被鬼魔神追上，发出撕心裂肺的喊叫声。

铺天盖地，一万多头鬼魔神啃食血肉，那种场面让人不忍目睹。

危机并未解除，还有数千头鬼魔神追了下来，虽然快不过石昊他们，但对沿途逃命的修士而言，却是致命的。

古地间，各族生灵皆出手，宝光冲霄，符文激射，战的山林崩开，大地四裂。

龙女、石毅等人速度非常快，一直走在一起，向外冲杀，沿途遇到几小股不知从什么地方冒出来的鬼魔神，他们一起强势击杀掉了。

“要彻底离开这片区域了吗？”秦昊低语，他厌恶这里，想立刻离开。

这已经远离凶巢，距离最凶险之地很远了，最起码不用担心有莫名法阵被激活，而遭险情。

在这片区域，人影稀稀落落，除却他们外，还有一些零散的逃亡者，分散在山地各片区域中。

“呜呜……”

突然，笛音止住了，短暂的寂静后，号角声突然响起，带着不祥，有一种可怕的魔性。

秦昊当即就是一个踉跄，险些一头栽倒在地上，哇的一声咳出一口血，可以清晰的见到，一道又一道涟漪扩散而来，让山川都在撕裂。

各种古木爆碎，巨大的山石寸寸化成齑粉。

那涟漪是从天而降，笼罩大地。

神秘人再现，于血月下飞来，战衣飘舞，他收起了洁白的骨笛，在吹一支古朴无华的号角，竟然是——天纹海螺。

这是一件大杀器，威力强绝。就是神灵被其扩散出的涟漪触到也要爆碎。

“轰！”

石毅出手，祭出一块残缺的石印，带着一丝丝混沌气，猛力一震，将笼罩而来的涟漪都击散了。

显然，这块石印很神秘，异常的不凡。

附近，其他人就没有那么好运了，根本没有什么强大的古宝对抗。

“噗！”

一个点燃神火后非常强大的神灵身体破裂，化成一团血雾。形神俱灭。

而这才是开始，噗噗声不绝于耳，在这片山地中，幸存下来、活着逃到此地的人都惨叫，捂住耳朵，仰天哀嚎。

神音贯耳，天纹海螺发出的光、扩散下来的涟漪将他们一个又一个的击碎，根本不能抵挡。

即便有些人持有秘宝，也扛不住。兵器在第一时间被击裂，宝术也迅速溃散，根本不是一个数量级的。

“恶魔，你是一个无情而残忍的魔鬼！”有人-大叫。只是得不到任何回应，虚空中那个神秘人空灵若仙，独在屹立，无情的吹响海螺。

这片山地。除却石昊他们外，几乎被血洗，没有生灵活下来。

哧！

此时。龙女手持古角，猛力一划，竟撕裂了虚空，劈出一道刺目的光刃，斩向高空那个神秘人。

“我们冲上去杀了他！”秦昊握拳说道，这个人居然远离凶巢，这样追杀下来，是可忍孰不可忍，而这也许是一次绝佳的机会。

事实上，几人都想杀上去，斩了此人。

他们是何等人物，纵横天下，傲视一世，像龙女还有长弓衍更是不止一世称尊，今日居然在此被追杀。

只是，他们克制住了。

石毅目光闪烁，道：“此人敢独自追来，必有倚仗，多半又有大麻烦了。”

一刹那，石昊双眉一挑，感觉到了异常，道：“坏了，虫潮来了！”

他明白了，神秘男子吹响号角，不仅是在灭杀群雄，还是在召唤虫族大军，要藉此格杀他们几人。

龙女、石毅都已变色，因为听到了振翅声，如同金属板在摩擦，让人觉得牙根发酸，身上起鸡皮疙瘩。

很快，天空中的血月不见了，取而代之的是一片乌云，铺天盖地而来。

“这是什么虫子？”就是冷静的长弓衍都变色了，失声惊呼，太多了，密密麻麻，黑压压一大片。

几人头也不回，极速飞逃。

那虫子太多了，从指甲大到拇指长，应有尽有，笼罩了虚空，快速而来。

“噗！”

后方的山林直接就破碎了，各种古木化为乌有，甚至连山头都被扫平了，这只是虫潮的一次俯冲而已。

“黑神虫！”石昊目光炽盛。

他早就见识过这种虫子了，最弱的都在尊者境，有小半数都点燃了神火，这么多合在一起，人力不可抗衡。

这虫子漆黑锃亮，形体狰狞无比，背后生有一对透明的翅膀，横空而过，破碎yi qie 阻挡。

一座一座山峰随着它们的追杀而轰隆隆毁掉，一撞就塌，化成碎石。

几人焦急，若是几百头也就罢了，这可是以万为单位，很多都到了神火境，如何去对抗？长时间下去，必死无疑。

最为关键的是，这片古地中不能动用破空符等，即便能切开虚空，也不能横渡，非常的诡异。

“当当当……”

火星四溅，成片的黑神虫俯冲了下来，与几人的宝具撞在一起，铿锵声震耳。

“砰！”

石毅震印，一瞬间成片的虫子落地，可见那块残缺的石印多么的可怕，引人侧目。

龙女也催动手中古角，发出霞光，天空中的虫子顿时噼里啪啦的坠落，化成了齑粉，同样霸道。

长弓衍则对准了虚空，瞬息开弓射箭，一道乌光冲天而起，噗的一声将虫潮中的一个头领射的爆碎，连带着周围一片黑神虫死去，落下天空。

石昊不是第一次面对这种虫子，但是现在所见比在神果林时遇到的还要多数倍！

“都是他养的，而且不止一处虫巢！”石昊盯着虚空，第一次觉得，这个人太可怕了，在凶巢布局六七世，还养了这么多黑神虫与鬼魔神。在这片区域谁与相抗？

甚至，等这个人出关，仙古都将有一场劫难。

“喀嚓！”

石昊祭出丹炉，让那天河水倾泻，顿时雷电茫茫，将无数的黑神虫击落下来。

秦昊也在催动长生战衣，灭杀虫潮。

奈何，虫子shi zai太多了，铺天盖地，有一半都是神火境高手。这样的虫潮，这样无穷的“神祇”，谁能挡的住？

即便有强大的古宝在手，他们也不能持久大战，不然必会被耗的干涸，战死在此地。

“快了，即将离开这片区域了，只要闯出去，这我等就可以横渡虚空。虫潮就追不上了，甚至我等还可掉头去杀那个神秘人。”石毅道。

他双目烁烁，光束裂天，看向远方。觉得只要再坚持住一段时间，就能闯出去了，最终活下来。

此时，他们遇到了生死大难。对于这等人物来说，平生少有。

“呜呜”声不绝于耳，那天纹海螺依旧在响。那个人就跟在后面，驱动虫族大军追杀他们。

“万虫之王？”石昊望向空中，看到了神秘人的肩头上有一只虫子，被一团光包裹着，散发波纹，在号令虫潮。

“虫帝，他居然养了一只虫帝！”龙女露出凝重之色，这很麻烦，日后此人若是出关，也许还能召唤其他虫潮。

“还不算虫帝，没有进化到那一步呢，不过快了。”长弓衍道。

石昊心头一动，他感觉zi的发丝间，沉睡的皇蝶在茧中动了一下，像是有所感应，翻了个身。

“这个人不简单，体外有仙气缭绕，竟看不透其体内虚实。”石毅说道，他为重瞳者，可以望穿yi qie ，可眼下却遇到了麻烦。

“真的是仙气！”龙女神色大变，一边向外闯，对战虫潮，一边回眸，凝视高空，道：“他……迈出了那一步！”

“踏出了前贤不曾走出的那一步？”秦昊惊问。

“这一世麻烦了，他不是第一个，也不会是最后一个，超越前贤，媲美仙古纪元！最强的生灵在准备，在闭关，有机会成功的人，都集中在这一世了。”龙女自语。

“若是能活下来，我也要进行最后的冲关了。”长弓衍说道，他觉得压力倍增。

石毅道：“原来迈出那一步会有仙气chu xian，这将会是衡量终极王者的标准吗？”

“看一看他是否只有一道仙气？”龙女道。

“还分几道？”石昊闻言，露出讶色。

“每加一道，战力激增一截。”长弓衍道，显然古代怪胎都知道，挑战极限，迈出那一步，修出仙气，才是终极最强者。

“看不清，那雾被融散了，裹着他的躯体。”石毅道。

“他是故意的，不想被人看出。不过，便是古代怪胎能超越前贤，迈出那一步，媲美仙古纪元，身上能有一缕也就算巨大成功了。”

“快闯出去了。”秦昊道，他已经快坚持不住了，即便有人帮助，也已经脸色苍白。

“噗！”

终于，有黑神虫突破进来，刺穿了秦昊的躯体。

“砰！”

石昊一掌拍出，将他体内的黑神虫震出，而后直接将他收进了鼎内，不让他冒险了，因为该历练的都历练了。

此刻，便是石昊、龙女等人也快坚持不住了，毕竟那是成千上万的“神祇”在扑杀，任他们天大的神通，也架不住这种“群攻”。

“除非修炼出一道仙气，超越古人与前贤，迈出不曾有的路！”长弓衍道。

“回去我就闭关，超越历代古人！”石毅说道，要将zi的路走完。

“我的道若是圆满，会chu xian一缕、两缕，还是更多的仙气？”石昊心中自问。

几人杀到精疲力竭，都快支撑不住了，到了后来，他们身上都已染血，遭受重创。

“这个人是自负还是谨慎，居然不曾杀下来，只让虫潮袭击我等。”石毅道。

“因为，他看不透你手中的石印，我所掌握的古角。”龙女说道，又瞥了一眼长弓衍的黑色大弓。

并且，她也在寻石昊的万灵图，道：“那块骨很特别，为何不用出来？”

“它只能被动防御。”石昊苦笑。

几人咳血，终于冲出了这片古地，闯出迷雾鬼林。

虫潮止步，不曾追杀出来。

“几位，再见。”那人温和的说道，长衣飘飘，宛若谪仙，站在血月下，空灵出尘。

他转身离去，嘴边横起一支洁白的骨笛，这一次的曲音无比轻柔，伴着月光，他慢慢远去。

几人沉默，看着他的背影，以及消失是虫潮。

所有人都死了，凶巢附近有十几万生灵殒落，这是何等的惊人？！

让人心惊的是，此时地上不断有血光冲起，向着那个人汇聚而去，还有符文蕴在血液中，神光灿灿。

最后，符文将他环绕，而血液最终汇向凶巢。

“走了，去各座城池贴上他的画像，看一看能否有线索！”(未完待续……)

第八百七十二章 不灭（第五更）

“哈哈……”

紫竹林内传来大笑声，不仅有石昊的，还有打神石的，就是清漪也浅笑，居然这样惊走了仙殿传人。

“回头再见面时，得好好告诉他真相，不然多不厚道啊。”打神石说道。

“嘿嘿嘿！”石昊怪笑。

可以想象，当仙殿传人得悉真相后，那将会是怎样一副表情，法阵未破，他却如惊弓之鸟，先逃走了，丢下悟道石还有其他神珍。

这绝对是一种奇耻大辱，估计他当场会吐血，居然被人诓骗，吓得丢下yi qie 而遁走。

清漪美眸泛出光彩，看着两个家伙，抿嘴轻笑，难以掩住，这一人是一石太坏了，战斗还未开启，就先让仙殿传人士气低落了。

“赶紧破阵，两个时辰内能瓦解掉吗，别被他来个回马枪，把东西重新带走。”石昊催促。

“好，我来琢磨！”打神石静下心来。

外界，各教修士一直在关注，因为这一战太重要了，将是荒与仙殿传人的大对决，影响深远。

从某种意义上来说，这是也仙古内的奇才争霸最为激烈的首战，在此前还没有这个数量级的人要决一死战。

可以说，万众瞩目，所有人都在期待。

只是，无论如何人们也没有想到会是这样一个结果，还没有血拼，那一人一石就夺下一桩造化，惊走了仙殿的天纵人杰。

这无法想象，一个当世号称无敌的年轻至尊，居然莫名遭受反噬，几乎走火入魔，半边身子都破裂不能动了。

各教修士一副活见鬼的样子，脸上的表情要多精彩有多精彩，这……太出人意料了。

“无耻！”

外界，一座古老的青铜仙殿旁观。立着几名老仆人，全都怒目圆睁，雪白胡须乱抖，他们shi zai气极。

就是那古老的铜殿内，也有人轻微的一声冷哼，带着怒意，这对仙殿来说是一种莫大的耻辱，不战而伤，落荒而逃，怎能容忍？

“至尊殿堂的余孽。祖辈都战败了，这一世还想逆天不成，早晚要被击杀。”

就在这时，虚空中chu xian一只龙头鳄身的生灵，庞大如山，血气滔天，在这里低声嘶吼，震的苍冥嗡嗡颤抖。

龙血祖鳄，它出离了fen。zi的子嗣战死，仙殿传人未能复仇，还重伤而逃，它恨不得扑杀进仙古。

所有人都震颤。这祖鳄绝对可以撕裂天神。

不过，人们很快又转移目光了，看着那片小天地，都盯着悟道石。看石昊他们能否夺到手中。

许多人眼热，那可是至宝，仙殿居然因此而遗失了一块。这不可想象！

“不是有传言吗，仙殿传人主身与次身合一，将在年轻一代中将无对手，今日怎么如此狼狈，不战而逃？”有人说道。

毫无疑问，这是在裸的打脸。

所有人都一惊，这是何人，敢如此，居然在这里当着仙殿巨头的面“乱语”，不怕惹下大祸吗？

“哈哈……是啊，连悟道石都丢了，坐等那位传人再现时被斩！”另有人说风凉话。

“哼！”

铜殿中传出重重的一声冷哼，可以看到一道银色的涟漪，极速扩散，向着远空袭去。

“轰！”

天际尽头，一个强大的生灵，如同盖世魔神般，与天齐高，背负金色羽翼，猛力一振翅膀，恐怖气息滔天。

那冲击过来的涟漪全部溃散，并有一股杀意弥漫进铜殿那里。

所有人都激灵灵打了个冷颤，这是什么人，面对仙殿巨头都无惧，敢这般出手？！

显然，那金色波光也难以进入铜殿内，在外面无声的破灭，化成流光散去，铜殿中的存在深不可测。

“可施展星空映像，等你真身出来一战。”铜殿中传出这样的声音。

这一刻，不要说是寻常的神灵，就是各大教主都剧震，仙殿巨头的话震撼人心。

值得他出手的人，在这上界可不多，但凡chu xian，绝对是盖代高手！

此外，那星空映像四个字，也有一种奇异的魔力，让各大教主惊动，因为没有多少人可以做到。

所谓星空映像，是指，即便身在星空的彼岸，也能无视距离，可以将自身映现在这一岸，能持续短暂时间。

甚至，在此期间能出手！

这种威势，简直无法想象。

“这是什么人，可以施展星空映像，他在星空那一端，居然……如此显化，针对仙殿的巨头。”

人们震撼，心中波澜浩荡。

“不灭的生灵，是他！”终于，有人认出。

若是石昊在这里，也一定会认出，正是在下界脱困而出的不灭生灵，如今再现。

“仙殿的老家伙别倚老卖老。还有尔等，若是想等荒chu xian在外界时加害，等我从无人区归来那一天，一个一个去灭你们！”

不灭生灵开口，霸气无边。

众人震动，很多人知道，他被一些大教逼进了广袤的禁区内，消失很长时间了，而今他竟然在那里施展星空映像。

“我看重的少年也敢欺负？你们也有门徒，不想绝灭的话，都给我本分一点！”不灭生灵补充。

在他的身后，还有一个模糊的老者身影，共同屹立在那里，显然都在那无人区中。

各教皆震，不灭的生灵距离他们也许相隔星空那么远，如今如此映像，霸气无边，这说明他的修为又增进了。

“荒……还有这样的后台，这位可是难惹难缠又难灭的主啊，真是没有想到。”有人低语。

“有点不妙，若是提及下界，还有一株柳树！”有人低语。

很快，众人闭口了，不再谈论。

“等你回来，我亲手杀你！”仙殿中传来一道声音，源自一位古老的存在。如金钟般震的虚空嗡嗡而鸣。

“谁敢加害我看重的少年，我便对哪一教大开杀戒！”不灭生灵道。

而后，星空映像消失了，很长时间这里都没有人说话，不少人都心头沉重，感觉到了一股凉意。

仙古，一个小千世界内。

仙殿传人满身是血，半边身子破烂，伤势极重，他忍着怒火。让zi静心，默默调息，化解伤势。

奇异的声音响起，在其身体中，有一颗又一颗如赤霞般的血珠子淌出，被他小心翼翼的承接在一个玉罐内。

这是仙血，举世难求，可让万教为它大动干戈。

他悟道时遭受干扰，短时间不能融合了。重新排出体外，小心翼翼的封印在玉罐中。

而后，他才开始疗伤，取出一块神级水晶。开启封印，一颗神丹若太阳般绽放光辉，刺目无比，金光万重。

他一口吞了下去。身体发出雷鸣声，所有伤口都以肉眼看到的速度愈合，在复原！

紫竹林内。法阵轰鸣，道纹璀璨。

一个时辰后，打神石终于开启一条小路，瓦解了一角古阵，就此闯了进去。

“哈哈……悟道石！”它怪叫着，冲了上去，就要啃咬。

结果，石昊一把捏住了它，这东西决不能被糟蹋了。

“铿锵！”

打神石不服，还是咬了一口，结果火星四溅。

“这鬼东西还挺硬，不过似乎没有我需要的神性物质，吃掉的话，多半也不能藉它悟道了。”打神石咕哝，最后妥协，放弃了。

“真是那块石头，想不到从仙殿遗落在外界。”清漪惊叹，美眸中泛出惊人的光彩。

“好重！”

石昊吃惊，这块石头重的不可思议，难怪传言它比星辰还沉。

若非有惊世法阵布置在这里，一定要早已压到地下去了。

石昊取出一个空间法器，尝试收取，结果它缓慢移动，终于进去了，却将那空间葫芦压的碎裂了。

就是神级法器都装不了它！

最后，石昊将丹炉取出，一点一点将它收了进去，噗通一声，坠进当中的雷电河水中，这次成功了。

他越发觉得丹炉神秘了，竟能如此。

“给我一段时间踏出那一步，然后将悟道石送你去参悟、破关。”石昊对清漪说道。

两人开始在这里搜刮，竹林还有一些骨书，都是前贤的感悟，仙殿传人没有来得及收走，此外还有其他神珍，洒落在这里，全被他们带走了。

“等他回来吗？”打神石道。

“没有必要，留他在这里独自抓狂一段时间吧，我们去外面等他。”石昊说道。

“好，让他zi‘反省’一下，哈哈！”打神石大笑。

就这样他们离开了，重回青灵界。

“老板，我的红焖金翅大鹏好了吗？”石昊在八珍楼外喊道。

所有人闻言都变色，这位魔王又回来了，难道他成功击杀了仙殿传人？

“还……没好。”老板有点结巴了，无比紧张，道：“这种天阶生灵需要慢慢熬煮一段时间才能红焖。”

“好，继续，等我这场战斗结束，希望能吃到金翅大鹏。”石昊说道。

而后，他看向其他人，道：“仙殿那家伙估计快chu xian了，有认识的吗，给他带个口信，让他过来受死！”

紫竹林，仙殿传人chu xian了，看着满地狼藉，悟道石丢失，他脸色阴沉，忍不住一声长啸，满头发丝乱舞，滔天神光焰冲起！

不久后，他来到了光明城，独自站在城头，大吼道：“荒，可敢出来与我一战，今日斩你头颅！”

这一生惊天动地的大喊，震动光明界。

“荒，滚出来，想要不死，我可以收你为仆从！”仙殿传人长啸。

“大人，有消息传来，他在青灵界。”许久后，才有人敢接近，向他小声禀告。

“轰！”

仙殿传人纵天而去，从这里消失。

“荒，纳命来！”不久后，他chu xian在青灵界。

石昊迎上高天，道：“你终于来了，等你多时了。本体是人形的吗，不是的话，跟金翅大鹏一块儿红焖！”

第五章到，接着去写第六章，恳请大家月票投来！

呼唤各位兄弟姐妹

(未完待续……)

第八百七十七章 仙气（第一更）

“这是什么生灵？”曹雨生等人跑了过来，盯着那两具破烂的尸体。

灰雾散开，他们身穿青铜甲胄，手持长满绿锈的大戟，看起来古老无比，像是从无尽岁月前走来。

“天啊，这是什么生灵，怎么会有这种沧桑古意，像是一个纪元那么久远。”

这种感觉很怪异，让人觉得，所面对的是一部古史，而非两头生灵，有一种岁月的积淀，更有一种难以言喻的荒远。

“你不该杀我们……”

忽然，一个生灵突然xu ruo 的开口，没有生命气机，也无神魂波动，居然艰难的吐出了这样几个字。

“奥呜……”小兔子逃的飞快，奥呜的叫着，嗖的一声没影了，她shi zai被吓了一跳。

“居然还能说话，这shi zai诡异。”小胖子说道，他的胆子很大，蹲下来仔细打量，想研究个透彻。

石昊庆幸，这一次两头生灵长的跟他不一样，不然的话，心中会很不舒服，仿佛在杀zi一般。

那具生灵一动不动了，不再开口。

“路……已断，到了尽头，yi qie 都将不复存在。”

小兔子刚凑过来，结果另一具尸体也突然xu ruo 的开口，吓的她一蹦老高，嗖的一声躲到了清漪的背后。

“吓死兔兔了，你们能不能一起说话，非得一个一个的来吓人。”她愤愤不已。

灰色雾霭散尽，两具尸体化成了粉末，没有血肉，也无血液，就这样烟消云散。

此外，它们身上的青铜甲胄还有那两杆大戟也都寸寸龟裂，而后成为青铜碎屑，他们像是经历了千万年那么久远。

在岁月下。在时间长河中，什么都将不复存在，都将被磨灭。

石昊冲天，双手持大戟立劈，那盏古灯扭曲，化成雾霭，从这里消失。

这到底是什么，那两头生灵所说的话语是何意？石昊蹙眉，说它们是一种规则，但分明拥有真正的肉身。

一战过后。它们被杀，才慢慢溃散。

“就像是密封古棺中的尸体，刚开启时栩栩如生，但时间一长，会快速腐烂，不复存在，因为早已该磨灭在漫长的时间长河中了。”曹雨生说道。

“你好恶心，怎么了解这些东西，做这样的比较。”小兔子道。

石昊闻言却是一怔。道：“他们从哪里来，难道真是仙古纪元的古尸，为何总能这样chu xian，会进行这种干预。冥冥中有什么力量，而它为何只遣出与我战力相仿的怪物？”

他有很多疑问，皱着眉头。

“不是地下的尸体。”清漪摇头，一团青色的火焰裹着它。而后跳动出一缕，指引向一个方向。

他们跟随，来到三千青石路外。那火焰突然烧塌虚空，扭曲天地，那里chu xian一道可怕的大裂缝。

他们心头一震，向里望去，什么也没有。

青月焰收敛，不再浮现。而那大裂缝也慢慢愈合，自此消失了。

“来自虚空，并非从地下复活而出，这些东西太恐怖了！”打神石道。

每一头都能与石昊势均力敌，若是有一群齐出，这天地间还不大乱，光想一想就让人头皮发麻。

“一道模糊的仙气绕体，我感觉那一步不远了。”石昊要去闭关。

这一战，居然浮现一道模糊的仙气，绕在其体外，让他看起来超凡脱俗，战力明显大进。

“真是没有想到，你居然要成功了！”小兔子鼓着腮帮子，瞪着红红的大眼睛，好奇的看着他。

“有点不妙。”曹雨生开口，显然他了解的比较多。

“的确不祥，我在稀珍骨书看到过这种记载，这种现象很不好。”清漪点头，露出异色。

“为什么？”石昊吃了一惊，他意外触摸到了门径，即将要迈出那一步，完成一次真正的蜕变与进化，却听到了这番话语。

“仙气很特别，一旦悟出，当一鼓作气，让它冲出，环绕真身，而不是这样模糊的显化。”曹雨生道。

这一纪元，天地规则变了，所有人都将走向生命的终点，无人可以长生。

同样，也很难chu xian踏出那一步的胜生灵。

这种记载，这种传说，都是源于上一纪元，是后世人挖掘遗迹时所了解到的，故此后世人才能知道这些秘闻。

“为什么会如此，难道说我很难成功？”石昊蹙眉。

依照骨书记载，chu xian模糊的仙气，只有一种qing kuang，那是因为所踏上的路太不凡，过于艰难，无法走通。

因为，再走下去也很难凝聚出完整的仙气，多半会将自身搭进去，最终殒落。

石昊闻言，久久未语，难道在这条路上走到了尽头，无法继续下去了？

“只是说这条路太难，难以走通，不代表绝对会失败，是吧？”石昊问道。

“是！”清漪一叹，依照记载，希望很小，不可能成功，再下去的话将身死道消。

“我会成功的！”石昊坚定信念。

“不要轻易尝试，也许会有大问题。”清漪道，这是仙古的记载，是前人的总结，必有其道理。

便是在仙古纪元，在天地环境还未大变的qing kuang下，能修出仙气的人也如凤毛麟角般稀少，必须拥有天纵之资。

这一纪元天地不同了，yi qie 都已经改变，故此再难成功。

“我还想多修出几道仙气呢，怎会就此止步，一条模糊的仙气不能将我束缚，我要它真实chu xian！”石昊道。

小胖子曹雨生无语，他深深了解这种路多么的艰难，连古代怪胎都死了一些，怎会那么容易成功。

“自古至今，那些最惊艳的人，比如古代怪胎，一世又一世的探索，积累数世也难以成功，你还想修出很多道仙气？”

事实上。按照他所说，选择了zi的路，迈出那一步，只能修出一道仙气，那便是zi的道果体现。

正所谓，道生一！

“你踏出那一步，走上一条zi的路，那就是你zi的道，故此出浮现出一缕仙气。”曹雨生道。

“不管怎样说，我不会放弃。”石昊平静的说道。要坚持走下去，不会半途而废。

因为，形势严峻，六冠王宁川注定要踏出这一步，还有凶巢的神秘男子，这些都是大敌，他必须要突破。

悟道石呈灰褐色，看着平凡而普通。

石昊再次闭关，参悟zi的路。以天地为炉，以大道为火，焚烧真我，令zi超脱在上。

火光chu xian。两千二百道、两千三百道、两千四百道……

石昊锲而不舍，每加一百道，他就会被烧的皮开肉绽，内外焦黑。惨不忍睹，必须得停下来修养一段时间。

幸亏他所得到的圣药、半神果足够多，还能够支撑他所需。

这段日子他所服食的神圣宝药不少。就跟啃萝卜、吃白菜一般随意

当两千五百道火焰chu xian时，石昊遭遇大劫，几乎死去，被烧的骨头都断裂了很多根，惨不忍睹。

也正是因为如此，被无穷符文淹没，洗礼肉身，火光涤荡脏腑，让他的体魄更加坚韧了，只要能熬过去，自然有大收获。

事实上，两千五百道火光腾起后，石昊体外的仙气浓了不少，粗壮了一些，仿佛真实浮现出了出来。

可惜，噗的一声，最后又散开，模糊了下去。

“你还好吗？”小兔子问道，递过去一根黄金参，当作大萝卜喂他。

“不要再尝试了。”清漪劝解，这太危险了，就在刚才，石昊几乎死去，连眸子都暗淡了。

“别冒险了，你走的这条路太难，有问题，不该这般拼命。”曹雨生也道。

“别人可以成功，我自然也没问题。”石昊恢复元气，默默的思索如何度过难关。

显然，踏出zi的路后，不可能取巧，只能一步一步拼过去，成就是成，败就是败，当然败了的话就得死。

“有人可以成功，你知道他积淀了几世？”清漪摇头。

石昊才一世，所有的感悟与累积，远不如古代怪胎充分。

“数日前，我出去了一趟，古代怪胎有数人死掉了，形神俱灭，都是因为想要踏出那一步而亡。”曹雨生道。

“太可怕了，还是学我的自然之道吧。”小兔子也劝道。

“是否有人能修出不止一道仙气？”石昊问道。

几人都无言了，他处境危险，再这样下去就要身死道消了，还在想这种问题。

“的确，但那需要古来罕见的大机缘，增加仙气太难了。”

曹雨生明确告诉他，走上zi的路，便是成功，也肯定只能修出一道仙气，想要出第二道仙气，只能另寻他途。

“第一道，我先修出来，不然何以走的更远！”石昊目光坚毅。

两千六百道火光浮现，铺天盖地，将他淹没，整片青石古路都响起了诵经声，各道齐鸣，震动天地。

这一次，石昊被烧的半废，虽然度过了死劫，但是仙气依旧是模糊的，不曾真实chu xian。

他养伤很久，才慢慢恢复。

说也奇怪，那诡异与不祥一直不曾降临，倒也宁静。

两千七百道火光燃烧，石昊仿佛要溶化了，血肉破败，骨骼焦黑，连元神都快散掉了。

无尽的符文冲击，要将他分解，把他化成尘埃。

这一次仙气粗壮了一些，但是最后又溃散了。

“我不甘！”

两千八百道……

他昏厥半个月，肉身快烂了，元神暗淡无光。

“还好，他有至尊液，裹着元神，护着性命，让他在加速复原。”打神石叹道。

至尊液，得自灵界，石昊曾登上祭坛最高处，那里有一个石碗，内部液体莹莹发光，被他吸收。

终于，石昊活了过来，养好伤，依旧不肯放弃。

两千九百道火光亮起，焚烧九重天，照亮了天宇！

“什么，这一次……他成功了？”几人怪叫。

一缕仙气溢出，洁白纯净，那是大道之果，为道生一的体现，真实显化，将石昊环绕当中！

第一章到，努力爆发，还有不到十个小时了，呼唤大家把最后的月票投来。

求票啦！

(未完待续……)

第八百七十八章 仙气补身（第二更）

“修成了，真的成功了，太好了，这可是‘道生一’的真义，仙道之气啊！”

小兔子哇哇大叫，开心的不得了，红宝石般的大眼瞪的溜圆，看着前方，此时她只是一个单纯的小姑娘，又蹦又跳。

“真是……不可思议，我居然亲眼目睹了一桩奇迹！”曹雨生愕然，也失声惊呼。

须知，古往今来有很多天纵生灵堪称绝艳世间，可到头来却一一失败了，身死道消，不见成功者。

现在这么近的距离内，一个chu xian仙气的少年屹立，怎不震撼？

“好了，终于渡过了死劫，希望顺利与完满。”清漪喜悦，美眸闪动异彩，这是天大的事件。

对于仙古来说，任何一人迈出那一步，都将影响深远，关乎很多人的生死。

一旦成功，将无惧群战，再多的同阶者围剿也杀不死chu xian仙气的人，真正的封王，在这一代人中难逢抗手！

而这种生灵，将来的成就已经无法揣度！

“哈哈……”打神石狂笑，嗷嗷叫着：“回头去对付各教人马，逐一洗劫，抢夺各种神料当点心吃。”

它唯恐天下不乱，渴求各种神石，希望藉此进化。

只有一个虚天神藤颤声道：“小心，越是接近成功时越危险，那东西还会出来的。”

它曾经历过，犹记得当年的事，至今还心有余悸！

石昊成功了，但是自身遭遇了重创，几乎死掉，浑身上下内外焦黑，五脏都在冒出一缕缕轻烟，骨骼都裂开了。

这是烧废了的征兆，他受的伤太重了，换作一般人已经殒落。不可能活着了。

干枯的躯体若骷髅般，龟裂的肉皮包着骨头，精气神尽失。若非一道洁白纯净的仙气环绕，很难想象，这是一位可以傲视仙古的人杰。

他的qing kuang太糟糕了，油尽灯枯，若有外力袭来，可能会折落。

一盏古灯chu xian，幽幽而来。

灰色的雾霭，若汪洋般从三千青石路外涌现。比以往都要浓烈、浩瀚，压抑到让人窒息。

仅一瞬间，清漪、曹雨生、小兔子都寒毛倒竖，从头凉到脚，这是一种生死的体验，如对死神，若陷地狱。

他们都毛了，这种感觉太过可怕，恍惚间。觉得自身已经被拉进了死亡的深渊，难以活下去了。

“你们快退！”

石昊说道，艰难的吞咽半参果，浆液化成光华遮拢己身。疗治伤体。

他知道，遇到了天大的麻烦！

现在的身体状况坏了不能再坏的程度，还来得及吗？虽然在服用神圣宝药，但依旧不可能痊愈。

远处。脚步声不是很重，但是却如踩在人的心头，像是在踏心脏。可怕之极。

“咚、咚、咚……”

那里有一道魔影走来，高大而雄武，脚步声若神鼓在人的心中擂响，让人身体都要炸开了。

这不是最可怕的，在其他区域，也还有身影chu xian，散发滔天的光焰，带着电芒，若一尊神王降临。

“怎么回事，一下子来了这么多？！”打神石惊悚了。

其他几人也脸色苍白，这绝对是死局，影影绰绰，对面有一排身影chu xian，五人、六人……亦或是更多？！

灰色雾霭朦胧，那一片脚步声合在了一起，越发恐怖。

那些身影，有的璀璨若虹芒，有的漆黑如墨，有的模糊可不见，全都不同，跟上次不一样。

可以想象，任何一人都与当今的石昊势均力敌，一下子chu xian这么多，必死无疑，根本就没有一点悬念！

“原来这么难啊……”石昊惨笑，虽然半参果在快速恢复他的躯体，疗治重伤，但是即便在巅峰状态又如何？

这么多不弱于他的人，一齐出手，还怎么去战，路……太难，看不到希望。

很快，他平静了下来，终是走到了一步，无论如何都要一战，不会退缩。

“这仙气有何妙用，值得一动。”他轻语，要展现最强力量，以全盛姿态迎敌。

然而，下一刻，石昊脸色发白，一个踉跄，差点一头栽倒在地上。

那仙气……断开了，原本缠绕于身，可现在分成了很多股，失去了感应，飘散在他身边，虽然依旧神秘，但却与他脱离。

这是怎么回事？

“天啊，怎么会这样？”其他几人也呆住了，惊变发生，根本无法动用那道仙气，它居然散掉了，化作一股又一股。

“他妈的！”打神石忍不住咒骂。

qing kuang危急，石昊的处境一下子更加不好了，无活路可言。

“嗡！”

就在此时，他体内chu xian莫名的光，血液流淌，牵引那散开的仙气，刷的一声，全都没入其躯体内。

下一瞬间，洁白雾气跟晶莹的至尊血凝结在一起，两者融合了，就此在外面消失不见。

石昊一呆，居然发生了这种qing kuang，他有点不解，内视下发觉，那里雾蒙蒙，有点模糊，过了片刻才恢复正常。

很明显，至尊血更灿烂了，不像是血液，倒像是赤红的金属液体在流淌，有一股神秘气息笼罩。

“你感觉怎样了？”几人很焦急，大声问道。

“没有任何感觉。”石昊说道，的确没有觉察到异常，一如过去，只是他亲眼看到那气消散，而后没入其体。

“小心啊，那些东西接近了。”曹雨生提醒。

“咦，他们又止步了。”小兔子惊讶，雾霭不再翻涌，那些生灵慢慢止步，似有疑惑。

就是虚空中的那盏古灯也一阵摇晃，模糊了下去。

忽然，无声无息，大面积的灰雾散去，那些生灵开始远行，踏进虚空大裂缝中，从这个地方消失了。

古灯也不见了，青石路恢复宁静。

这让人愕然。居然会有这种事情发生！

“它们认为你失败了，不值得出手。”小兔子猜测道。

几人点头，同意这种看法，不然shi zai解释不通，当然最让人吃惊的还是石昊的那道仙气的变化。

真不知替他高兴，还是替他遗憾，仙气断开，意味着这次失败了，但也因为如此，他避过了死劫。

不过。他们还是很期待，那股气没入其躯体中，是否会有一些异常的变化？

石昊盘坐，仔细内视，至尊血除却透亮外，并无异常，神秘气息已消失了，与过去一般无二了。

“太可惜了，明明成功了。怎么会发生这种事？”打神石不忿，为石昊叫屈。

“似乎……是好事？”忽然，曹雨生皱像是想起了什么，这样说道。

“你了解？快快说来。”清漪道。

“好像看到过一桩记载。”曹雨生道来。

仙古遗迹出土的残鼎上。有铭纹留下，曾有奇才所走的道路太艰难，修出仙气后，其形与神几近全毁。

但奇异的事发生。那仙气断开，被其躯体吸收，让他得到滋养并活了下来。

简单来说。那仙气补了他必死之躯，但也因此而消失。

“能说是倒霉吗？”打神石道，也太悲催了，辛苦修行出来，结果为了救命又耗尽了。

石昊的情形也类似，刚才伤势太重，若非体内有得自灵界的至尊液守护，估计也算是将死之身，故此仙气散开，补了其躯。

曹雨生道：“理论上来说他算是失败了，但是毕竟吸收了这种东西，谁也不知道会有什么异变。”

“青铜铭文上就没有记载那位天纵奇才后来怎样了吗？”清漪问道。

“死了，chu xian那种状况后，他虽然活了下来，但却被一位无上人物盯撒还能够了，抓去琢磨，最终被杀。”小胖子说道。

众人一阵无言，此人也太过可悲，本是天纵神人，结果仙道气散掉，自身还被人掳走而镇杀。

“他是否曾尝试修出仙气？”石昊问道。

“他的路已经走完，无路可走了，不能再修，后来更是被抓。”曹雨生道。

“这样啊。”石昊点头，开始疗伤，内心又生出了希望。

因为，他才点燃两千九条大道符文火光，还没有走完这条路，依旧可以再前进！

他心中宁静了下来，开始疗伤，恢复干枯血肉的生机，滋补元神，让zi走向最强的巅峰状态。

总的来说，事情不算坏，他还有希望，也许还能修出一道绕体的仙气。

到了他这个地步，就怕前路断，化作深渊，无路可行，而今他的路还没有到尽头，yi qie 都可以憧憬。

这一次，石昊养伤耗去很长时间，便是恢复过来后也没有立刻付诸行动，而是盘坐悟道石上默默思忖。

因为，那不祥与诡异太过可怕，超乎了他的预料，若非莫名退走，他上次绝对危矣。

这一次，他必须要准备充分，不然即修出一道真正的仙气来，还是要被击杀，那样更可悲。

“我想起一件事，修出仙道气息，短时间内很难运转，所以你不要将希望完全寄托在它身上。”曹雨生说道。

因为，石昊在跟他们讨论，几人知道他的处境，将所知与猜测等都一一道了出来，用以提醒他。

石昊一叹，qing kuang非常不乐观，如何渡劫，怎样熬过去？

难怪自从天地变了后，难有人成功！

“须超脱，超越自我。”石昊轻语，他轻声自语，睁开武道天眼，看着zi的躯体，静静凝视。

“咦！？”

忽然，他有了发现，很惊人的异象在其体内发生着，若是此前不可能看到，唯有天眼才可以模糊一见！

“有了，就是它，藉此超脱！”石昊说道。

第二章到，接着去写，一定要写出四章来，求最后几个小时的月票。

呼唤大家！

(未完待续……)

第八百八十六章 脱困

柔和的力量加持在身，很温暖，连石昊身上的伤都减轻了。

不过，深渊下那黑气沸腾，剧烈冲击封印，让那盘坐的王都摇动了起来，有可能会被掀开。

咻！

一道乌光扫来，劈向石昊的躯体，源自深渊。

石昊知道，他在这里接连出手，击毙了几名强大的怪尸，这里的“诡异”容不下他了。

幸好，那个王的光辉笼罩了他。

“呜呜……”

深渊下，传出奇异的嚎叫，比之厉鬼的嘶吼要恐怖很多倍，便是石昊身为修士也都觉得发瘆，寒毛孔中向里灌冷气。

“坏了！”

石昊悚然，不仅有年轻的同阶至强者攻来，就是远方的人也动了，那些中年人一个个若大山般，皆有惟我独尊的气概。

此时，听到深渊下的嘶吼，他们迈开脚步，向这里逼来。

这些人太强了，不知道究竟在何等境界，有人一个指头点出，就直接压的虚空破碎，向这里抹杀而来。

石昊心头震动，虽然被那个王的柔和光芒包裹着，但他还是迅速躲避了出去。

那根指头太大了，压落下来，将大地戳出一个峡谷，乱石崩云。

“什么境界，天神还是教主？”石昊觉得，若非被那个王的光芒包裹，刚才的剧烈波动就让他难以承受。

四面八方，有数十名中年人走来，眸子沧桑无比，一看就是历经了漫长的岁月，不过却也有着一种死灰色。

他们分散在各方，截断了他所有的退路。

而那数十名年轻至尊也都动了，催动宝术，祭出兵器，大杀而至。

那些中年强者矗立，若是有意外。他们随时都会出击，镇杀石昊。

情况危急，深渊下那声音凄厉，不断冲击封印。想将那个王的尸体震开，从下面闯上来。

“噗！”

石昊手持这口剑胎，神勇无比，在这里大战，再次将一名年轻的至强者斩首，属于一个时代的风云人物倒下。

“吼！”

深渊暴动，四野规则之力浮现，各种古灯腾起，不断摇颤。

并且，漫山遍野的尸体都站了起来。向这里聚集。

“杀！”

那些不可揣度的中年人有人低吟，出手了，探出的大手铺天盖地，压盖苍穹，要亲自镇杀石昊。

显然。诡异与不祥见石昊被那个王的光辉庇护，且杀伤力太大，同阶的奇才难以制衡，便要直接毁掉他。

古灯一盏又一盏飞起，要拓印与映现他的宝术，全部夺走。

“咚！”

盘坐深渊上的王，其躯体发光。他被四野的力量激荡着，无上的肉身被刺激的溢出璀璨光辉，化作涟漪扩散。

“噗”的一声，原本拍向石昊的大手，被涟漪扫中，从天空折断。大片的血水如同长河般落下。

轰的一声，那只手掌坠落在地，砸塌大地，出现一个漆黑的裂谷。

这种景象让石昊目瞪口呆。

尖锐的叫声在深渊下响起，规则之力挤压而来。要将石昊抹杀，这是诡异与不祥的无上力量。

石昊大口咳血，感觉到一股阴冷入体，即便有无上王者的柔和光辉笼罩，他也遭受不可想象的重创，将要形神俱灭。

同一时间，周围的那些中年人，部分人动了。

一巨大的手掌再次探来，若一堵山般砸落，那虚空扭曲，不断破碎。

还有几只大手，若漆黑的云朵落下，将这里覆盖，全都想抹杀掉石昊。

“轰！”

深渊上，璀璨光芒绽放，那个王的额骨发光，流淌出无尽神力，镇压深渊，将那溢出的黑雾与灰气都震散了。

并且，他的身体向外冲出一片又一片金色涟漪，破灭所有诡异与不祥的规则，扫了个干净。

最为可怕的是，这金色的涟漪将那一只又一只镇杀石昊的大手全部绞碎，并且那几名中年强者也跟着寸寸断裂，化成血雾，燃成烟花。

太过可怕，那种力量让人震撼。

石昊终于知道，为何一具尸体还能够镇压在此，他体内依旧有无上符文与神力存在，威势无双。

“喀嚓！”

黑暗裂开，出现一道神曦。

那个王的眉心发光，罪字燃烧，居然击穿出一条通道。

这时候，石昊体内的那团火突然也动了，冲了出起来，席卷高天，焚毁了所有的古灯，还有雾霭。

并且，它竟然扑向了深渊，绕着将那个王盘舞，将他身上的黑色部位烧了一遍，将被浸染进去的诡异与不祥焚退。

“咻！”

那团火回归，包裹着石昊，冲进那被击穿出来的通道，从这里消失了。

虚空外，三千青石路上。

清漪、曹雨生、小兔子、打神石他们都很担忧，那黑色的虚空大裂缝内到底有什么？石昊进去了太长的时间，一直没有出来，而且嘱咐他们不可接近，能有多远就退多远，让人不安。

“那黑色的大裂缝闭合了！”曹雨生变色。

“怎么办，石昊他没有出来，难道就要这样消失在仙古了吗？”打神石焦急。

……

各个小千世界，很多生灵都感觉到了异常。

不久前，三千青石路那里传来的波动太剧烈了，一些敏感的强者有所觉，已经动身。

“难道是有人在尝试迈出那一步，要成功了？”有强大的生灵极速而来，即将赶到青石路。

显然，这不是一人，各方都有感应，不在少数。

“哧！”

璀璨烟花般的光芒在虚无中绽放，石昊吃惊，他发现从那条通道离开了黑色的古船，居然逃出来了。

而且，他看到了那即将闭合的虚空大裂缝，他冲向那里。

在他的身后，黑色的古船剧震，而后向着无尽的虚空深处漂流而去，渐渐消失了。

隐约间。他感应到了那个王的残念，也像是一种呼唤：“帮我……镇守……”

“我会的，要去边荒，也会再登临这艘古船。解决所有！”石昊大吼。

那团火包裹着他出来后，就再次没入其躯体，彻底的蛰伏了，没有了光泽。

石昊咳血，感觉浑身都要裂开了，剧痛无比。

因为，在那古船上，在那深渊前，诡异与不祥所散发的规则侵入他的躯体，虽然古代的王的璀璨光辉同时进入。帮他化解了。

但毕竟，是两种无上的道则的交锋。

尽管古代的王的符文护住了他，但还是在这种对决中受到了震荡。

若是一般的人早已成为血泥，不复存在，石昊修出一道仙气。且经历过雷劫洗礼，肉身远超凡俗，所以才能不死。

他急忙吞了一枚半神果，快速疗伤。

可是残余的一丝波纹动荡，依旧震的他大口咳血，且肉身裂痕密布，要解体了一般。

“这么强？”他变色。

幸好。那种诡异的力量消散了，那位王庇护了他，不然后果非常可怕。

“不好！”

即便如此，石昊的一条手臂还是裂开了，坠落下来，他赶紧接住。按了回去，快速运转骨文，重接断臂。

“噗！”

他的身体出现血痕，特别是胸腹部，撕裂很多道。几乎四分五裂。

石昊镇压伤势，神色凝重。

终于，过了片刻，他的伤势稳定下来，而这个时候他发现已经可以自由运转那道仙气了。

仙气入体，与他的肉身结合，让他的剧痛减轻了，并且感受到了一股至强的战力！

直到此际，他才长出一口气，出去后要养伤，快速复原起来。

他低下头，看着手中的剑胎，不是很长，也不锋锐，古朴无比，灰暗无光，一点也不起眼。

仔细凝视，这剑胎上居然有飞仙的纹络与景象，让他动容，这是什么材质？

剑胎应该不曾祭炼完毕，只是粗胚，还没有开锋呢，不曾化为完满的宝具，可却已经有了这样的纹络！

“嗯？”

前方彻底黑暗了，因为虚空大裂缝闭合了。

石昊手持这口剑，向前斩去，哧的一声，当他灌注神力后，这口剑发出了最为璀璨的光，一下子不平凡了。

古朴的剑胎，伴着光雨，突然比太阳还炽烈百倍，让人无法直视。

虚空被斩开，石昊一冲而出，坠落在地上。

“哎呀，出来了，回归了！”小兔子惊喜，蹦跳了起来。

“回来就好！”清漪露出笑颜。

砰！

石昊坠落在地，浑身冒血，那些伤痕又都裂开了，甚至左臂再次差点落下来。

他手中的剑胎，光芒由盛烈到暗淡，恢复古朴。

“小心！”

曹雨生大叫，清漪等也都变色。

打神石更是化成一道流光冲了过去，大叫着：“滚开！”

因为，那里出现几道虚影，一起出手，杀向石昊，这是从小千世界赶来的强者。

有人眼神无比炽热，盯着石昊手中那口剑胎，颤声道：“传说中的那口剑！”

还有人冷漠无情，带着杀意，原本就是要取石昊性命，见到他浑身都是伤口，跌落在他们近前，直接镇杀。

当中有天国的猎杀者，本就是为石昊而来，一直寻他踪迹，猜他想迈出那一步失败了，果断出手。

“杀了他，此人想修出仙气，迈出那一步，可惜遭劫了，不给他恢复的机会！”

另有几人赶到，果断加入进来，对石昊出手。

石昊浑身发光，催动那口剑胎，噗噗几声，刺目光芒绽放，直接将三位强者劈杀，人头滚落，鲜血长流。

砰的一声，他自己的身体也龟裂了，血水长流，并且有一臂落下。

“他完了，出手！”

另外几人齐动，以天国的猎杀者为主。

“我完了？嘿！”石昊虽然在黑色古船上遭受了重创，但时却在睥睨他们。

他祭出剑胎，让它化成一道长虹，与自身的宝术符文结合在一起，直接又斩掉三人！

只有一人避过此劫，脸上发狠，眸子冰冷，猛地拍出一掌，轰向石昊那条坠落在地上的手臂，想要击碎。

然而，让他惊悚的是，那手臂居出现一道仙气，裹着它腾空，而后竟向他拍击而来。

“天啊，迈出了那一步！”他惊悚大叫。

噗！

即便是一条离开石昊躯体的断臂，依旧将此人的手掌击穿，而后更是将他拍的身体破烂，当场毙命！

第八百八十九章 横推而行

这是怎样一个地方，石昊相当的吃惊，他已经从龙女那里了解到，十冠王就是以一株小树迈出那一步，天下无敌。

而这种东西居然是从仙古找到的，就在某一地。甚至，连宁川的成道之物也得自那里，真是很妖邪。

“走，一定要去看一看，我很期待。”别人没开口呢，打神石最先呆不住了。

“我饿了，想去先吃点东西。”石昊摸着肚子说道。

几人顿时翻白眼，到了他这等境界，餐霞食气就没问题了，只要猛吸一口天地之精就能补充所需，还谈什么饿。

“你该不会真是那个精神错乱的老头子口中的吃货吧？”小兔子瞪着通红的大眼睛说道。

其他几人也是神色怪怪的，觉得有道理。

“那就是一个精神失常的糟老头，他说的话你们也信？他都将想将zi的徒弟埋了，肯定走火入魔了，不用理会。”石昊道。

接着，他又撇了撇嘴，道：“如果我是那个人，自当横推九天十地，镇杀yi qie 敌，不会留下麻烦。”

“你要是不属于这部古史，或者有其他原因呢……”小胖子咕哝道。

“胖子，你受你师傅传染，也精神错乱了吧，在胡说什么？”石昊道。

“我又没说要寻找的人一定是你。”曹雨生小声道。

“好饿啊。”石昊捂着肚子，那里咕噜噜叫个不停，当先打头离去，毫无“迈出那一步的高手”的风范。

曹雨生使劲摇了摇头，他觉得zi的确被那个疯师傅给折磨够呛，也受传染了，不然为啥看到一个人就要对照一番呢。

外界，各教修士觉得最近太平静了。半年来仙古内没有什么大事发生。

一些关注石昊，想要了解他现状的人都很无奈，因为三千青石路那里一片迷蒙，看不到他究竟如何了。

只是在不久前，有人再次刻写他名字时，曾看到，那里chu xian剧烈的波动，恐怖之极，而后又都什么不可见了。

“别告诉我，他闭关成功迈出了那一步。”有天神轻语。

事实上。石昊无论是闭关，还是出关，他们都难以见到，到了这一境地，天机蒙蔽，不可窥探。

直到石昊彻底将仙气纳入血肉，不让它chu xian，敛去所有气机，他们才再次见到。

即便半年过去了。仙殿的人见到他，依旧咬牙切齿，怒不可遏，恨不得扑进仙古将他击杀。报仇雪恨。

随后，另有一些道统也不能淡定了，因为那家伙走出三千青石路，嘴里嚷嚷着的话语。shi zai太可恨了。

“哈哈……妖龙道门的人，火云洞的生灵，我来了。你们在哪里，我好饿啊。”

他姿态轻狂，如同一个魔王出世，要狩猎，去填饱zi的肚子。

要知道，被他点到名字的几个道统，威震上界，他们的弟子门徒都是上界精英，居然被那家伙视作食物。

当然，所有人都知道，他不是说笑。

特别是妖龙道门的人，更是心中大恨，他们的初代，一头蛟龙，是石昊第一个在仙古吃掉的生灵。

当进入一个小千世界时，石昊不断打探，向人询问，跟他敌对的那些道统的生灵如今都在哪里。

“你……找他们有事？”有人狐疑。

“当然，我都快饿死了。”石昊道。

一些人满头雾水，不明所以，但还是有人指了一个方向，告诉他魔葵园生灵在前方的一片遗迹中。

直到石昊他们离去，旁边才有几人小声议论起来。

“那个人有点眼熟，该不会是传说中那个荒吧？”

“天啊，好像真是，跟传言中的样子差不多，而我也曾匆匆一瞥过他的画像。”

一些人失声惊呼。

一瞬间，不少人都打了个冷颤，这位魔王说饿了，而且在找那些大教的生灵，不用想也知道会发生什么。

一日内，吃过七八名初代，更是吃过红焖金翅大鹏，这么凶残的魔王，半年前吓坏了不少生灵。

不久后，一片遗迹中。

宝光冲霄，喝斥连连。

“魔葵园，我在下界时，你们的人就想杀我，来到上界那株老葵花还专门跑到天人族去堵我，现在先讨点利息。”石昊说道。

他没有杀生，但是却采摘来一大包黑色的魔葵籽，黑如玉石，晶莹透亮，边走边吃。

“哎呀呀，我喜欢，这是素食！”小兔子屁颠屁颠的追了上去，跟他讨要，嗑瓜子，吃的特香甜。

遗迹中，魔葵园的几名强者气的昏厥了过去，太惨了，自身结出的神种，居然被人当成了普通的葵花籽。

外界，各教修士目瞪口呆，想笑可是却又觉得有点不妥，最后心情沉重，因为他们也有弟子在仙古。

这魔王太强势了，刚才是在横推啊，一个照面全部拍翻。

魔葵园之主脸色难看，它所建立的魔园乃是植物系圣地，震慑天下，这个少年居然敢如此。

“这葵花籽虽然喷香，但是不解饿，我想吃肉，我想吃鹏翅，我吃蛟肉串。”石昊咕哝。

他这样有意寻找，怎么可能会发现不了一些敌人的踪迹，不久后找到了火云洞的部分人。

外界的火云洞是真仙遗下的古洞，非常适合修炼，生活在那里的生灵都很强大。

石昊遇到的几人，本体都不是人形的，有火鸟、有烈焰犬，还有一头金火麟兽。

这几头生灵很强，见到荒，带着恨意，但也有惧意，转身就想走。

“哈哈……太好了，不然都快饿死我了。”

这一战，根本不会有什么悬念，不久后袅袅炊烟升起，石昊架起鼎，熬煮神犬，烧烤那头火麟兽。

很快，这个地方肉香扑鼻。肉质被烤的金黄油亮。

石昊请几人同食，大快朵颐。

外界，火云洞的人鼻子都差点气歪了，忍无可忍，这罪血后代真的成为了他们的心头大患。

接下来，石昊一行人上路，向着那处古地走去。

很明显，路途上注定不能平静，石昊主动出击，横扫了一堆敌手。都是注定跟他对立的那些道统的弟子。

这种摧枯拉朽、横推到底的强势手段，镇住了外界一群修士，他们非常怀疑，这个家伙难道真的迈出了那一步？

“喀！”

忽然，石昊听到了乾坤袋间传出一声清脆的裂音，心头一动，停下了脚步，取出一粒金色的蚕茧。

他摊开手掌，将它托在掌心。

皇蝶终于有动静了。沉睡了太长的时间。

金色的茧在龟裂，而后砰的一声破开，一只寸许长的金色蝴蝶，绚烂无比。带着大片的光雨chu xian，在虚空中翩翩起舞。

它破茧化蝶了！

如今，它生出了真正的的翅膀，化作了名副其实的蝴蝶。而非过去那般仅是金蚕，结出透明神力翅膀。

“太好了。”石昊大笑。

皇蝶围绕着他，翩然舞动。姿态曼妙，如同一个小精灵般，也带着喜悦。

曹雨生还有清漪都心头震动，因为他们知道这只神虫的来历，将来多半要成为虫帝！

“饿……”皇蝶传出神念，第一句话就是喊饿，这让几人都无语，果然跟石昊很配！

石昊大笑，取出一枚半神果直接塞了过去，如今他身上的圣药、半神果不多了，但是肯定能喂饱皇蝶。

“这只蝴蝶真漂亮，如果落在我的银发上多好，是天然的蝴蝶结。”小兔子扑闪着大眼，这般说道。

石昊一听，赶忙将皇蝶从头发上摘了下来，将它放在了肩头，不然还真不伦不类。

几人皆笑。

“那片古地在哪里，还有多远？”石昊问道。

“等我取出件宝物，蒙蔽天机，这种地方不能被人知道。”曹雨生说道。

他自然是怕外界人透过仙道花瓣来观察，知晓那个地方，故此取出一件骨器，让他们一下子从仙道花瓣上模糊了下去，外界不可见了。

“这是仙古最后一次开启了，便是被人知道那处古地也没什么了。”石昊道。

“有道理，不过到了那个地方再收起这件骨器吧。”曹雨生点头。

同时，他盯住石昊、清漪、小兔子，告诫他们到了那里后需要小心，因为都是高手，肯定有古代怪胎出没。

葬界，断天山。

这个小千世界很神秘，一般人进不来，在过去只有少数人知道此地，能够来这里的不是最强大的初代，就是古代怪胎。

“咦，怎么这么多人？”曹雨生吃惊，跟他想的不一样。

“肯定是因为仙古最后一次开启了，很多人不想保留秘密了，消息走漏，故此知道的生灵越来越多。”清漪道。

“还有部落？”石昊心头一震。

“嗯，没错，一定要小心，不要与部落中的生灵为敌。”曹雨生告诫。

因为，那是仙古的原住民，很神秘，也很强大，一般来说他们是不会离开栖居地的。

“嗯？！”

石昊吃了一惊，刚一临近这里，他就感觉到了一股仙道气息，让他心头一震。

因为，他成功迈出了那一步，修出一道仙气，对这种气机最是敏感，隐约间他觉得zi体内那缕气得到了滋养。

“怎么回事？”石昊心头一阵，就在刚才，他分明感应到了很多烙印气息，有一道仿佛属于柳神！

这是什么地方？让他大吃了一惊。(未完待续……)

第八百九十章 葬界

“你是不是有一种奇异的感觉？”曹雨生看着他。

“没错，这里有仙道气息。”石昊点头，更是怀疑，难道柳神在这里，不然刚才为何生出莫名感应。

“这就对了，都如此。”小胖子说道。

神觉敏锐的人，第一次来葬界都会与这里交感，体味到仙所留下的痕迹，从而也说明了此地的超凡。

“呼……”

清漪的体外，chu xian青色的光晕，如一轮圣洁的月亮chu xian，将她映照在当中，柔和青华普照，氤氲蒸腾。

“好特别，我感觉到了它的哀伤与喜悦。”清漪如梦呓般，伸开纤手，触碰青色光晕，而后又望向这片大地。

“黄金萝卜，紫玉白菜，我好像看到了很多的古药，真好吃啊。”小兔子也跟做梦似的，半眯缝着红红的大眼睛，一副无比享受的样子。

“世界石、混元石、万法石……天啊，我似乎看到它们了。”打神石也怪叫，如魔怔了般，在这里来回乱冲。

葬界，它很大，比一般的小千世界广阔数倍不止。

一眼望去，山体宏伟，草木妖异，碧绿中也带着一丝血色纹络，泛出光辉。

这一界，有很多传说。

最被人所熟知的就是，这里曾经是上一纪元的战场之一，杀到天崩地裂，鬼哭神嚎，有各种强者的血液洒落。

故此，这片小千世界有的区域寸草不生，蕴含着绝世杀机，栽种下去什么都活不了。

就是高手进入，也呆不了多长时间就得逃走，不然会被磨灭，周身骨文尽炸开，那种无形的杀机很可怕。

而也有一些地方则生机勃勃。比如眼前所见，各种草木都有赤色镶嵌绿意中，若一道道神纹在生长。

因为，有些生灵的血与肉坠落大地后，释放出了强烈的生机，能滋养万物，并没有那凛然的杀气。

故此，这个小千世界被称作葬界。

葬下了生灵，葬下了战场，葬下了过去。这地下蕴含着太多的秘密。

“柳神！”石昊握紧了拳头。

“走吧，我们也去转一转，这里的确有好东西，不过很难发觉，一旦得到那肯定是不小的造化。”曹雨生道。

石昊几人一直都在惊异，这里究竟有什么，不过经过方才的感应，他们隐约间琢磨到了。

此地为葬界，一定埋下了很多异常的东西。一旦有所得，将超乎想象。

那种感觉消失了，只有第一次进入这片大地的人才会交感，那是因为受到了大道的冲击。彼此共鸣。

山脉中有个部落，有一些奇异的生物出没，偶尔会向这边看一眼，眸若冷电。没有任何的表示。

石昊他们没有去沾惹，根本不想去得罪，因为据传原住民中就是有教主级的高手坐镇也不足为奇。

当然。这种小型部落一般出不了那等恐怖生物。

“他们长的好奇怪，上半身为人，下半身为马，体型庞大，似乎都很厉害。”小兔子说道。

“嗯，这是人马族，他们力大无穷，都是神箭手，张开巨弓可射爆一座巨山，至强者更是能射下太阳！”小胖子说道。

这是仙古遗存下来的种族。

在上一纪元什么都毁掉了，只有小部分种族在这些小千世界还有部分血脉，不过因为一些原因，似乎有些不同了。

“总的来说，仙古纪元的种族绝灭了。”曹雨生叹道。

因为活下来的，都chu xian了异变。

“有朝一日，我们这一纪元是否也会走向末日，什么都将不复存在，真到了那一天，你我都将在哪里。”清漪说道。

通过石昊所讲述的黑色古船以及边荒，他们了解到，在这三千州外还有更为广袤的疆域，有着最残酷的激战。

将来，边荒一旦破开，上界注定要大乱。

到了那个时候，多半就是仙都可能再现，参与的战斗中，那简直不可想象。

“真有那么一日，上界不复存在，yi qie 都被葬下后，再经历无穷岁月，天地又演生机，后世的生灵会怎样评价我们这一纪元？”

这样的话语，伴着轻叹，让人仿佛看到大地上烽火遍地、盖世高手呼啸山河、大战连天的可怕景象。

甚至，隐约间闻到了血腥味，那个时候流血漂橹、尸骨成山的景象绝对算不上什么。

“所以，我要趁现在，将所有想做的事情都做了。”小兔子道。

“放心，有我这个注定天上地下无敌的人存在，那些事都不会发生，什么不朽，什么长生的生灵，什么诡异，只要是有害的，敢来作乱，统统的……”石昊手臂一挥，霸气无边，道：“红烧、清蒸、火烤、熬煮，只要不是人形的，全部吃个干净！”

前半段话，还让几人侧目，觉得他颇有一股大qi shi ，可是后半段shi zai有损前段的豪言壮语。

一片赤红的石林，居然泛出丝丝光彩，如同晚霞一般，坐落在前方。

依照曹雨生所说，这是葬界最出名的四处古地之一，都出过了不得的好东西。

“依据秘闻，在某一世，宁川在这里得到一只封印的手骨，它还活着，被一种神圣浆液包裹着，仙道符文完整的保存了下来。”曹雨生道。

这让人变色，仙骨可称绝世稀珍。而蕴含着完整仙道纹络的骨头，那就只能用逆天来形容了。

几人都有点为石昊担心，六冠王宁川得到的东西过于可怕，若是真与他完美的融合在一起，他拍出一掌，岂不是仙家手段？

“算不了什么。”石昊不在意，轻描淡写的说道。

突然，石林中传出惊呼声，一个地方霞光冲起，非常的绚烂，引发很多人关注，向那里冲去。

“果然，有人得到了好东西。”曹雨生道。

石林很广袤。一眼望不到尽头，如同一片红珊瑚般，带着光泽。而这里人也很多，自从葬界泄露，不在是秘密，来了太多的生灵。

“那是什么？”石昊他们也凑了过去，看到出土的神物。

“天啊，这该不会是七彩仙金吧？”一群人震惊，看着那一物。

它只有巴掌大，氤氲弥漫。七种光彩冲起，异常的瑰美，这是一块金属，是从石料中采掘出来的。

仅一瞬间，所有人眼睛都红了，至于那个xing yun的强者则直接变色，怕被人击杀。

此地一下子紧张了起来，大战一触即发。

“不对，只是七彩铜。并不是那种无上的仙金。”有一人开口，皱着眉头，认出了此料。

“好可惜！”人们一叹。

七彩铜也是神料，可铸教主级兵器。但是跟仙金比起来那就差远了，一个是仙道宝物，另一个只是红尘中的东西，天壤只差。

“历次开启仙古。总有人来寻找，好东西也差不多被掏干净了。”有人一叹。

转悠了大半日，这片区域人虽多。但是却再无人有什么收获，七彩铜是仅有的出土的稀有神料。

“你不是修成天眼了吗，赶紧搜寻一下。”小胖子说道，这也是他强烈拉石昊来此的原因。

“我一直在用天眼看，可这个地方真的很贫瘠，什么都没有。”石昊摇头。

仔细想一想也该如此，仙古开启三千次了，虽说以往来这里的人不是很多，但还有原住民呢，有什么好东西能剩下。

“走，这片区域大到无边，肯定会有遗漏，再向前接着去找。”曹雨生不死心。

前行两千八百里路后，他们来到一个天坑前，这里围着很多生灵，有的下去搜寻，有的在周围挖掘，认真寻找。

“唉，这些土石都染过奇异的血，可阻挡神识探查，真是麻烦，不然的话有什么至宝都得给掘出来。”有人抱怨。

这个天坑怎么会有如此多的强者？小兔子好奇，向一些较为和善的生灵qing jiao 。

“据传，宁川曾在这深坑中找到一只骨手，属于仙！”

“没错，应该是这里。”曹雨生也点头。

小兔子顿时嗷嗷直叫，一腿踢出，山石龟裂，大地隆隆，她脚下的地面塌陷了部分，可是也仅止于此。

想象中的天崩地裂并没有chu xian，而且她抱着那只小脚，呲牙咧嘴，泪眼汪汪，叫着：“疼死我了！”

“小心一点，共有四处地方很特别，葬下了强大生物的血肉，最后与土石凝结在一起，坚硬无比。”曹雨生说道。

“你怎么不早说！”小兔子愤愤。

忽然，石昊露出奇异之色，盯着深坑最下方，其武道天眼凝聚成纹络，透视大地，他见到了惊人的一幕。

“你该不会真有发现了吧？”清漪惊讶，一直站在石昊的身边，注意到了他的神色。

“嗯，的确看到了东西，很有可能非常了不得，那里太璀璨了。”石昊说道，双目越发的深邃了，符文繁奥。

“究竟是什么？”小兔子好奇，且无比喜悦，凑了过来。

“你们说，仙古的东西能否活到现在来？”石昊问道。

“不可能，这么漫长岁月过去了，什么都将腐朽。”小胖子摇头，而后双眼睁的很大，一副震惊的神色，道：“你别告诉我，下面有活物。”

“没错，那里有石室，有强大的生机符文，璀璨无比，异常惊人。”石昊道。

“天啊，宁川曾经从这里带走一只活着的手骨，你又有了发现，难道这个地方是仙之藏宝地？”小胖子激动！

“小心，别引起他人注意。”清漪提醒。

“我倒是期待冥族、天国、火云洞、宁川等人都来。”石昊低语。(未完待续……)

第九百零一章 遗族拍卖行

堕神子止步，他心头一凛，因为那是原住民，不能招惹，不然的话很难在仙古立足，会有大祸。

石昊的目光也很冷，看着他，一步一步向前走去，这个人居然还敢重提旧事，拿折辱两位师兄的事刺激他。

“小友，能否将东西交换给我们，帮你解决他，顺便将他的门派灭掉。”一位老者开口。

周围，一群人都石化，原住民这么偏袒石昊，真是出乎人的预料。

“我zi来，不用几位出手。”石昊说道，仇人就在眼前，曾经将两位师兄踏在脚下，讽刺与羞辱，如果不能亲手击败此人，那真是愧对至尊道场。

“呵呵呵……”堕神子顿时笑了，有点冷，像是在奚落，也像是在不屑。

他满头灰发飘舞，微眯眼睛，内蕴诸天神魔皆灭的可怕景象，见到原住民退后，他嘴角微翘，平淡而冷漠，自恃无敌。

“难怪，你寻求几大种族庇护，想以此自保吗？”他看着石昊，双目幽邃。

“我说了，你我间的恩怨，你我来解决，你不用怕。”石昊反讽了一句。

“我会怕吗，如果心中有畏，我就不会有今日的成就，其实就是有强人为你出头，我也一样要击杀你。”他淡淡地说道。

打神石气的嗷嗷直叫，大声嚷嚷着，你死定了，它很想看到当石昊露出一道仙气时堕神子会是怎样一副表情。

这片街道大乱，随后葬城也难以宁静，很多人接到消息向这块区域赶来，要目睹一场绝世激战。

一位古代怪胎出世，将要对近来名声大噪的荒出手，自然是轰动性的，让人期待。

从某种意义上来说，这是第一个出动真身、要镇杀当世英杰的古代怪胎。堕神子的chu xian引发了轩然大波。

即便传言有古代的王殒落在凶巢，但毕竟人们都不曾见到，没有办法求证。

故此，堕神子的出世，在所有强者看来，这才是古代怪胎第一次现真身，要大开杀戒！

“难得啊，荒引动了古代的王的关注，我很期待，看一看孰弱孰强！”

“古代的王。称尊一世，或者几世不败，真想看一看他们到底有多么的绝艳！”

……

片刻间，街道拥挤，天空中密密麻麻，满是人影。

当！

忽然，一道钟声响起，对面的琼楼玉宇发光，一口玉钟摇动。发出柔和的涟漪，席卷葬城。

那是——遗族拍卖行。

它是葬界最大的拍卖行，由原住民建造，在仙古各个小千世界也能排在前十。负有盛名。

很明显，拍卖的时间到了，那宏伟的玉石殿堂上的神钟敲响，这是在告知所有人各种秘宝竞价要开始了。

所有人都纠结了。要观看大战，还是要进拍卖行，有点为难。

此战堪称绝世之争。将是众人进入仙古以来影响最大、也是级别最高的大战，没有人愿意错过。

可是，遗族拍卖行早在半个月前就放出了风声，这次将有世所罕有的神珍拍卖，机缘大的惊人。

据闻，可能有天神果出世，那种神物一旦服食下，可以让人立地成为天神，超然在上，横推仙古诸敌。

还有传言，将会拍卖一张古图，记载了一处仙家洞府所在地，当中的造化就不用说了，注定会震动所有小千世界。

“先去拍卖行。”

关键时刻，石昊开口，心中很静，根本就没有受堕神子咄咄逼人的qi shi 所影响，无比镇定，全部按照zi的计划来行事。

因为，他也听到了一些传闻，遗族拍卖行有一些他所要的东西。他即将闭关，去修第二道仙气，必须要有充分的准备。

“也好，正合我意。”堕神子笑了，他本就是冲着拍卖会而来，要选一些神珍。

“年轻人，看中什么了可以跟我们说，我等同你交换。”八臂魂族、古魔族的几名老者凑过来，无比殷切。

“我想先看一看。”石昊说道。

“嘿，这么说来你身上有不错的东西，保存好，看来这次我的收获真的会有惊喜。”堕神子看来，淡淡一笑。

而后，他大步向琼楼玉宇间走去，进入了拍卖行。

“这混账，太可恨了！”小兔子磨牙，瞪着红玛瑙般的大眼睛。

就是曹雨生等也是心中不平，堕神岭的传人果然盛气凌人，自负到让人恨不得想立刻动手，跟他决战。

“他是故意的，激怒我们，这个人很深沉，不会这么肤浅，这是在干扰石昊的心境。”清漪说道。

他们也向拍卖行中走去，因为马上就要开始针对各种奇珍竞价了。

进入金碧辉煌的圣堂中，眼前所见，比在外面还要恢宏，空间广阔，座位与包厢等成片，足以容得下数十万生灵。

这宏大的建筑内明显有空间法则。

“谁说原住民古板，这是他们的拍卖行，生意最为火爆。”

“这里是由一些强大的种族联手建造的。”

有人低语，小声议论。

这里很讲究，连座位都是美玉刻成的，石阶为青玉，粗大的柱子为黄金玉，而那高台则为羊脂玉。

“赶紧开始吧，竞拍到所需，好去看一场龙争虎斗。”人们兴奋而又期待。

现在已经传开了，堕神子出世，强势无比，来到葬城竟要镇杀荒。

许多人都在猜测，他可能迈出了那一步，故此才出关，来到葬城，但是没有人可以证实。

“堕神子一向深沉，不出手的话，不好猜测，无人知道他究竟有多么的强横。”

“堕神岭，为魔道四大祖庭之一，而堕神子号称该教最可怕与潜力最大的人，若是迈出那一步，未来的上界都要因他而颤栗！”

三千州。何其广阔，门派众多，而堕神岭却可在魔道四大圣地中占据一位，不用多说，足以说明它的恐怖。

“请大家静一静，拍卖马上开始了。”

羊脂玉石筑造的高台上有人开口，那上面有年老的原住民强者，也有美丽动人的少女，风姿绰约。

人们很快静了下来，都很期待这次拍卖会。

果然。遗族拍卖行没有让人失望，这才刚开始而已，就点燃了所有人的情绪，第一件拍卖品就引发轰动。

“蓝骨刀，号称可斩杀真神境所有高手，威力强绝，无物不破。”老者介绍，话语一落，引发哗然。所有人都震动。

拍卖行内的情绪一下子被点燃了，很多人都站了起来，心中起伏，盯着高台。

须知。真神境对于很多人来说便是进入仙古所能达到的顶点了，而且需要花去漫长的时间积淀、修行。

现在居然有这样一柄骨刀，可斩杀所有真神境高手，怎不让人动心？

除却古代的王等少数一些人外。其他人根本不去想如何在一定时期内突破真神境，而一旦掌握此刀，足以纵横各个小千世界。

有美女chu xian。双手捧着一柄蓝莹莹的骨刀，如梦似幻，带着薄烟，看起来美丽而妖异，展示给众人看。

“我出两株圣药！”有人喊道，并且伴着吞咽口水的声音。

“真是土包子，两株也好意思开口？”

“五株圣药！”

“半块星精！”

……

拍卖行喧嚣，竞价声此起彼伏，直接将蓝骨刀推向一个天价，无比re nao。

最终，骨刀被一个神秘女子竞拍到手。

“第二件拍卖品，是一位天神的部分原始真骨。”台上一位美丽的少女轻启红唇，大眼乌溜溜，这般说道。

“天神的部分真骨，这……岂不是能打造天神残器？”

“果然没有白来，好东西太多了！”

宏伟的殿宇中，人们激动，这才刚开始啊，就出了两件了不得的宝物，可以想象后面会如何。

不过，也有不少人咋舌，暗自轻叹，凭他们的实力以及手中掌握的材料与药草等，根本没有办法竞逐到所需要的奇珍。

随着时间的推移，chu xian的神宝越来越惊人。

最后，终于到了重头戏，轮到了天神果。

“诸位，我知道大家都在期待，想得到天神果，但是那种东西太逆天，不可能真的有果实chu xian在这里，我们所要拍卖的是一幅骨图，记载了天神果生长的神秘区域。”

高台上，拍卖师说道。

话音刚落，此地便哗然，很多人都极度不满。

“不是拍卖天神果吗，原来只是一则消息，这有什么用，如果能寻到，你们早起zi去采摘了，何必来拍卖。”

“弄幅图就想蒙骗我等，太不厚道了！”

群情激愤，都很生气。

“诸位，这不是蒙骗，的确有那样一个地方，只是周围有空间乱流。所以，自古以来，没有几人成功从那个地方采摘出天神果，但不少人都亲眼目睹过。”拍卖行的老者说道。

许多人撇嘴，兴趣缺缺。

就是石昊都没有参与，因为他暂时不需要那东西，没必要去冒险，而且他想凭借zi修到那个境界。

“一块太阳石、一块天神晶核……”堕神子站了起来，不断报出材料，以比底价高一点的价格参与竞拍。

并且，他斜睨了一眼石昊等人，带着冷意，还有嘲讽。

“谢谢诶，拍下来，帮我们保存好。”小兔子说道。

“放心，如果你们听话，我会好好培养的，让你们成为我的天神部众。”堕神子笑的很灿烂。

“一会儿就见分晓，等你大败。”小兔子鼓着腮帮子，很生气。

“呵呵呵……”堕神子笑了，声音很大，肆无忌惮，他看向几人，道：“拍卖会马上就要结束了，一会儿收你们为仆从！”(未完待续……)

第九百零二章 针锋相对

堕神子恣意张扬，站在那里，面上带着笑，那种张狂与自负根本就不加掩饰，就是这样逼迫几人。

“先让你嚣张一会儿，到时候老子斩你！”打神石气的哇哇直叫。

“安静！”

就在这时，拍卖行中的老者说道，动用了莽牛吼神通，让整座殿堂都隆隆摇动起来，很明显是一个高手。

四周，众人噤若寒蝉，无论是对堕神子的qi shi ，还是面对老者的吼声，都感觉自身很渺小，根本不值一提。

最终，无人跟堕神子争那幅骨图，他成功竞拍到手，只比底价略高一些。

主要是，很多人不认为可以寻到那片区域，接近天神古树，如果那么容易的话，那些原住民早就出手了。

此外，即便有一些人动心，想要竞拍，可是见到古代怪胎堕神子出手，都打了退堂鼓，谁愿跟他抢？那纯粹是找死。

这等人物，一身修为在同阶中震古烁今，放眼天下，有几人看敌？

强大如荒，如今都被他盯上了，他言语裸，要将荒击毙，人们自然更加害怕了，根本不敢招惹。

接下来，有一些半神果出售，石昊果断出手，他需要这种东西，因为接下来他的突破很关键，需大量圣药。

让人愕然的是，堕神子居然在相助，他也竞争，并且扫视众人，惊的很多人不敢争夺了。

只要其他人退出，他也不继续竞价。

起初，小兔子还很开心，单纯的傻笑，大骂堕神子傻了吧唧。结果很快她琢磨过味道来，顿时大怒，对方这完全是将他们视作了仆从，认为他们的身上的yi qie 都是他堕神子的。不久后注定要全部与收走。

“可恨啊！”小兔子嗷嗷直叫，眼红一下子更红了。

“稍安勿躁，不用生气，一会儿自见分晓。”清漪an wei ，眸波流转，雪衣绝世，连她这样出尘的仙子也有几分怒意了。

拍卖行的人神色不善，有几名生灵看了一眼堕神子，若非见他以大手笔拍走那幅骨图，早就将他赶走了。

堕神子倒也不过分。不再干预竞拍。

终于，轮到仙家洞府的秘图竞价了，部分人情绪高涨，激动无比。当然也有部分人兴致不高，在旁冷眼看着。

这截然相反，分成了两个阵营，惊喜的无比惊喜，不感兴趣的很漠然。

高台上，老者示意。顿时有一名美丽的少女展示一副石刻图，居然散发丝丝缕缕的神秘雾气，上面有朦胧图痕。

“我知道，很多人一定会有疑惑。既然我们掌握有仙家洞府的秘图，为何zi不前往。”老者说道，深邃的双目透出幽幽的光，扫视众人。

“我想有些人能猜到。我们只能生活在某一些区域，很多地方是不会踏足的，至于为什么。我就不多说了。”他进行解释。

至此，许多人若有所思，的确听闻过，仙古原住民一般都蛰伏在zi的部落区域，不会贸然远行。

很明显，无论是天神树，还是仙家洞府，这两个地点都不在原住民所能踏足的范围内。

当然，老者也坦言，即便是如此，他们也派出过高手，除却在某一世采摘到十几枚天神果外，其他多次尝试都失败了。

“仙家洞府很不一般，你们口中的十冠王，他所得到的仙道小树疑似就是从仙家洞府前挖走的。”

老者的这句话一出，像是惊雷一般，震的很多人心头一颤，所有人都坐直了身子，盯着他看个不停，要判断真假。

这shi zai太惊人了，十冠王的大造化，居然是源自那仙家洞府？！

“当年，他来葬界得到一块玉石古书，gen上面的记载寻去，才有所收获。”老者继续说道。

众人听闻过，只是不曾想到，那块玉石书居然指向仙家洞府！

“十冠王不曾进去，只在洞外挖到一种小树，就有了那样的造化，机缘可想而知。”老者叹道。

这样的话语自然震惊了所有人，门口就已经如此，那仙家洞府当中会有什么？所有人都呼吸急促了。

老者坦言，事后他们的高手去过，也没有能够进入那洞府，且此后的岁月中也去了不少强者，但都失败了。

“有时候，机缘不光是凭实力，也真的很讲缘分啊。”老者说道，而后让那美丽的少女举起了石刻图。

所有人都伸长了脖子，想要看个究竟，可惜只能见到模糊的痕迹，根本看不清。

石昊睁开了天目，结果依旧受阻。

很明显，对方以大-法力封印了那张石图！

“诸位，你们可知，这仙家洞府很可能就是仙古最大的造化，不然何以洞前一株小树就惊动古今？”老者不紧不慢的说道，看向众人，道：“我知道，你们在竞逐，时间一到就会登上一座恢宏的仙道擂台，进行绝世争霸，只有独占鳌头者才能踏上一条神秘的路，去寻最大的造化。不过漫长岁月过去，无人有所获。我想说，那仙家洞府，很有可能就是那最大造化的蕴藏地啊。”

他明显具有诱惑性，就是为让众人竞拍。

但是，这也的确点燃了所有人的情绪，都大受震动，只有古代的王曾经登上那座仙道擂台，进行终极大对决活了下来，曾去寻大造化。对于一般的生灵来说，想都不用想，根本上不去。可是眼下却似乎有了机会，直抵终点，仙家洞府，难道真的是就终极地？

堕神子目光冷冽，没有说什么。

上一次仙古开启，他横扫仙古，天下无敌，曾斩杀两位古代的王，屹立那座擂台上。

“起拍价，两株神药！”老者开口，道出底价。

“什么？！”

所有人都呆住了，这也太惊人了。谁能出得起这个价格，除却十冠王、宁川外，不曾听闻有人得到真正的神药。

当然，某些古代的王可能有，只是不被人知，但谁也不可能一下子拿出两株啊。

在外界，强如天仙书院也只有一株渡劫神莲而已！

很多道统，很多大派，连他们的教主没有见到过活着的神药，更不可能拥有。

石昊直接摇头。这东西竞拍不起。堕神子也是纹丝未动，不曾有所表示。

至于其他人，都很失落，没有人出得起这个价格。

很明显，这石刻图流拍了。

“没关系，这东西会一直保留，等诸位联合一些朋友共同来竞拍时，它依旧会chu xian。”老者笑道。

众人明白了，拍卖行这次就是为了宣传。希望吸引来更多的人，让古代的王联手竞拍，得到这石刻图。

“不过，下次就需要四株神药为底价了。”老者笑眯眯。

众人想骂娘。这也太狠了，遍寻仙古，又能搜索到多少株神药？除非开启传说中上一纪元遗存下来的那个古老的药园，到时候别说神药。就是长生药都可能有！

人们也渐渐明白了，原住民无法走出各自的区域，就是依靠这种方法。通过外来者开采各地的神珍。

难怪他们不会轻易对外来者出手，怕惊扰了众人，到时候就不好交易了。

“既然仙家洞府图流拍，那我们就再增加一两种奇珍吧。”老者说道。

原本，仙家洞府的石刻图已是最后的拍卖物，但因为流拍，他们又取出了两样东西。

一个玉石坛，当中装着液体，若琼浆般，很粘稠，当打开坛盖后，一股清香弥漫开来，沁人心脾。

“生命之泉，可阻抗衰老，增加生机。”老人介绍道。

这顿时引发轰动，这可是好东西，能增加人的生命本源。

接着，又有少女捧来一个玉匣，当打开后，喷薄出一股惊人的绿意，若玉髓般闪耀光芒，那是一株草。

“复生草，哪怕只剩下了一丝气机，服食此草都能活过来。”

复生草同样出名，服食下去后，除却不能增加道行与法力外，其药性跟神药一样，绝对可以生死人肉白骨。

很明显，这两样东西都是救命的无上奇珍！

对于石昊来说，这等于两条命，是他最需要的东西，他一下子坐直了身体。

那几个像狗屁膏药般跟在石昊身边的老人，都露出了异色，有人问道：“小友很感兴趣？”

“是！”石昊点头。

“那就好办多了。”一位老者笑了，向他点头，而后嘴唇翕动，似在传音。

高台上，那老者说出了底价，道：“这两样东西，所需的仅是一条柳枝。”

众人哗然，就这么简单？

石昊愕然，他立刻明白了，这遗族拍卖行的拥有者跟他身边的几个老头子所在的族群有关，是他们开的。

“我可以寻来百车柳枝。”有人迫不及待的喊道。

“补充一点，那条柳枝是上一纪元遗留下来的。”高台上，那老者说道。

一群人傻眼，这还有天理吗？谁拿的出！

“几位，你们这是难为我！”石昊回头，看向几个老者，道：“柳神它……我不能容忍别人亵渎，要好好的保存起来！”

几位老者露出讶色，一人道：“你怎么把我想说的话说出来了，我们收回柳枝，就是不希望祭灵古祖被外人亵渎，要带回圣地，供奉起来。”

“嗯？”石昊发呆，道：“你们难道不是想用仙道祭灵的枝条炼药？”

“胡说！”八臂魂族的老者瞪眼。

“我需要一个解释。”石昊说道。

“过多的话不能多讲，但我们可以告诉你，这是祭灵古祖遗存下来的枝条，不能落在外面……”

虽然不能多讲，但几名老者还是说了一些。

在一处神秘净土中，有一段金色的柳树枝干，为昔日祭灵所留，被他们供奉，栽于生命泉中，但很久不曾复苏了，他们想将这条柳枝融进那枝干中。

“一段还有生机的枝干，柳神的三千神国之一？！”石昊震动。

可惜。这些生灵严词拒绝，他不能去那里。

不过，石昊最终痛快的答应了，同他们交换，让他们将柳枝带回去，跟那枝干合一。

生命之泉还有复生草到手，石昊心满意足，但却惊呆了一群人，所有人都露出异色，荒也太强悍了。连那种柳枝都能拿的出来。

至此，不少人恍然，明白了为何原住民中的几个老家伙跟在他的后面，那般偏袒，这是因为他从黑渊下带回来了逆天的好东西。

“不错，有了生命之泉与再生草，我的路将是一片坦途，可以放手悟道了，不怕殒落。道行将大增。”堕神子点头，很是自负。

“一会儿打爆你！”小兔子呲牙，她有点受不了。

“可惜啊，那根枝条分明有些许仙道气息。这样交换出去太遗憾了。”堕神子摇头，仿佛是在说zi的东西。

石昊目光幽幽，站起身来，道：“去为你zi选一个墓地吧。当然你的本体如果不是人形的，那就免了，一座鼎足矣。将你炖熟。”

“呵呵呵……”堕神子笑了，虽然很平淡，但是却也有点冷，道：“这么急着送上门来，跟你的两个师兄一样，当年争着抢着，都想第一个跟我动手。结果呢？我一并，一脚一个，踩在他们的脸膛上，那种感觉，还不错，毕竟是至尊一脉的人啊，被我踏在地上，嘿！”

拍卖行一下子安静了，所有人都有种窒息感，人们明白，大战要开始了，无人敢乱语，不想得罪任何一人。

“走，去杀你！”石昊起身，向外走去。

“忍无可忍，当杀人！”打神石愤愤的吼着，第一次被气坏，无比愤恨一个人，因为堕神子太咄咄逼人了，让它都忍不住了。

“荒，你一定要击败他！”小兔子也叫嚷着。

曹雨生、清漪跟在后面，两人也都心绪难平。

“好，让我看一下，你是否比你的两位师兄长进了一些。”堕神子走出拍卖行，跟在后面，要去大战。

轰！

葬城，一下子沸腾了。

所有生灵都已经听闻，堕神子来了，要对荒出手，现在两人去选战场，将展开绝世大战。

“走啊，去看个究竟，这种大战绝不能错过！”

“快，跟上他们！”

……

还好，石昊他们选的战场不是很遥远，不然的话，没有人能跟上他们的脚步。

这是一片古战场，大地呈暗红色，为昔日的无上生灵之血染红，寸草不生，且终年被雾霭所笼罩。

一般来说，这种地方煞气极重，没有几人敢进入当中。

然而，此时石昊与堕神子站在古战场深处，并不受影响。

至于其他人，则没有一个跟进去，都在最远处观望，所有人都很紧张，也无比期待。

“轰！”

两人什么话都没有说，就直接动手了，如宇宙中的两颗大星冲撞向一起，爆发出最为刺目的圣光！

咚！

如彗星撞击大地，便是这号称坚固不朽、难以击烈的暗红色土地也崩开了，乱石穿云，虚空大裂缝快速蔓延。

远方，所有人都目瞪口呆，全部石化了。

这只是第一次对击啊，两人仅是肉身碰撞，就造成如此可怕的场面，太过震撼人心。

“比你的两个师兄强，但是……还不行，比我差的远！”堕神子开口。

这个时候，他的体外chu xian了一道仙气，远处观战的人看不清，被此地雾霭遮挡了视线，但是石昊看的真切。

“知道差距所在了吗，我抬手间就可以你，轻易就能抹杀你的形与神！”堕神子平淡的说道，一步一步向前走来，逼视石昊，带着冷意，也带着嘲讽。

说话间，他抬起了右手，对准了石昊，很随意的就压了下来，要当着所有人的面，轻易击毙石昊。

那里有一道仙气缭绕，缠绕着他的臂膀，一下子迷蒙了起来，神秘无比，那手臂仿佛可以压塌天地！

这就是仙气的妙用，修出来后，将不可同日而语，超脱在上，不可匹敌！

“咻！”

石昊看到他拥有仙气，这般随意，没有变色，只是在极速向前冲，而后凌空一脚踢出。

“萤火之光也敢与皓月争辉，不自量力。”堕神子说道，那只手缓慢而坚定向石昊的那条腿拍去。

然而，出乎他的意料，也出乎所有人的预料，石昊这一脚简单而直接，强大的超乎想象！

“砰！”

石昊右腿如龙蛇，横抽虚空，震开他的那条手臂，凌空一脚踢在他的脸膛上，让他嘴角淌血，整个人愕然，被踢的倒飞了出去。

广告，流浪的蛤蟆新作，完本仙葫、蜀山等很多质量保证作品了，号称不烂尾。(未完待续……)

第九百一十章 巨波涌

“怎么可能？！”雪琳美眸圆睁，觉得不可思议，看着那神圣光辉如潮水般的半截躯体，一时间呆住了。

“银子，没啥不可能。”石昊嘴欠，一个没注意，又将银子二字喊了出来。他想改口时发现，雪琳还在发怔，没有注意他的“口误”。

“不对，不可能是仙，传闻中，真仙便是死了也无人能接近，若这么近距离接触，我们都要被震成齑粉，仙道符文会毁掉yi qie 。”很长时间后，雪琳回过神来，这般开口。

石昊叹气，只得如实道来，这仙体被人击了一掌，体内纹络都已经溃散，磨灭了个干净。

剩下的这段仙体，血肉早已消失，骨骼洁白如玉，朦胧光辉扩散，让人如沐春风，若进入仙池中。

“别小看他，虽然符文消散了，精华也已流逝的差不多，但是依旧有浓郁的仙道气息，对着他修行，hao chu 无尽，你也许能藉此走上进化路，成为真正的天凰。”石昊诱惑。

雪琳的确很震撼，这几个家伙太能折腾了，把神庙的圣兽给吃掉也就罢了，将堕神子也给炖了，现在更是整出小半截仙尸，shi zai惊的人瞠目结舌，难以置信。

“以仙体可否同你交换那则消息？”石昊问道，目光灼热，他对至尊殿堂念念不忘，从下界到上界，总是发生交集，但就是不能得见。

如今，他更是成为了至尊道场的传人，就更加渴望那座殿堂了。

“多半要让你失望了。”雪琳轻轻一叹。

“怎么，难道是谣传？”石昊发呆，未免有些失望。

“不，我的确见到了，一个巨大的玄龟，驮着一座古老的殿堂。带着混沌气，透过世界屏障，chu xian在上界大地上。”雪琳轻语，眼神有点飘忽，想到了当日所见到的情景，让她至今还震撼莫名。

“它在哪里？”石昊问道。

“那是一座山谷，我记下了地址，但在寻我的族人时走漏了风声，招致了各方追击。”雪琳说道。

后来的事，石昊知道。便是他救下了雪琳。

“最后，我回到了族中，古祖亲自出关，赶到那里……”

结果很遗憾，至尊殿堂不在了，那头巨龟驮着古老的殿堂早已离去，消失不见。

“唉！”石昊一声轻叹。

“我的古祖，=可不是凡人，活的岁月无比久远。法力震古烁今，不弱于仙殿的最强存在。”雪琳道。

“难道……他有什么发现？”石昊问道。

“嗯，我的古祖依据蛛丝马迹一路追寻，发现至尊殿堂进入了广袤的无人区深处。这……一下子就断掉了很多人的念头啊，谁敢深入？”雪琳一叹，这是她所遗憾的原因所在。

“早晚要去那里！”石昊握紧了拳头，向她询问具体坐标方位。

“在最危险的地方。古祖说，至尊殿堂应该是去了盟约古城方向。”雪琳说道。

“什么？！”石昊心神皆震，无人区深处还有古城？

就是清漪、小兔子也吃惊。快速追问。

“我也不知那所谓的古城是怎么一回事，古祖只是随口一说，便不语了，回归族中闭关不出。”雪琳如实说道。

“盟约古城……”石昊喃喃，他很快想到了太古的盟约，难道当年就是在那里进行了所谓的盟约？他心中震撼莫名。

随后，他又想到了边荒，想到了罪血七王，想到了神秘而未知世界的可怕大战，想到了黑色古船，以及不朽、仙等。

所有这些，仿佛都贯穿了起来，像是有一条线，将这yi qie 都连在了一起。

石昊一阵头大，他使劲甩了甩头，让zi不陷入那种怪圈中，清醒过来。

“早晚要去走上一趟，见识一下所谓的太古的盟约！”石昊为zi先树立起一个目标。

相对于他所想到的那些，这不算最宏大的目标。

但是，对于上界生灵来说，这已经算是捅破天，谁能走到那里？古来有多少人可平安出入无人区最深处。

“谢谢你们的款待，我要走了，去闭关。”雪琳告辞。

“咦，你不要报酬了？”石昊惊讶，指了指了仙体，表示可以给她一部分。

“我说的这些，并不能帮助你，谁能进无人区深处？更不要说走到什么古城近前了。”雪琳摇头。

曹雨生、清漪、小兔子也都轻叹，无人区太神秘了，比上界三千州要大上十倍不止，无人能自由探索。

那里充满了迷雾，也笼罩着悚人的危险。

据传，也许有保存完好的仙尸，有活着的真龙，有凤凰巢穴与卵等，更有超凡在上的至强种族。

那里不可探究，是禁忌之地。

除非有神秘生灵接引，不然的话谁能走进去，并进入所谓的古城中？

“早晚我会进去，离开仙古，扫平各教敌，我就会征战那里！”石昊说道。

小兔子睁大眼睛，像是看傻子一样看着他，这惹毛了石昊，直接又给了她一个爆栗，疼的她哇哇直叫。

“你可以留下来，跟我们一块修行，汲取仙道气息。”石昊说道，邀请雪琳留下。

“我……”雪琳很不好意思。

“姐姐，留下吧，要不然这么一截仙体，我们也用不完。”小兔子说道。

最后，他们选了一处净土，准备藉着仙体修行。

这是一处花香鸟语的山地，景色如诗如画，地下蕴含灵秀，氤氲精气溢出。

打神石、曹雨生联手，布下法阵，防止仙体气息外泄而惊动他人，然后他们就开始闭关了。

当几人看到石昊盘坐，体外缭绕着一道仙气后，一个个都冲劲十足，倍受激励，这是活生生的榜样。

除却小兔子、清漪、曹雨生、雪琳外，打神石、皇蝶也在近前，尝试吸收仙道气息。

“咦。还有些效果！”石昊惊讶，他炼化掉堕神子的一道仙气后，无论怎么滋养，效果都不大了。不曾想到，如今对着仙体修炼，体外的那道仙气又多少粗壮了一些，并且越发祥和与神圣了。

无尽光雨不断被汲取进体内，冲洗肉身，温养脏腑，这是仙道气息。妙用不穷，跟他自身的那道仙气凝结在一起。

多日后，石昊确信，这具仙体散发的霞光对他无用了，他的那道仙气被滋养到了尽头，再也无法增强。

“大圆满！”石昊睁开了眸子，如果想再有收获，除非修出第二道仙气。

至于将仙骨融入己身，他绝不会那样做。别说这半截骸骨没有什么仙道符文了，就是有他也不会那样做，他的真身不会与任何外物相合，yi qie 都将靠zi修炼出来！

“没有修迈出那一步。不修出一道仙气，终究是无法吸收这无尽的仙道气息啊。”雪琳轻叹。

他们在此修行，不断引光雨入体，虽然能滋养自身。但是最终那些光雨还是要散去的，根本留不住。

因为，他们还只是凡体。不能留下仙道气息。

不过，这对他们也是有非常巨大的hao chu 的，肉身经过这样的冲击，等若是在洗礼，越发透亮，晶莹如玉。

闭关多日，石昊第一个站起来，他的那道仙气早已饱满，不能再增进了。

他尝试去外界挥霍掉那道仙气，发现损少一丝，它便会自行圆满，无需借仙体等补充。

随后，清漪、曹雨生他们也出关了。

“在这里收获匪浅，但还是需要踏出那一步才行，不然仙道气息只能穿体而过。”曹雨生说道。

他发誓，一定要在阵界踏出那一步，准备告辞。

“这具仙体对我来说暂时无用了，你带上吧。”石昊说道，他要去琢磨zi的道，闭长关。

“好，对着仙体说不定更容易踏出那一步。”小胖子倒也不矫情，带上仙尸就走了。

清漪不需要，她最关键的是要跟主身来个了断。

小兔子则走的是另一条路，盯着石昊，要啃他的各种圣药，并且想将那些药都给栽种上一遍。

“他日再见！”雪琳化成一只美丽的神禽，展翅击天，走了。

清漪白衣绝世，挥了挥素手，也飘然远去。

“你愿意当跟屁虫，那就背着药包吧。”石昊满足了小兔子的愿望，将一堆宝药等都交给了她保管。

事实上，让小兔子跟着他，也是出于保护的角度考虑。

天国第一猎杀者，防不胜防，多半也只有石昊能镇杀，小兔子道法未成，若是被盯上肯定危矣。

至于清漪有青月焰，无惧。曹雨生则有上界第三杀阵，同样足以纵横一方。

三千青石路，成片的火光亮起，最后熊熊燃烧，淹没了整片路径，直冲云霄，焚烧九重天！

“变︶态啊！”小兔子在远处看着，跟打神石还有皇蝶都很吃惊。

石昊再次回到了这里，这一次直接点燃三千道火，并且让火光焚烧到炽盛，火势凶猛滔天，无以伦比。

早先他在这里“焚道”时，每一条路虽然燃烧了，但火焰未达盛烈状态。

大火焚烧，将此地笼罩，燃了很多日，石昊盘坐那里，浑身衣衫尽毁，一道仙气始终洁白，环绕体外，不曾有任何变化。

“路已尽，此地已经不适合我闭关。”石昊轻轻一叹，重新穿上战衣。

来之前，他就有预感，三千路尽，多半不能藉此修出第二道仙气了，故此曾告诉清漪还有曹雨生，他若不在这里，当会在另一地，他们若是出关，可以去那里汇合。

一片血色古战场，无比瘆人，压抑无比。

那里有一颗巨大的头骨，居然比山岳还高，有一个人盘坐在上，双膝上横着一柄滴血的神剑。

在头骨下方的古战场上，天国第一猎杀者竟然恭谨无比，单膝跪在地上，正在讲述荒的种种。

毫无疑问，比山还高的头骨上的身影，是天国的古代怪胎，是最神秘与可怕的人之一。

传言，就是十冠王、宁川面对他的袭杀，也要神色严肃，不敢有任何一点的疏忽！

另一片古地，尸气滔滔，一个男子被冥雾笼罩，如同魔山般立身在那里，他的眸子深邃无比，像是可以望穿生死两界。

并且，他的肉身不时有神秘符号chu xian，恐怖惊世，自然溢出的诡异流光，居然就能让虚空扭曲、塌陷。

“神子大人！”

在他前方跪着不少人，都属于冥土强者。

“既然各方都要去杀荒，那就动手吧。”黑暗神子冷漠的说道，冥雾一下子滔天而上，周围的虚空都崩开了！

还有一地，古代怪胎钧道面色冷冽，道：“堕神子，你放心，我们会为你报仇的，将有惊天大手笔。”

……

其他地方，很少的一部人得到密报，了解qing kuang后，叹道：“荒快完了，只要被发现，难逃一死！”(未完待续……)

第九百一十二章 欲成仙

“呵呵，真是一次盛会，古代的王不止一人出动，也算是一项壮举啊。”

三千青石路，有人笑道，不过却没有暖意，只能让人感觉到很冷。

此地旌旗招展，强者云集，雾气滔天，一眼望去，人影密密麻麻，各族生灵都有，分为几大阵营。

黑暗神子、钧道……一个又一个，若是传出去，注定要震动天下的强者，他们来头都大的吓人，可是今日却云聚在一起，要统一行动。

“荒，凶残成性，肆虐各族，手上粘满了血腥，各族皆不满，今日要共除他，也算是一桩幸事。”有人开口。

“嘿嘿……”

不远处，一颗巨大的头骨上，站着一道身影，其笑声如豺狼虎豹般，让人头皮发麻。

天国第一猎杀者恭谨的站在头骨下方，垂手而立，deng dai 着命令而出击。

这让人震撼莫名，天国的王，这个号称古代怪胎中最可怕的存在之一，亲自来了，并且现出真身，不曾隐伏，足以说明他的决心。

连第一猎杀者都这么的拘谨，在其面前大气都不敢出，可以想象他有多么的恐怖绝伦！

想到他的传说，以及那在历史上的辉煌岁月，人们几乎要窒息，这可是刺杀过几位古代王者的致命生灵。

“堕神子，你看到了吗，我来为你复仇了。”钧道说道，笼罩着紫色雾霭，身体散发出的气息强大慑人。

他养好了伤，而今将在此血战！

“神庙的道兄，请你不要顾忌，杀掉荒，是在除害，联手无妨！”钧道看向不远处另一人。

人们再次震动，古代的王。一个又一个，联合在一起，无论敌人是谁，都要死啊。

“还说什么，进攻！”黑暗神子声音冷漠，站在后方，冥雾笼罩天地，这里漆黑如墨。

唯有他的身体流光溢彩，能震裂虚空，那是因为体魄太强大了。这是前世积淀下的不坏宝体，有至强符文残留在血肉中。

“杀！”

大军前进，要破开大阵。

大旗猎猎，杀气如海，这个地方人影绰绰，无尽符文亮起，战意滔天。

几位古代的王chu xian，向前走去，带领众人围拢一片青石路。开始出手，要杀掉荒。

“砰！”

大阵遭受冲击，当中亮起符文，并且伴着一声轻蔑的冷斥。道：“滚！”

这一道声音如惊雷般震动天地，响彻四方。

“荒！”

“石昊！”

有人怒喝，化成灰烬也能辨别出这就是他的声音，此外也有他的气息激荡而出。

这是石昊留下的烙印。封在塑像内，并且经过“回声法阵”加持，这般喝出。震耳欲聋，挑动了每一个人的心绪。

此外，他曾洒落一些精血，也经过奇异法阵增持，再现其血气，让法阵中有滚滚赤霞滔天而上，将那盘坐的身影淹没。

“果然在此，这一次你插翅难逃！”许多人喊道，一个个露出兴奋之色。

有古代怪胎在此坐镇，且不止一人，他们还怕什么，只要瓦解这座大阵，荒必然要殒落，血溅青石路。

“杀啊……”喊杀震天，所有人都出手了。

青石路外，得到消息、火速赶来的各族生灵全都震惊，远远的看着。

谁都没有想到，荒会在这里闭关，就在仙古入口处，盘坐青石路上，超出在众人的预料。

“可惜啊，荒就要殒落了，就算他为天纵神人，也挡不住各教联手攻杀，就是宁川被这样围上，也难脱困。”

后方，人们议论。

“轰！”

青石路上，大阵发威，第一波攻击就引起了它强烈的反击，当场将四十几人击碎，血液溅起很高，白骨块飞向远处。

这无比惨烈，也很惊人。

才一开始，就死掉了这么多人，要知道，这可都是高手，都是精英。

出乎意料，荒没有动，也不再出声。

“我知道了，荒悟道到了关键时刻，身体可能有恙，没有办法起身，真的……危矣！”

远方，观战的人变色，有人做出这样的判断。

“嘿嘿，荒的末日到了！”

“你不出来，就等着我们杀进去吧，将你覆灭。”

青石路上，几方大军进攻，自然也有人猜测到，石昊闭关出了问题，故此现在不出，借助法阵御敌。

“轰！”

更为可怕的符文爆发，大阵复苏，将一大群人笼罩，这个地方顿时剑气纵横，符文燃烧，若烟花绽放，似星河垂落。

一息间，成片的强者爆碎，被击杀成碎骨与残血，赤色雾气弥漫。

“杀！”

“斩掉荒！”

后方有人喝道，声音冰冷，制止逃回的人，下达命令。

此地沸腾！

……

寒界，冷到不真实，寒气刺骨。

山脉深处，光雨漫天，犹若有人在飞仙，这里太绚丽了。

石昊手持大罗仙剑，宁神戒备，感应八方天地，并且撑开唯一洞天，将小兔子护在身边，他觉得这里很诡异。

“为何会有仙道气息？”他体外的那条仙气绕着他的躯体，如一条真龙般。

“呃，难道是我不小心触碰了这座祭坛？”打神石犯嘀咕。

很明显，无尽岁月前，在大灾难来临前，这个部落在祭祀，美丽的少女们在献祭。

可惜，祭坛半毁，什么祭品都没有剩下。

“退后！”

石昊说道，严肃的戒备着，向后退去。

果然，当他们离开祭坛那里后，那漫天光雨消失了，此地慢慢恢复宁静。

“真邪门，我看那祭坛石料特别，就咬了一口，居然就这样了。”打神石犯嘀咕。

石昊皱眉，就在刚才。此地温度骤降，简直快要要威胁到了他，若非修出一道仙气，自身强横到了绝巅，绝对危矣。

直到过了很久，他才收起唯一洞天，放出小兔子。

“好冷，刚才我感觉到了一种神秘的力量，至阴至强。”小兔子说道。

石昊震开冰雪，让昔日的古老的部落再现世间。彻底露了出来。

古老的山寨，仙古的风格，上一纪元的风情，这片古地保存完好，风雪淹没，将这里封印的很完整，跟当年一样。

“好多的植被，都被冰封了。”小兔子大眼骨碌碌转动，她寻找是否有冰封的圣药等。

这种qing kuang说明。漫长岁月以前，寒界不寒，有浓郁的生机，只是一股灾难突然降临。笼罩这片小千世界，冻死了所有生灵。

很难想象，那是怎样的一种严寒，应该蕴含着无上符文之力。不然绝不会发生这样的事情。

对于那场灾难，没有线索，石昊寻遍这片部落。都没有什么发现。

“看来，只能从那祭坛入手了，与它有关。”石昊皱眉。

“小心一点。”小兔子没有靠近，而是听从劝告，远远的躲了出去。

“嗡！”

当大罗仙剑触及祭坛时，祭坛轻颤，此地再次飘起光雨，如同飞仙，神圣气息弥漫，且寒冷刺骨。

石昊没有退，他取出了原始真解——万灵图，洁白骨块持在手中，让他镇定了很多。

“轰！”

更加璀璨的光绽放，光雨洒落，淹没此地，寒气滔天。

这祭坛在摇动，虽然残缺了，但是也有剧烈的反应，光辉弥漫，席卷四面八方。

石昊没有后退，身上的一道仙气流转，浑身符文绽放，抵御严寒。

“那灾难不会再chu xian吧？”小兔子发毛。

“应该……不至于吧。”打神石以不确定的口吻说道，心中也没底，他们紧张的盯着石昊那里。

石昊闭上了眸子，透过神觉，通过感知，他看到祭坛传来的一组又一组画面，以及各种古代烙印，一下子震撼了。

“我欲成仙！”四字震耳，如惊雷般在其神识海中响起。

他看到了一个男子，英姿伟岸，对天而啸，身上伴着光雨，带着炽盛的虹芒。

那种气息，那种威力，还有那种风采，震撼人心！

古往今来，有谁成仙？最起码在这一纪元没有，都失败了，因为天地规则已变，世间无仙！

可是，这个人却这般大吼，震动了天上地下，气息盖世。

这个人绝对不弱于叶千羽，一啸星河崩，天地因他而颤栗，恐怖无边。

石昊通过虚体神藤了解到，太古年间，帝族叶千羽在星空中渡劫，几乎成功，但最后死于不祥，一个黑色大爪子探下，淹没了yi qie 。

这个人的气度，不差于叶千羽分毫！

“果然，果然啊，跟仙道有关！”石昊震撼莫名，看着那些画面，看着那个人，以及飞仙之光。

“此人没有引来不祥，也无诡异发生。”他吃惊的看着那yi qie 。

……

三千青石路，喊杀震天。

“轰！”

大阵爆发了，突然发出奇异的光彩，将附近所有人都笼罩了进去，有奇异法阵激活，让攻打此地的人陷入绝阵中。

众人一下子慌了，刚才还在阵外，现在莫名被卷了进来。

“坏了，那不是荒的真身，只是一座塑像，是一个骗局！”钧道大喝，当进入阵中，他眉心裂开，chu xian一道竖眼，在近距离内观察，终于发现了真相。

天眼可开在眉心，也可与双目重合，一样的可怕惊人。

“轰！”

三千青石路颤动，大阵发威，展开了血腥杀戮。

远方，所有观战的人都脸色煞白，不由自主的倒退，这太可怕了，古代的王放手攻伐，结果却遭遇大劫。

这一役，几方大军损失惨重，几乎全灭。

钧道陷入阵中，燃烧秘宝，遭受重创，几乎身死，艰难逃出生天。

黑暗神子体魄无双，躯体自行绽放至强宝术，生生闯一条活路，受损不是很严重，其肉身之强震动十方。

天国古代的王，不曾入阵，安然无恙，却冷笑了一声，当众开口，日后要绝杀荒！

……

此战震惊四方，但凡观战的人莫不心胆皆寒，不敢相信。

古代怪胎带来的大军几乎全部折损，让人难以置信，消息传出，许多小千世界哗然。

这一役，令仙古大震撼，也令外界各教大震动。(未完待续……)

第九百一十九章 正直的兔子

“就是这片山脉吗？”小兔子站在一株黄金柏树上，眺望恢宏群山。

“就是此地，追踪无误。咦，山脉中有战斗的痕迹，我们到了！”打神石惊喜。

大山巍峨，一座又一座，虽然天寒地冻，但是却也有生机，紫色的神棠树、银色的雪桃、金色的柏树，灿烂无比。

一人一石快速前行，接近那片古洞府。

“哎呀，那是谁，月婵还是清漪，她……居然这么狼狈，逃了出来，发生了什么？！”小兔子怪叫。

“准备伏击！”打神石低语。

月婵快速披上一条白裙，已遮住白玉般晶莹无暇的躯体，完美的身材在裙下若隐若现，曲线惊人。

她现在可没心情在意自己的仪表，简直不敢相信刚才所发生的事。

“嗯，这是……可恨！”

突然，她一个踉跄，差点栽倒在地上，肤色一下子变得粉红，霍的转身，咬牙切齿，看着身后的方向。

她与清漪是主次身的关系，在一定的距离内，两人的所有感知是相通的，可以说在任何一人身上发生的事，都感同身受。

直到成神后，她们才能做到自我封印，与对方隔绝，不再有一体的感觉。不过，今日重伤后灵魂之力不稳，隔绝失效，现在她能清晰体会到清漪的一切。

“啊……”月婵尖叫，这对于她来说太可怕了。

她有些站立不稳，但强行咬牙忍住，藕臂发光，雪白晶莹，快速划动，结出一道至强法印，就要击向那片山地。

虽然知道，难以轰杀对方。但还是不可忍受！

“咻！”

破空声传来，打神石化成一道流光，抢先出击，号称可以打落神祇，自然惊人。

“当！”

便是遭受了不可想象的重伤，月婵也很敏锐，急忙格挡，两者间符文璀璨，声音铿锵。

“冰封！”

小兔子喊道，也已经出击。漫天太阴气汹涌，化成了一股黑色的大潮淹没前方。

一声轻响，月婵出现在一块玄冰中，像是被冻住了。

重伤终究是重伤，无论是**，还是灵魂，月婵都伤的极重，遭受伏击后吃了大亏。

“喀嚓”一声，黑色神冰龟裂。她挣脱了出来，便是在这种境地下也能脱逃，无愧其谪仙子之名。

月婵转身就走，并不恋战。

她祭出一道破界符。虚空模糊，她一头扎了进去。

在离开前，她的身体又是一个踉跄，感同身受。跟清漪本就是一体，现在体会到了对方的一切，太糟糕了！

月婵。满脸绯红，咬着鲜艳的红唇，几乎快出离了愤怒，此时她觉得简直快疯了。

刷的一闪，她从寒界消失。

“你……”洞府中，清漪红霞遍体，象牙般的完美躯发生变化，如同粉钻雕刻而成，莹莹生辉。

她刚想起身，一道仙气缠绕而来，又将她带了回去。

“你们两个将我当成了什么？揉捏完毕，结果直接就走人，这像什么啊？”石昊身体依旧不能有大动作，很被动，唯有一道仙气不受禁锢，可在体外缭绕。

清漪也遭受了重创，无论是身体，还是灵魂，结果一个不注意，自然又伏了下去，浑身顿时灼烧般火辣辣。

“放我起来！”现在，生死危机过去，她终于也剃会到了月婵的心情，真是不可想象！

“你先将我的禁制解开一些，不然的话，你一跑，我怎么办，这里冰寒刺骨，会被活活困死。”石昊说道。

清漪想挣脱那缕仙气，毕竟对方被封印了，即便仙气惊人，也难以真正的束缚她，有办法离去。

“不好，月婵又回来了，她封印了灵魂波动，但我的本能神觉不会骗我，她想袭杀我们！”石昊一脸严肃。

清漪变色，不久前发生了诸多的事，足以影响她一生，早已心绪大乱，听闻后快速出手，帮他破解封印。

果然，石昊能动了。

“在哪个方向？”清漪问道，准备战斗。

“好像又走了。”石昊道。

“你……”清漪大惊。

“你们两个浑然不将我这未来的天帝放在眼中，始乱终弃，也太不将我当一回事了吧？”很明显，石昊有了动作。

小兔子、打神石小心临近，来到距离洞府外不远处。

“有战斗！”小兔子瞪圆了大眼睛，警惕无比，盯着那山地。

打神石惊异，道：“小心一点！”

“不太对，有点古怪！”小兔子道，露出狐疑之色。

“我去探下，你等着。”打神石嗖的一声不见了。

但很快，它又回来了，道：“后退！”

“怎么了，石昊和清漪姐姐呢？”小兔子问道。

“他们在对决。”打神石郑重的说道。

“什么，他们打起来了？赶紧去劝阻！”小兔子红宝石般的大眼瞪的溜圆，就要冲过去。

“放心，这只是内部矛盾而已，他们不会生死相向。外人不能插手，我们先后退，防着点月婵就行了。”打神石严肃的说道。

小兔子见它一脸正色，略有狐疑，但还是点了点头，跟着向外退去。

不过，她还是握紧了小拳头，道：“荒，太过分了，便是意见不合，也不能跟清漪姐姐对决啊，应该让着点才对。”

“有道理，等他们冷静下来，回头你好好的去数落他们一顿！”打神石一本正经的点头说道。

“可是，石昊的神药、圣药都让我揣着呢，我要是帮清漪姐姐去说他，会不会将宝药都给我没收啊。”

“无妨！”打神石很自负，接着开口：“他们两个如果听到你的批评，肯定都会羞愧的，放心好了！”

“真的吗？”小兔子扑闪着大眼睛，一脸惊讶之色，道：“那好。我一会儿我帮他们调解！”

这一等就是半个时辰，结果两人还不曾出现。

“太慢了，会不会出事了？”小兔子怀疑，怕两人打出真火，发生危险。

“没事，他们有分寸！”打神石很笃定的说道。

时间流逝，一晃眼，一个多时辰过去了，小兔子急了，两人不会杀红眼睛。战出真怒了吧？她觉得不能等了，必须要出手了！

“这样……不好吧？”打神石拦阻。

“什么不好，你这臭石头，还不赶紧去劝架，如果他们出了意外，你要负责，居然见死不救，不阻拦！”小兔子生气了。

“好吧。不过，我认为真没必要！”打神石很认真的说道。

一人一石接近。显然到了一定的距离后，绝对瞒不住那样强大的两人的本能神觉。

“轰！”

那山体龟裂，乱石冲天，洞府在倒塌。山岳在瓦解。

“坏了，他们恼羞成怒，要决战了。这古洞府分明还有古阵遗存，居然都不能阻挡他们的攻击。可见两人打出了多么惊人的怒火。”小兔子说道，快速向前冲。

“咳！”打神石咳嗽，阻拦道：“不用了。他们应该平和解决了问题，不会生死搏杀了。”

果然，清漪身着一件雪衣，震开巨石，从塌下去的古洞中走出。

“清漪姐姐，你没事吧，石昊那混蛋竟敢对你动手，同你这样大对决，我去找他算账！”小兔子抱打不平。

清漪闻听后一个踉跄，差点栽倒在山地中。

“可恨啊，荒你真能下的去手！”小兔子见状，更气愤了，冲了过去，扶住清漪。

“哎呀，清漪姐姐，你果然重伤，看，身上滚烫，脸色发红，让我看看怎么了？”小兔子怪叫，道：“不对啊，怎么我越说你的肤色越粉红？”

清漪实在受不了这只兔子了，挣脱开，转身就走，无论怎么看都像是在逃。

“咦，清漪姐姐，你身上怎么出现了一缕淡淡的仙气，好厉害，才分开这么一段时间你就成功了？”小兔子吃惊，有点目瞪口呆，而后又在后方喊道：“我明白了，石昊刚才是在帮助你练功对吧，助你修行，看来我错怪他了，是他帮你修出了一道仙气。”

“胡说！”清漪咬牙切齿。

“怎么了？”小兔子问道。

“我想杀了他！”清漪说完，转身就走，斩开虚空，不见了踪影。

“真奇怪，不明白！”小兔子摇头。

打神石咳嗽，道：“你应该追下去，好好询问下详情，然后根据具体情况帮他们两人化解。”

“我怎么觉得你没安好心，臭石头，你在捣鬼吧？！”小兔子瞪着它，而后快速转身，冲着倒塌的山洞喊道：“石昊，你给我出来，为什么气走了清漪姐姐？”

“轰！”

乱石翻涌，石昊从古洞中走出，身着淡蓝色战衣，不过身上有伤，脸色看起来有点苍白。

“究竟发生了什么？”小兔子冲了过去，进行质问，数落石昊，不该跟清漪对决。

“咚！”

石昊直接给了她一个爆栗，敲在额头，道：“小孩子家懂什么？”

而后，他脸色黑黑的，一语不发，向前走去。

“啊呀……”小兔子尖叫。

“咦，不应该是这个姿态才对，你可真能掩饰！”打神石怪叫。

“你懂什么？”石昊转身，回头斥它，道：“想我未来的一代天帝，今日居然这么的被动，真是不可忍受！”

打神石撇嘴，咕哝道：“你会被动？”

“嗯，我现在心情很糟糕，先去养伤，然后出去杀敌！”石昊黑着脸说道。

事实上，外界，钧道也在谋划，非常不甘，上次在三千青石路惨败，他难以接受这个现实。

而且，冥土、天国、神庙的人也在酝酿杀机，调动一切能动用的力量，准备寻出荒，要血腥镇杀！

第九百三十二章 十死之机缘

石头殿宁静，但是石昊却不敢大意，在向前走的路上严阵以待，刚才的两关可都是让他负伤了。

“哧！”

果然，才走出去没多远，石壁上再次发光，这是一只三眼生灵，其图痕暗淡，但这一刻它睁开了竖眼，射出一道光束。

这光无视空间，瞬息而至，想要闯进石昊的头颅中。

灵魂攻击！

石昊身体发光，形成光幕，守护己身，但是这道光太妖邪了，居然穿透了进去，仙道法则使然！

刹那间，它到了眉心前，仿佛要夺舍般！

第三关是灵魂的考验，是元神的对抗。

此地有规则，强行一切，肉身、天地精气等都被冻结，唯有元神可以对抗这道光。

石昊被逼，只得出动元神，一个璀璨的小人从额骨中迈步而出，一双瞳孔如剑锋般犀利！

“嗷……”

那冲过来的光束化成一只蝙蝠，张口间，波纹如水，猛烈冲击而来。

可以清晰的看到，虚空扭曲，连石昊那被禁锢的肉身都受到了影响！

他变色，元神之力暴涨，那个小人撑开唯一洞天，如同肉身一般施展*，向前扑杀，那只金色的蝙蝠。

“砰！”

两者撞击，爆发出铿锵之音，此外还有至强的阳刚之气！

石昊心中凛然，他的元神绝对强大无匹，经过雷劫洗礼，远超常人，这至关重要，但是对面的元神却能跟他匹敌。

很明显，那只蝙蝠形状的元神。也在仙古经历过雷劫！

在那个年代，天地规则允许，所有强者都要渡劫。藉此磨砺己身，让自己强大到极致。充分挖掘潜能。

这一战，石昊不敢藏私，动用全力。

“砰！”

他演化雷道法则，那只金色蝙蝠。结果对方稍显劣势后，迅速化成了一头白虎，张口一啸，精神波动更剧烈了，简直要震散人的元神。

“元神*！”石昊变色。

仙古纪元。修炼体系博大精深，这是专门淬炼元神的法，此时演绎出来，对他攻击，果然可怕。

“砰！”

他拳头发光，上苍符文呈现，轰击了出去。结果，白虎咆哮完毕，瞬息腾天，化成一只凤凰。对着他喷薄赤焰，那是元神霞光。

“值得借鉴！”石昊目光幽幽，觉得若是能够得到仙古纪元的修行之法就好了。

这一战。他的元神几次遭遇危机，但是终究将对方了，砰的一声，那生灵的元神散开，光雨点点，重回石壁中。

石昊喘息，接连三关，让他都很吃力，身体负伤。这简直不可想象！

要知道，这可是真正同阶的对抗。仙古纪元太可怕了。

人仙殿外，一石一龟正在对话。

“这鬼地方不就是一个破石头房子吗。也好意思称是长生者的闭关地，有什么出奇之处，又有啥破考验？”打神石满不在乎的问道。

“破石头房子？亏你说的出口，就是真仙的后代来这里都不一定能活着出来，是给最惊艳的少数人准备的磨砺之地。”白龟不满。

按照他所说，最起码也要修出一道仙气的人，才有资格进入此地接受考验，除非能获得小仙王称号，不然一般进去后就走不出来了。

“你……坑人啊，有你这样报答救命恩人的吗？”打神石有点急了。

“别急，只要能闯过前三关，即便后面失败，也有一次复活的机会，能够被传送出来。”白龟说道。

“你……”打神石气极。

“我觉得他太自负了，应该在修行路上多些磨砺，受些挫折，这样才能更好的奋发进取。”白龟道。

“王八，你找揍吧？”打神石神色不善。

“我是长生药，注意你的言词！”白龟说道，而后像是想起了什么，忽然变色，道：“坏了，我真的忽略了，这不是仙古纪元了，天地规则已变，并且也没有了雷劫，同阶的人多半比不上仙古纪元，他可能……会死在里面！”

“快想办法！”打神石很想化成巨石，直接砸死它。

“这……没有办法，只要人进去了，外界便无法干预了！”白龟满脑门子汗水，散发出惊人的清香，那是长生液！

最后，它在石殿前一阵乱摸，出现一盏青灯，发出微弱的光。

“他还活着！”白龟大喜，告诉打神石，这是人仙殿的魂灯，只要里面试炼的人还活着，就不会熄灭。

“我猜他应该过了第一关，在第二关挣扎呢，希望他知难而退，不要冒险再继续前进了。”白龟说道。

“你敢小觑我兄弟，来，王八，我们过两招！”打神石说道。

“滚，我是长生药，从来不打架！”

如果让人知道，一株仙药在跟一块奇葩的石头吵架，一定会目瞪口呆。

“别真个出事啊。”打神石嘀咕。

“赶紧祈祷吧，希望能活着挺过第二关，然后自己主动退出来。”白龟道。

……

第四关，石昊寒毛倒竖，感觉像是被什么东西盯上了。

就在这时，石壁上一个人形生灵的刻图身体晶莹了起来，体内浮现一团光，璀璨夺目，如一轮太阳绽放。

而后，哧的一声，它冲了出来！

“这是什么鬼东西？”石昊吃惊，那个光团很奇异，冲着他的肉身而来，要钻进去。

“道种？！”忽然，他想到曹雨生、清漪他们说起的一些事，他们的师门底蕴深厚，曾开掘出遗迹，在古老的玉石书上见到过一些记载。

仙古纪元的修行体系跟现在完全不同，其中很重要的一点是，上一纪元的生灵都有一枚“道种”，靠它传承与修行。

“跟我对拼道种？”石昊惊疑。而后想也不想，将自己眉心内缭绕着母气的神秘蛋给祭出。

“轰隆！”

这一次，很干脆。他从天人族古矿中夺来的仙种发挥了作用，将那团光砸的溃散。以压倒性优势胜利。

“看来，便是在仙古纪元，我得到的这枚仙珍种子也是至宝啊！”石昊惊讶。

第四关最为顺利，没有费什么力气就通过了。

可是第五光、第六关……石昊见血，一步一惊魂，遭受了创伤。

接下来的一路上，他几次差点殒落，身体都破烂了。这些关卡太艰难了，修出一道仙气都不够看！

共有十关，石昊一步一步前行，九死一生，闯到尽头。

他大口喘息，吞了一些圣药，恢复伤体，能够活下来很不易，他满身是血，骨头都露出来了。

“真是没有想到。这所谓的人仙殿这么艰难，差点死在此地。”

终于，休息良久。他恢复了过来，大步向着一座发光的古门走去，那里充满了混沌光雾。

外面，一石一龟还在眼巴巴的等着呢。

“他的耐力不错，还在坚持，没有殒落，我猜在第三关，真要成功的话，就可以自保了。”白龟说道。

“你怎么不说。他已经闯过六七关了？”打神石道。

“太难了，便是在我们那个时代。也只有少部分人能成功，不会太多。”白龟摇头。

“你敢轻视这一纪元。”打神石不忿。

“没有。只是如今的天地规则不同了，真的很难诞生出最可怕的高手了。”白龟摇头。

他们两个争执，互不退让。

突然，白龟的眼睛直了，因为那盏魂灯光芒大盛，它深知这意味着什么！

“他……过关了，不弱于小仙王？！”

它眼睛有点发直，这条路不是号称十死无生吗？就是在仙古纪元，也没有多少人可以闯过啊。

这一世，这么糟糕的修炼环境，居然有人也能成功？白龟发傻。

十关尽头，一道光门阻路。

石昊迈步，从容的走了进去，他来到一座密室中，并不大，方圆十丈，四壁什么都没有。

“这就是人仙殿的闭关地？”他琢磨，仔细感应，可并无出奇之处。

直到盘坐下来，一道惊雷般的光束照亮他的躯体，一股波动传递到他的心间，他才知道，这里多么的了不得！

“十次机会，以身犯险，哪怕走火入魔，哪怕死去，都还能复苏！”

石昊震惊，这是何等的逆天之地，等于多给了十条命，可以尽情的在此悟道，即便因此而殇，也还能活过来。

这是为疯子准备的闭关地，可以放手一搏，去悟道，去体验自己的法，不用担心殒落。

“那头白龟没骗我，我已经走上以万道焚烧真我的路，很难活下来，而这里却可以补救！”

石昊震撼，而又惊喜。

他曾听闻，上界一些古教中有类似的宝地，不过却不可能连着复活十次，能有那么三次机会就不错了。

“想不到我也有了大教最强子弟的待遇，今日能尽情挥霍一番了！”石昊自语。

他大喜过后，开始静心，让自己平和下来，要在此闭关。

这个地方很诡异，当石昊静下来后，时间似乎停止了，不再流淌，定格在这一瞬间。

“好恐怖，好惊人！”石昊惊叹，真的感应到了时光碎片被禁锢，不能动了。

石昊取出仙种，持在手中，万物母气流转，诸天规则垂落，与他手中的蛋连在一起，这宛若是一个天地胎盘！

“天地为炉，万道为火，焚烧真我！”石昊目光坚毅，盘膝坐在此地，开始冲关！(未完待续)

第九百三十六章 风波急

“出来了，荒从古药园走出来了！”

石昊的出现，引发轩然大波，因为不久前很多人都听闻他得到了大造化，已经拥有一株长生药。

对于这种说法，无论真假，都会引发轰动，而钧道还有神庙的人更是一口认定他得到了，可谓无风不起浪。

虚空中，黑色大裂缝密集，时空乱流呈现，一个不慎就会粉身碎骨。

附近，有很多残缺的尸体，都是高手，只因接近古药园而惨死。

人们看到，荒步履从容，发出一团光，笼罩着雪琳等人，如履平地一般挣脱而出，成功离开可怕之地。

很多人目光热切，盯着石昊。

“哧！”

石昊一指点出，一道惊天长虹冲来，噗的一声将一人的眉心洞穿，那是一位很强的修士，可却于刹那间毙命，额骨上有一个指洞，鲜血汩汩而涌。

瞬间，所有人都如坠冰窖，荒就是荒！刚才那个人露出敌意，有淡淡杀气，被荒先行击杀了。

“荒，你太过了，倚仗强大修为，肆无忌惮，这般残杀同道，当真要无法无天了吗？！”一人喝道，躲在人群中。

“你以为自己天下无敌了吗，想杀谁就杀谁，你问一问，在场的各位道友答应吗？！”另一人也开口，不暴露真身，在暗中鼓动众人。

“荒，莫要以为无人制的了你，当群雄愤怒，天下共愤时，足以将你焚烧成灰烬，什么都剩不下！”第三人激昂说道。

……

一些人躁动，这里不能宁静了。

无论是谁。拥有长生药以及真凰传承，都将成为焦点，让人眼红。

更何况。人们亲眼所见，他从那仙药园中走出。一定有惊人的收获，很多人呼吸急促。

石昊一声冷哼，锵的一声，拔出大罗仙剑，此刻他一点也不低调，煌煌剑光照耀天宇，压盖所有嘈杂。

“哧！”

他抬起手，剑胎发出一道犀利的光芒。将人群中一人切开，从眉心开始出现血痕，一直蔓延到双腿间。

那个人面上现出惊恐之色，万万没有想到被发觉。

噗的一声，他从眉心开始裂开，被这一道剑光立劈为两半，鲜血染红那里，尸体分开，倒了下去。

他连惨叫都没有来得及发出，就这样毙命！

在其周围。其他人惊叫，这一剑让很多人身体发凉。

石昊动作不止，还在出手。“锵”的一声，他右手持剑胎，左手轻弹在剑体上，震出一道涟漪。

这涟漪避过了其他所有人，直冲着一个艳丽的女子而去。

“不！”

她冲天而上，结果依旧无法走脱，被涟漪扫中，噗的一声破碎，血雾弥漫。形神俱灭。

不远处，一头生灵脸色苍白。转身就走，因为这个时候他看到石昊望了过来。知道他也被发现了。

“不关我的事啊！”他极速逃遁。

“哧！”

这一次，石昊直接轮动剑锋，扫出一道可怕的光束，横贯长空，一下子就将那人拦腰斩断，血雨飞洒。

并且，剑光太盛烈了，无坚不摧，侵入其断体内，又将其残体与元神击的爆碎。

“继续鼓噪，挑拨离间！”石昊只有这么一句话，杀气腾腾，他用实际行动做出了回应。

原本躁动的群雄一下子安静了下来，荒之名是战出来的，几个人暗中蛊惑，结果全部被他击杀。

“再想挑拨时，最好修为足够强大，让我发觉不到，有必要修出一道仙气护体才行。”石昊平淡的说道。

很多人冒冷汗，这意味着什么，他的神觉如此敏锐吗？唯有修出一道仙气的人才能避开，有点离谱！

“天国、神庙、钧天境的人，我记住了，从此之后在这仙古中我见到一个杀一个，见到两个杀一双！”这是石昊的话语，冰冷的没有一点感情。

钧天境，便是钧道所在的门派。

咻！

他如一道神箭般破空而去，从这个地方消失。

“荒得到了白龟驮仙这株长生药，各位你们听说了吗？”

仙古各个小千世界，很多人在议论，这自然是钧道、神庙的人造谣的结果，很多人不相信，但也有不少人怀疑。

最为可怕的是，原住民都被惊动了，一些人开始关注这件事。

然而，也就是这一日，石昊只身独剑，大开杀戒，但凡神庙、天国、钧天境的人，一律格杀不误。

这激起大波澜，形成一股风暴。

因为，那几股势力在各个小千世界，在各座巨城中都有根基，虽然撤退了，但是不可能都走干净。

石昊有心寻找，总能寻到一些。

一日间，人头滚滚，落在地上，鲜血喷洒，震惊十方！

石昊原本离开古药园就会去闭关，不曾想到那些人如此陷害他，想要让他举世皆敌，故此他一路血杀，毫不手软。

“天国的刽子手，神庙的古圣子，还有钧道，可敢一战？！”

石昊放话，传遍各界。

他在用剑说话，以实际行动表达，不需要其他的澄清与解释。

三日后，他才住手，飘然离去。

这一役，震动仙古，就是一些古代怪胎都被惊动了，龙女、长弓衍、断鸿、李繁铭等特地出关了解情况。

原住民也在行动。

“他真得到了长生药？”某一处古地中，有苍老的声音问道，这是一个很大的部落，这个生灵很可怕。

……

“你们不用管我，我需要一个人去静悟！”

石昊要去闭关，涉及到了生死，但是他没有说出来，而是将几人支开，不要同他在一起。

“你让我们去人马族？”小兔子瞪大了眼睛。

“嗯。我曾经将柳神的枝杈送给他们，跟一下仙古遗族结下了善缘，你们去吧。”石昊说道。

……

最后。他们分开，各自上路。

“寒界不适合我闭关了。”石昊轻语。虽说那里可能有太阴至宝，但是月婵知晓了那里，肯定会将消息泄露出去。

真要在那里闭关，必有性命之忧。

在他的身边，只剩下了打神石还有皇蝶，不过也打算让它们两个离开。

他要闭关了，这次很危险，不知道会怎样呢。他需要一个人安静的独处，以最大的努力来突破。

“这件东西我有点摸不透，暂时不能带着。”石昊说道，取出一个小鼎，不过拳头大，布满了裂痕，正通体漆黑如墨。

这是从黑暗神子身上得来的小鼎，神秘莫测，疑似是太初年代的神物，它是以黑暗仙金铸成的。光材质就可惊世。

石昊曾观看与检查，这口鼎很诡异，鼎口内仿佛是黑洞。深不可测，难以看清。

他闭关在即，不想将这东西放在身上，最后埋在了火山口内的岩浆下，并让打神石布下了法阵。

而后，他去选择闭关地，故布疑阵，留了很多后手。

“好了，你们走吧。不要在此停留。”石昊说道，他让打神石还有皇蝶也离去。

这一次。他无比慎重。

因为，钧道、神庙的人散发谣言。也许真的会激出一些原住民，那种生灵难以揣度深浅，就是有天神、教主也不足为奇。

一片古老的山脉中，建筑很多，都是青铜的，笼罩着神秘的色彩。

这是一个部落，规模不小，很明显有高手坐镇。

若是外界的天才来此一定会吃惊，因为这里的格局太奇异了，跟外界的道统——仙殿差不多。

在中心，有一个巨大的青铜殿，此时当中传来豺狼般的声音。

“帝昆，好几世未见，你也是在沉睡中度过的岁月吗，近况可好？”

如果有人在此，必然会震惊，因为开口的是天国的古代怪胎。

“你来做什么？”另一人道，声音如雷声般，震动了整座青铜殿。

“仙殿的传人死了。”天国的王者说道。

“关我什么事，我已经扎根在仙古。”那个名为帝昆的人说道。

“死去的传人，叫帝冲。”天国的古代怪胎，其音如狼嚎，虽然声音不高，但让人很难受。

“帝姓……”

石昊闭关了，没有人知道他在何方，就连他自己都不清楚这个小世界的名字。

外面有大阵笼罩，他盘坐在中心，参悟大道，明悟自己的法。

在他的眼中，小仙王的路还有他的路全都呈现，十丈密室中所见到的一切如在近前，他两相对比，进行印证。

这一坐就是很多天，他如同泥塑木雕般，寂静无声，仿佛坐化了。

直到有一日，他手持仙种，身上燃起了大火，周围母气缭绕，天地道则降落，宁静才被打破！

道火炼金身，焚烧真我，不光是他的肉身，连元神都被火光淹没了！

……

这些日子以来，仙古不能宁静，很多人在寻觅荒，要将他找出来。

“谁能提供线索，送他神果十匣！”

“亦可送他惊世宝术三种！”

有人重赏，要将石昊找出来，只要可以提供确切消息者，都将得到惊人的报酬。

“神庙、天国、钧天境的人疯了吗，为何这么急迫，满世界寻找荒，即便有仇，也不至于如此匆匆吧？”

“听闻荒在冲关，不知在参悟什么，他们不会容忍他更进一步。”

各个小千世界，不能宁静，各路人马出动，都在疯狂的寻找石昊！(未完待续)

第九百三十七章 最后的冲关

山地磅礴，一条条山岭如龙蛰伏，一座座高丘如古象横陈。本文由　。。　首发

一座山体内，被开辟成浩大洞府，法阵成片！

这是打神石布置下的，一座又一座杀阵组合在一起，形成一片绝地，守护中央道土。

石昊坐关，“万道”焚身，以天地构建的鼎炉早已被烧的轰鸣，铮铮作响，如遭锤击，一条又一条法链贯穿，缠绕在周围。

这不是磨砺，而是生死拷问，想超脱，踏出自己的路，那么所要面对的就是最可怕的罪罚，是天地的。

半个月过去了，石昊九死一生，天地炉都烧穿了，以身对法，**被烧的透明，血液不断淌出。

这不是他第一次经历了，但是从来没有一次像现在这么艰险，因为一旦身死就没有退路了，不是在十丈密室，不能复生了。

“要用复生草了吗？”他眸子暗淡，被火光淹没，觉得自己的生命在流逝，逐渐走向衰败。

对比以前，坚持的时间长了太多，熬炼己身，在最可怕的苦难中淬炼，如同百炼真金，于烈火中熠熠生辉。

只是，人力有穷尽时，他感觉真的很虚弱了，也许会突然死去。

同时，他也觉得自己离成功不远了，光明仿佛就在眼前，甚至恍惚间见到了模糊的第二道仙气。

“小仙王也有这样的错觉吧，故此一路向前，飞蛾扑火，最后，如烟花般绽放，于璀璨过后陷入黑暗。”

石昊警醒，没有留恋这种将要成道的感觉，他退出了，各种秩序神链消失。母气内敛，陷入枯寂中。

他一个人在山腹内默默疗伤，骨头都被烧断了，本源衰败，服用少许复生草，还有圣药，他慢慢恢复元气。

随后，他又开始了新一轮的冲关。

依旧如此，每次快道成功时，他便虚弱到极点。难有寸进，无法真正凝聚出第二道仙气，整个人要崩开了。

“我坐死关，但并不想死！”

无论何时，石昊都很清醒，没有陷于即将成功的喜悦中，因为他知道还是差了一点，不顾一切地走下去，多半会殒落。

就这样。很多次了，他徘徊在路口，只差那么一点就要迈过天堑，超脱出来。但总又因冷静的止步，而以失败告终。

也不知道过去了多少次，身上的圣药等消耗很多了，有些药篓都已空了。

“是我太谨慎了吗。缺少破釜沉舟的勇气？”石昊自问。

他停了下来，认真思忖，究竟是什么原因。为何总是被烧的骨断筋折，而最后却以功亏一篑而告终。

也许的确是因为缺少一往无前的气魄，石昊反问自身。但是，这是悟道，他不想死，有所为有所不为。

“拼一回！”

万道轰鸣，石昊一动不动，也不知道过去了多少天，直至天地炉爆碎，他自身也是千疮百孔，浑身焦黑。

他没有退宿，还在坚持，直到最后，眼前发黑，恍惚见到第二道仙气浮现，他咬着牙想让自己清醒。

但是，嗡的一声，他元神近乎溃散，肉身满是裂痕，几乎全部裂开了！

一瞬间，石昊陷入黑暗中，即将失去意识，仿佛什么都不复存在了。

“不能死！”

他觉得，自己仿佛被关入一个黑暗牢笼中，将就此与世隔绝。

虽然不是第一次体验死亡，但每次都不太相同，尤其是这一次，若是死去便没有了复活的可能，故此感受特深。

一息间，他仿佛看到了大千世界，无尽星空，数不清的生命星辰，无穷生灵，百世浮沉，所有这些都悠悠而过。

“回归！”

石昊大喝，下一刻，他的意识回归肉身，彻底清醒了。

浑身剧痛，元神如刀割般，像是分成了很多片，他还活着，身在此世，不曾殒落。

石昊快速服食神药，而后又取出八珍麒，第一次同食两种天地奇珍，治疗那可怕的伤体。

他伤的极重，险些彻底死去。

但是，石昊复苏后并不是第一时间关注自身，而是思索刚才看到的一切，喃喃自语：“难道真有轮回？”

他很怀疑，人死后陷入永恒的黑暗，难道是去转世了，经历无数红尘？

在十丈密室中，他死了十次，都直接陷入虚无黑暗中，复活后仿佛丢掉了什么，有一段空白期。

这一次，他没有彻底失去意识，从黑暗中逃回，看到了人世浮沉，仿佛一梦万古。

“没有轮回，那只是时光的碎片，我陷入永寂中，看到了它们。”石昊自语，心志坚定，目光逐渐璀璨了起来。

“再来！”

就这样，石昊复原后再次开始，一次比一次接近成功，有时候甚至见到了那一缕仙气凝聚成型。

并且，他开始尝试，想将元神寄托仙种内，再进一步。

不过，这条路不通，这枚仙种太特别了，根本刺不穿，击不透，没有办法寄托元神。

“这个境界还不够，这枚仙种将来也许还有大用。”

石昊在生死间徘徊，在万道中徜徉，到了最后肉身与元神都不知道被烧的破烂多少次了，但是好处也是巨大的。

他在变强，抵御万道火光的时间越来越长。

甚至，有时候，他觉得沐浴在万道中是一种享受，彼此不再针对，而是能和平共处，超脱了出来。

当然，只是偶尔，更多的时候是对抗，于生死中争渡。

“要成功了吗？”

越是到了这时候，石昊越发的谨慎小心，因为最后关头才是最危险的。

轰！

又是一次烈焰焚身，石昊看到的不再是镇杀，不是可怕的符文，而是一幅又一幅壮丽的画面。

山岳无尽，混沌气溢出，他盘坐在当中。

星河璀璨，围绕他旋转。

天地初开。他被万灵之生机包裹。

魔兽无穷，仙禽长鸣，他激战于野。

一草一木，一沙一海，天地万物，纷呈而现，将他淹没。

一种道，一个世界，一片虚空泥沼，他想冲出去。但是怎么也无发摆脱。

他化成了一只神禽，扶摇直入星空，振翅击苍穹，灿羽飞出，射爆无数大星。

他化生为一株草，经历风吹雨打，天寒地冻，走兽踩踏，生灵啃食。百折不挠，顽强的生长与活着。

他成为一抹晚霞，最后的余晖，横在天边。残缺中带着暖意，还有殷红，更有热血喷薄。

……

石昊神游太虚，于道火中争渡。肉身与元神在被焚烧，有无穷感悟，一刹那间。像是经历了很多大世。

第二道仙气……要成了吗？

短暂的回眸，瞬息的醒转，他看到了体外一道虚淡而洁白的气，在凝聚，要成型。

“坚持，我要超脱出来！”

石昊忍受苦痛，经受磨难，他觉得曙光已现，离成功不远了，不能错过。

轰！

也不知道过了多久，他的残破之躯几近四裂，因为遭受的压力太巨大了，万道虽有和平共处时，但总的来说还是无情的，此时全面爆发。

也就是在此时，石昊见到了第二道仙气，洁白如玉，朦胧神秘，在成型。

可是，他难以支撑了！

嗡的一声，石昊陷入短暂的寂静中，他的元神离体，陷入虚空，进入永恒的黑暗牢笼，踏上死路。

“我已经成功了，修出了第二道仙气，不能在此时死去！”石昊在心中大吼，奋力挣扎，他不想失去意识。

不然，那就将是永远，彻底归于虚无中，再也不可能活过来。

心有不甘，奋力挣扎，他不想失去意识，要清醒，要熬过去！

一瞬间，他想到了石村，那是家的温暖，那么多的人还在等着他，要孝敬族长爷爷，要跟叔伯拼酒，要见大壮、二猛、皮猴、毛球他们。

他也想到了父母，还曾看到火桑树林，树影婆娑，火灵儿在树下挥手，也看到清漪，还看到了很多人。

“我要回去，不能陷在这里！”石昊挣扎，这一次比以往都凶险，他感觉要浑噩了，陷入空寂与黑暗中。

“回归！”他大吼着。

他在快速的移动，可这是永恒的黑暗，是虚无中的旅程，是牢笼，难以走脱。

蓦地，他震惊了，除了像以往般，看到很多时光碎片，像是在经历回轮，他还看到了类似的牢笼。

一座又一座，皆在世间长河中漂流，在虚空中前进，那是黑暗牢笼，是封印之地。

匆匆一瞥间，他看到了特别璀璨的几个光点，被封巨大牢笼中，气息恐怖滔天，散发着古老的气息。

“那是谁，是什么生灵？”石昊心神悸动，他因此而稍微清醒了。

那是同他一样的人吗？不，境界太高了，不是同路者，即便被封黑暗虚无间，也是如此的恐怖。

这样的生灵深陷永恒的黑暗中，是被迫无奈，还是其他，怎么回事，为何如此的可怕？

“嗡！”

终于，他的元神一颤，停止了漂流，彻底被封禁在一个难以逃脱的黑暗空间。

“这就是死亡吗，直到我彻底湮灭，什么都剩不下，临死前最后的刹那就是如此吗，封于黑暗空间？”

从来没有一刻，石昊对这种感觉如此的清晰、深刻！

“我不想死，我还有很多牵挂，我有亲人，我有朋友，我还想去见他们，割舍不下，不为自己，也要活下去！”

石昊在怒吼，在抗争，不想沉沦，不愿归于永寂中。

并且，虽然元神离体，身陷时光碎片间，被封黑暗中，但他还是有一种直觉，第二道仙气几乎成型了，就缭绕在肉壳外。

可是，他若回不去，还有什么用？

同一刻，有人在接近，来到了他所闭关的小世界，向着这片山脉进发。

钧道、天国的古代王者，都现身了，脸上带着冷酷，一步一步前行！(未完待续。。)

第九百三十八章 绝境壮魂

冰冷与黑暗来临，石昊被封住了，身在虚无牢笼中，找不到回路，看不到尽头，眼中只有永恒的孤寂。

此时，他从浑噩状态中醒来了，可却是如此的危急，怎么才能才逃出去。

“破！”

他竭尽所能，用力轰击，想要开辟出一条路，重归现实世界中，可是此地难以撼动，一片可怖。

此地未知、神秘，一切的过往，都仿佛永远的失去了，这里很难撕开，是一片坚不可摧的牢狱。

“杀！”

石昊抬手，结法印，动用上苍之手，希望打出去，但是一次又一次都失败了。

“怎会如此？”并且，他发现四野更黑暗了，什么都见不到。

而且，他的元神在被消耗，得不到补充，照这样下去，必要湮灭，彻底散开，他将从世间除名。

一瞬间，石昊寂静了，不再动，也不在对抗，而是思忖，保留元神之力。

冰冷中，寂静无声，漆黑是永恒的主题，时间流逝，仿佛一下子带走了他三生三世，这是一种诡异的感觉。

石昊盘坐，他觉得无比孤独，默默思忖中，他觉得时光碎片在飞舞，像是一下子过去了千百年。

这是一种可怕的感觉，让他惊悚！

曾有一种说法，洞中方七日世上已千年，他被困在此，外界究竟过去了多长时间？

石昊不知道，他脊背生出一股凉意。

“当年，小仙王也是如此吗，留下肉身，元神被封黑暗之地，不能脱困。”石昊轻语。他警醒了过来。

他在粗糙的石壁上曾经见到那样的画面，小仙王失败了，有人抬尸而归。送入炼药殿，空留肉壳。不见元神。

此时此际，他彻底的明白了究竟。

“我要怎样才能脱困，不能步他的后尘！”石昊的元神化作小人，盘坐于此，握紧了拳头。

他要出去，外面有石村，有亲人，有朋友。有他要守护的东西，有他想见到的人，不能困死在绝地中。

然而，冷幽幽，无尽的冰寒涌来，漆黑如墨，将此地笼罩，他摸不到什么，也触不到什么，没有办法冲出。

并且。就在这个时候，他感觉元神在虚弱，被这黑暗虚空汲取魂力。要逐渐磨灭。

石昊通体冰凉，如何熬过去，怎么对抗这种可怕的侵蚀，别说逃走，就在再多滞留一段时间他便可能会烟消云散。

这就是此地，侵蚀元神，磨灭灵魂，没有什么可以长存吗？

石昊尽量让自己陷入到最冷静的状态，不能冲动。他要活下去，要突破出此地。不能就此磨灭。

他曾见到，有一些黑暗牢笼在时间长河中漂流。一座又一座，当中至今还有光点，那是强大的生灵。

他们为何还活着，难道有抵御的办法吗？

石昊仔细思量，审视自己，有什么办法可以对抗黑暗侵蚀，让自己的元神保持“不朽”，可以在此活下去？

“仙道，神道，这是两个纪元的不同体系，我要怎样做？”

他刚才动用了宝术，施展了神道力量，没有用，不能抗争，元神消耗的严重。

可是仙道，他根本不懂，这一纪元不是那种体系了，没有那样的传承。

“仙气，我曾修出一道！”石昊自语，甚至他已经修出第二道了，只是元神被脱离肉壳，身体失去了意识。

“嗯，有一丝？！”石昊探查自己的一切，那两道仙气都没有来得及跟进，但是自己怎么还有少许？

他尝试调动，而后吃惊的发现，元神消耗减少，甚至那种侵蚀被阻挡了，恢复到了一个平衡的状态中。

这是怎么一回事？石昊不解，虽有惊喜，但也带着疑惑。

仔细内视，探究真相，他蓦地想起，自己在青石路闭关时，在点燃两千九百条青石道火后，便修出一缕很弱、很淡的仙气。不过那个时候，他的伤太重了，几乎毁掉，那仙气没有能彻底祭出，反倒最后滋补了躯体。

石昊明白了，是那一缕，养其躯，壮其神，昔日看着消散了，其实有仙道气息留下，而今体现了出来。

“融入了我的体壳，化进了我的元神内，虽然不强，但是却也有妙用，救了我一命。”石昊低语。

如今，这缕气早已与他的肉壳还元神不分彼此，被反炼化了，甚至可以说，不算是仙气了，只是真我的一部分。

“我要出去，藉此脱困！”石昊静心，调动这种力量，修养己身，壮大自我，要恢复到巅峰状态。

一遍又一遍的摸索，在黑暗中挣扎，跟侵蚀元神的力量对抗。

不断的继续，期间他多次遇险，但最后又稳住了，终于有了全新的体会，果然可以从虚无中汲取力量。

唯有仙道气息才行，能够做到！

石昊凝神，盘坐在那里，尽最大的努力为自己争取，他必须要活下去，一定要成功开启黑暗牢笼。

时光流逝，很难想象过去了多久，石昊心都快凉了，因为仿佛已经过去了百年，这是错觉吗？

这么漫长的时间，他才恢复到巅峰，因为虚无中的魂力太难吸收了，这是他拼尽一切才努力到的结果。

这样的力量能打开黑暗空间吗？

石昊不知道！

但是，他必须要尝试，要尽最大的努力争取。

“若是失败，是否还要等百年？”石昊心头发沉，他深吸了一口黑暗之力，而后让自己平静，尽量克制，再次开始汲取虚无中的力量，养魂，壮大元神。

又是数十年吗？石昊不知，他觉得元神强大了不少。

他要尝试，已经无法等待了。

若是外界真的已经过去了上百年，那么他的肉身还在吗，是否已经坏掉。而仙古的争霸也快要落幕了吧，甚至一切都结束了。

“我要回去！”石昊在心中呐喊。

这么多年过去，可以发生太多的事。他怎能甘心在此受困。

“拼了！”

如今他已经比进来时强大很多，元神灿灿。在黑暗中生辉。

“破！”

石昊搏命，动用了所有，拼尽一切，想要挣脱，要开启黑暗牢笼，这样打出去。

仙道气息，与自身各种法与秘术凝结在一起，用元神来演化。发出了他目前的最强一击！

嗡！

黑暗牢笼颤抖，隐约间，仿佛扭曲了，但是依旧没有能能破开。

而这一击则让石昊元神剧震，差点散开。

“再战！”

石昊大吼，拼尽力量，接连发出秘术，一下子打出九击。

噗！

石昊倒退，跌落黑暗中，自身迅速暗淡。他的元神极速衰弱，遭受侵蚀。

方才这牢笼动荡了，不断的扭曲。但就是没有破开，他遭受了反噬，受了重创。

石昊运转自身力量，迅速对抗侵蚀，而后静心凝神，又一次开始养魂，壮大元神。

有过一次经历，他很快稳固了元神，但是想要汲取虚空中的力量还是太艰难。石昊在孤寂中一个人修行，壮大自我。

“多少年过了。又是上百年了吗？”当他再次睁开眼睛时，露出一种悲哀。更有一种不甘，还有一丝脆弱。

他不是为自己而悲，而是想到了外界，不知道怎样了，那些亲人，那些熟悉的人，如果见他不回去会怎样？

早先的约定，要在数十年内回石村，去看大家，可是而今过去多少年了？

还有火桑树下那道身影，如今在何方，还好吗？

他不想看到村中的人一个一个的老去，不想看到一辈又一辈人消失，葬于村后的坟地中，他要出去！

“我要回归！”石昊悲怆，大声的吼着，但却也没有忘记汲取力量，壮大己身。

黑暗中，他不断修养，让自己强大起来，超越以往，但是没有再次轻易尝试，他要变到最强。

他要让神识凝练无比，让自己元神璀璨无比，如此才有希望破开这牢笼。

就这样，他修行再修行，不断的强化元神，其魂力缓慢增加，不断壮大。

这让石昊生疑，这是怎样的一个地方，为何有魂力？他居然能在此慢慢的修行，黑暗牢笼是怎么回事？

难道这就是轮回吗，他肉身已死，而今在等待轮回？

“没有轮回，我会回归的！”

岁月匆匆，石昊不知道过去了多么漫长的时间，感觉像是千年，像是万年，无比沧桑，他都快石化了。

“为什么？”他在喃喃。

在这里，于枯寂中，他更能看到自己的心，所有往事都浮现心头。

从幼时，到长大，一幕又一幕。

幼时失去至尊骨，鲜血淋淋，日渐虚弱，记忆衰退，唯有阿蛮相护，留着泪告诉他，要记住，不要忘记。

然后是石村……

还有柳神……

“我要回去，要见他们！”

石昊感觉像是过去了千百世，他觉得，已积攒的足够强大了，单以魂力来论，恐怖无比，难以想象！

“轰！”

他一拳轰出，拼尽所有力量，终于起作用了，他打穿了黑暗牢笼，透出一道曙光，看到了时间长河，看到了其他一座又一座牢笼。

“我该怎么回去，如何辨别方向？”石昊激动、颤抖，他觉得能打破这座牢笼，但是该如何踏上回路，怎么走？

外界，钧道、天国的王者、神庙的古圣子在接近，带着不少人，有阵法大师出手，竟破开了山腹中的法阵，看到了石昊的真身。

这是一个超级阵法大师，是一位原住民！

黑暗牢笼内，石昊觉得过去了漫长的时间，像是有千年、万载，但其实并没有，那只是黑暗侵蚀，给人的错觉。

那里，魂力丰沛，他目前的元神经历多次磨砺，强大的离谱！

他若一旦回归，元神必格外强盛，让人震撼！

“两道仙气绕体？！”暗中，钧道震惊。

就是天国的王者也变色，那个人盘坐在地，肉身裂开，但是却被仙气缠裹，在慢慢愈合，要恢复了。

“他沉眠了，没有灵魂波动，连我们兴师动众破开法阵都无觉，这是机会，出手！”

他们极速而进，果断出手。(未完待续)

第九百四十五章 倒霉的天神

猩红的血液洒落，如同一颗又一颗大星砸向大地，山地崩塌！

每一滴血珠都可将一座山峰击穿，这就是天神的血，蕴含无穷威能。。。

“啊……”惨叫声发出。

有些血珠子砸碎山石，石块与血迹一同溅起，化成更小的血滴，落在部分修士的身上，直接击杀。

在这片区域有不少生灵，包裹三千州的天才还有原住民，一旦被落下的血液击中，便难以活命！

这就是天神的威压，神力不可揣度！

“怎么会这么强，天神对于其他神祇来说，果然如同真龙与天日，高高在上，难以匹敌。”许多人脸色发白。

这片区域大乱，所有人都倒退，唯恐被波及。那只是天神的一只手掌裂开而已，就造成了这般恐怖后果，让人难以置信。

即便是古代怪胎也都退后，默不出声。

马原脸色铁青，面孔狰狞，强大如他，高高在上，居然被他眼中一只小小的虫子击断右手，这不可想象。

但是当他看到“仙种”后，目光不禁由阴森一下子又炽盛了，这般神圣宝物何其罕见，居然在在此遇到一个！

“仙种？真是太好了，便是在上一纪元也不多见。”马原出生在这片遗地，自然知道许多秘密。

“这是为老朽准备的机缘吗？”他哈哈大笑了起来，状若疯狂，不过由于手臂剧痛，让那笑容看起来有点扭曲、狰狞。

马原畅快大笑，盯着石昊的肉身，又看向那化成天地胎盘的神秘仙种。

修出两道仙气的肉身，放眼古今都是绝品体壳，超凡入圣。再加上一枚举世难寻的仙种，让他忍不住想放声长啸。

“嘿嘿，老天你待我真是不薄啊。”天神马原脸上的笑容很浓。方才虽然大意了，但是他的绝对实力摆在这里，碾杀一个小修士，轻而易举。

他探出手臂，发出璀璨光芒，那碎掉的手掌还有洒落的血液全部倒飞，回归其断腕处，快速重组。

这就是天神的手段，法力无边，只要血肉还在。一念间就可以重组真身。

“身为人族前辈，老夫来教育你如何尊敬长者。”他冷幽幽地说道。

突然，他神色大变，极速后退，猛力甩动那条手臂，跟活见鬼了一般，面孔瞬息灰白，震怒无比。

在他的那条手臂上，雷电噼啪。闪电一道又一道，那是天河之水倾泻下来的结果，起初他根本就没有在意。

身为天神，这等雷电之威还伤不了他。绝对可以轻而易举的化解掉。

可是，他忽然觉察到，体内阴冷，有一股可怕而妖邪的力量在肆虐。居然不受控制，可伤其躯。

诅咒！

这是一种莫名的诅咒力量，起初蛰伏。不曾显化，一旦他动用大神通，则全面爆发了。

“啊……”马原惊怒。

一而再，接连出现意外，让他难以忍受，堂堂天神竟被他眼中的一只小虫子折腾的这么惨，还有什么脸面可言。

他手持一杆短矛就要刺出，那是天神法器，但是突然间嘴里狂喷黑血，手臂更是发出腐烂的味道。

“什么？！”这一刻，马原寒毛倒竖，彻底恐惧了，原本他还想擒杀石昊后再解决诅咒呢，但此时他心都快凉了。

这是怎样的诅咒？威力未免太大了，连堂堂天神居然都受到了冲击，如有数万只蚂蚁在体内啃噬。

他可是一代天神，区区一个小神祇根本奈何不了他才对，怎么会有如此可怕的诅咒？

“啊……”

马原大叫，浑身剧痛，那条手臂浮现尸斑，腐烂气味刺鼻，异常的恐怖。

这种效果，让石昊都吃了一惊，他虽然知道，得自仙坟天河的诅咒很可怕，实力越强遭受的反噬越严重，当年曾有教主因此而遭劫，可是真正亲眼目睹却又是另一回事。

其他人见状，无不毛骨悚然，连天神都发生了这种诡变。

“不对，不止一种诅咒发作，那丹炉中倒出的河水只是诱因，他自身在仙古内中的诅咒也爆发了，那尸斑就是体现。”有原住民低语，觉得从头到脚冒寒气。

“噗！”

马原非常果断，斩掉右臂，忍着剧痛，脸色苍白，不断的运转神力，逼出一股又一股黑血。

“噗！”

很快，他又自斩了小半边身子，且口鼻喷血。

至于那半边身子更是被黑血浸染的不成样子，他并不停息，快速逼出被侵蚀的黑色血液，想要瓦解诅咒。

所有人都目瞪口呆，这个场面太恐怖了！

堂堂天神竟然这么惨，不断从自己身上削肉，只是为了去掉诅咒之力，惊的一群人跟着发寒，生出一层白毛汗。

“太吓人了，这可是天神啊，诅咒一旦发作，人不人鬼不鬼，生不如死！”

马原惨叫，不时有血肉脱落，他在虚空中发光，盘坐下来，燃烧自身，焚那诅咒。

“老马，慢点来，别把自己削成骨头架子，多少留点肉。”远处，石昊说风凉话。他已经退了出去，立身在一个相对安全的地方，进行嘲讽。

“小孽畜！”马原难以保持宁静，睁开眸子的刹那，一片血红，他愤怒到了极点，今日偷鸡不成蚀把米。

甚至，他有性命之忧，遭遇了最大的危机。

他很想一把抓住对方，而后捏成肉泥，但是现在真是苦不堪言，这次还不知道能不能渡过此劫呢。

“你走不了！”马原发狠，尽管浑身灰白，有尸斑浮现，但还是没有撤去自己的法力，四野还是被封锁。

石昊身在一座无形牢笼中，难以真正走脱，无法祭出破界符。

“哧！”

马原张口喷出一道黑光，那是污血化成的，凝聚成法则，扫杀石昊。要将他磨灭。

“喀嚓！”

石昊体外发光，那枚守护神符再次发出一声脆响，出现一道小裂痕，但光幕不曾被削弱，依旧笼罩在踢外。

“老家伙，就你那点黑狗血，还能剩下三斤吗，悠着点，别都放光了，一会儿死的很难看。跟干尸似的。”石昊讽刺。

他自然是故意的，对方到死也不肯扯去场域，依旧封锁这里，他不能逃走。

现在只能想办法让对方崩溃，坚持不住，被迫撤去封锁，最好的办法就是引导诅咒进一步发作下去。

故此，石昊站着说话不腰疼，大肆挑衅与羞辱一位天神。以蔑视的姿态在那里奚落个不停。

所有人都有点发懵，本应是一面倒的战斗，甚至都不能称之为战斗，应该说是天神来虐杀一个后辈。可是结果实在出人意料。

最后受损的竟是马原，一位天神！

“噗！”

马原向外逼黑血，带着腐烂的气味，全部激射向石昊那里。一边自己疗伤还一边想藉此困住对方。

然而，诅咒之力发作，不可想象。超出他的预估，竟有些抵不住了，他心中惶恐，难道要殒落了？

活了这么漫长的岁月，熬过了数次劫难，如果今日在这里死掉，那他真的会成为一个笑话！

他将会是最可悲与最窝囊的天神。

马原大吼，怎能等死，取出一个紫皮葫芦，向嘴里疯狂倒一种液体，这是他平日化解仙古诅咒的奇异神液。

然而今日却不管用了，因为石昊所倒出的那些河水中蕴含的诅咒与马原体内原本的诅咒结合，越发复杂。

隆隆声震耳，马原发狂，疯狂燃烧己身精元，不惜损耗寿元也要祛除那种灰暗之力。

“嘿，老东西别急，慢慢来，短时间内你还死不了。我觉得你应该先为自己挖好一个坟墓，免得死后横尸荒野。”石昊嘴巴犯贱。

马原不理会，将他当成了空气。

石昊催动丹炉，再次开始倒出天河，想要给他加把火，可是这次失去了作用，马原狠狠的盯着他，以符文震开。

忽然，一块黄泥巴浮现，被石昊祭出，这块泥巴平日也被放在丹炉内，此时飞向天神马原。

马原面无表情，竭尽所能燃烧本源，看到黄泥飞来，他催动法力阻挡，然而让他吃惊的事情发生了，黄泥虽然受阻，但终究是穿过了法力层，擦中了他的身体。

“啊……”天神马原怒吼，那被黄泥擦中的部位，直接脱落下一大块血肉，迅速化成了脓血，景象恐怖。

这块黄泥是石昊从元天秘境中带出来的，得自太阳神藤之手，据传出自上界无人区深处，虽然不是那块号称可以直接化掉教主的邪泥，但也可怕无边。

当日，石昊在血色平原与跟云曦一路逃亡时，曾用它废掉一件接近天神的超级法器。

在他看来，这块泥巴也许能伤到真正的天神。今日一试，果然威力强绝，遭受重创的马原一个疏忽，再次负伤。

并且，这块黄泥由于平日被浸泡在丹炉内的天河水中，也就有了诅咒，这个时候等于双重伤害。

马原气炸了肺，今日能说是倒霉吗？接连出现意外，那小子身上的东西太诡异了，稍一大意，就让他脱一层皮。

“滚！”

天神怒吼，他一口先天道气喷出，将黄泥震飞。

“谢谢诶，你不喜欢，我收起来就是，这好东西可不能落在外面。”石昊说道，用丹炉重新收起黄泥。

“找死！”

马原盘坐虚空中，就这样横空而来，目射血光，他实在忍受不了这个小子了，希望不顾一切的将之击杀。

轰！

结果，他接连拍了三掌，那守护神符出现三条细小的裂痕，全部挡住了。

马原大叫，因为妄动神力，他遭遇诅咒反噬，更加不妙。

“啊……”

当身体浮现不少尸斑时，他惊恐了，知道不能耽搁了，这样下去的话必死无疑，没有一点活路。

随着他身体虚弱，四野的封锁全部崩开了，纵然为天神也有无力时。

石昊大笑，相对于天神的实力，差距真的颇大，但是此刻马原却吞了苦果，被他这样嗤笑，简直如同鞭子般，狠狠的抽在天神马原的脸上。(未完待续。。)

第九百五十章 混沌蚊湖

帝昆的心头泛起一片寒气，传言是真的，这混沌蚊湖是一处禁地，不能沾惹。。

他的心脏部位剧痛，那里有一个血洞，鲜血射出，被那一只巴掌大的蚊子吸收了，于无觉中中招。

他极速倒退，共有两只那样的蚊子，巴掌大，混沌气弥漫，实在是可怕无边，轻轻一振翅，千里虚空皆裂。

帝昆变色，头也不回的逃遁，然而在此过程中，他的四肢喷血，出现几个血洞，同时后背也剧痛，被钉穿，前后透亮。就在这一瞬间，他全身喷血，天神血液流失九成！

“啊……”

帝昆逃了，遭受重创，半边身子都破烂了，被钉的全是血洞，精血都流尽了。

若非这对混沌古蚊早已迷失自我，只剩下了模糊的本能，帝昆绝对难逃一死。

混沌气翻腾，两只蚊子在湖面上盘旋了一遭，噗通，再次没入黑色的大湖中，就此消失不见。

而天穹上，一只金色的蚊子振翅，散发天神气息，速度极快，扑向远空，一头神禽——紫金鸿鹄路过时，刹那毙命，血液被吸干。

山地中，也有一只金色的蚊子追逐成群的蛮兽，刹那间，所有巨兽的肌体都干瘪了下去，皮包骨头。

……

几只金色的蚊子长都有一丈，比神禽凶猛数十倍，虐杀所有生灵，疯狂吸收血液。

此外，更为惨烈事还在后面，在它们的身后，银色的蚊子足有数万，血色蚊虫更是密密麻麻，遮蔽天空，席卷大地！

无论是飞禽还是走兽，只要被它们覆盖。全部化成骷髅骨，精血尽失！

很长时间过去，所有蚊虫才重新没入黑色的湖泊中，恢复寂静。

帝昆去而复返，面色阴沉，他身上满是血洞，一代天神差点殒落在这里，平白丢掉九成精血，太惨了。

此外他还丢掉了一道元神，彻底断了联系。特别是。想到不久前被一个“蝼蚁”一顿狠抽，大嘴巴噼啪响，他差点吐血，额头青筋暴跳，恨不得一巴掌毁掉这湖泊！

“蝼蚁，荒！”身为天神，他多年没有这样的情绪波动了，此时他面孔狰狞，恨不得竭尽所能救那小子一命。不希望他死去，只为留在身边好好折磨。

“真希望有奇迹发生，你还活着，留待日后。慢慢‘招待’你！”帝昆不认为石昊能活下来。

但他是一个谨慎的人，盯着黑色大湖守了很久，不肯离去，最后更是遣出族中的弟子驻扎在此。密切盯着。

至此，他才真正离开。

关于混沌蚊湖，有太多的传说。

有人说。当年十凶之一殒落在此，埋葬于湖底，几只蚊子吸收其精血，漫长岁月的进化，得了大道。

也有传闻，上一纪元的仙，有对手在此覆灭，化成脓血，形成黑色湖泊，孕养出一群邪-恶的蚊虫。

还有人说，这黑色湖泊本就是开天辟地时的阴秽之地，蕴结着不祥。

湖底，石昊下沉，他自然没有死去，依旧活着，但是现在却感觉生不如死，浑身剧痛，太遭罪了。

湖水冰冷，即便穿着那副神秘的甲胄，但血肉也如刀割般，这是一种无形的煞气，斩其筋骨，挫其脏腑。

最为让人头皮发麻的是，那蚊子密密麻麻，在黑色而黏稠的液体中穿行，附着在他的身上，疯狂“下嘴”。

这种东西，小的也有一尺，大的一米以上，石昊从来没有见过这么多恶心的蚊虫，这么的大个。

破烂甲胄铿锵作响，被那一根又一根锋锐的尖刺撞击，许多蚊子涌来，密密麻麻，爬满了他的躯体。

“啊……”

帝昆的那道元神没有任何甲胄防御，凄厉惨叫，他被一根又一根尖锐的口器刺穿，浑身疼痛，难以忍受。

这些蚊虫很特别，不仅能吸血，连元神都能吞食，数百上千只冲来，给人造成密集型恐惧感，蠕蠕而动。

帝昆张嘴大吼，那黑色的湖水没入其嘴里，如同刀子般斩其神识，让他越发不支。

但毕竟接近天神境了，这道元神依旧很强大，竭尽所能反抗，震死一片又一片虫子，只是当远处一道金光刺来时，他瞬息不动了。

那是一头有天神气息的金色蚊虫，其针形口器无坚不摧。

不久后，帝昆殒落，元神被密密麻麻的虫子围住，很快就被吸食了个干净。

石昊将这一幕看的清清楚楚，头皮发麻，这么强大的元神就如此被解决掉了，太迅疾了。

果然，肉身为根，失去了庇护，再强大的元神要枯竭，总有衰败的一天。

现在不是同情帝昆的时候，他自身也遭遇险情，无数的蚊虫在叮咬他，甲胄铿锵，火星四溅。

这甲胄虽然不凡，但毕竟破烂了，有很多洞口，许多尖锐的口器刺了进来，对他造成致命威胁。

石昊对抗，甲胄发光，莹莹灿灿，那些洞口内形成神力漩涡，将不少口器绞碎，但依旧有一些尖锐的刺，插进了血肉中。

这真是防不上防，他伤势太重了，后继无力。

“我要死在这里了吗？”石昊心头发凉，他没敢动用守护神符，怕惊动那几头金色的天神级虫子，更怕惹来两只混沌古蚊。

手中的万灵图，寂静无声，根本就没有一点反应，他长叹了一声收了起来。

石昊取出丹炉，打开盖子，向外倾斜天河水，有闪电划过，击碎一片蚊子，更有诅咒之力蔓延，向外扩散。

这引发躁动！

不仅金色天神级蚊虫向这里望来，就是两只混沌古蚊也在远处有所异动，抬起了头。

“坏了！”石昊神色骤变。

外面有帝昆真身，湖中有这样密密麻麻的虫子，真是内忧外患，没有生路。

“嗡！”

突然，一只混沌古蚊动了，极速冲来。

石昊一叹。做好了最坏的打算，他手持万灵图，并且另一手持一枚古符，这是同守护神符一同在九龙拉棺畔的废墟下发现的，一直不知道有何用处。

“嗡！”

然而，混沌蚊虫速度太快了，几乎是一瞬间，就数次动用口器。

唯一庆幸的是，它失去了神智，处在浑噩中。没有刺中石昊的肉身，第一次刺在与雷帝有关的甲胄上，火星溅起，震开了湖水。

第二次，它刺在了万灵图上，铿锵震耳，让此地一下子了。

万灵图发光，弥漫出一片混沌气，各种生灵浮现。将这只古虫惊的后退，惊疑不定。

无声无息，石昊的体内浮现一团火，烧的附近的黑色的湖水消失。景象诡异。

另一只混沌古蚊也来了，但是见到这一幕，却也不禁发颤，跟着倒退。不敢在临近。

最后，它们退走了，就是几只金色的天神级蚊子也都惊退。有一种天生的本能，对万灵图敬而远之。

石昊长出了一口气，实在太危险了，若非这些虫子灵识蒙昧，失去昔日的神觉，只剩下了本能，那就麻烦大了。

换作任何一个正常的天神，都会攻击，不会这样因本能而退却。

随着几头最顶级的虫子退走，其他蚊子也躁动，向远处而去，不再包围他。

石昊惊异，一场危机暂告一个段落了，他没有离开，在这里寂静不动，默默的恢复伤体，这是难得的宁静之地，不会有外界的天神追杀。

可是这个地方真不是修行的好地方，煞气浓郁，除了这些喜欢阴秽气息的蚊子，其他神灵呆在这里，难以忍受。

时间一长了，连真神都受不了，肉身会龟裂。而这些蚊子是因为被黑色湖水孕育出的，故此无惧煞气。

即便如此，石昊也没有离去，默默忍受着，调动自身的精血缓缓恢复。

“嗯，那两只混沌古蚊，还有金色的天神去了哪里？”石昊一怔，转瞬间就感觉不到了他们的气息。

显然，这湖泊很深，超乎他的现象，那些强大的蚊子潜入了湖底。

石昊不再理会，更加安心，开始疗伤，就这样一连过了数日，他的伤口愈合一点，又在煞气中撕开些许，处在一种平衡状态。

“这湖泊太糟糕了！”

一晃眼，过去了半个月，石昊总算艰难的恢复了一点，而也就是在这个过程中，他惊异的发觉，湖底深处有东西，逸散出些许精气，对他的伤体竟有极大的好处！

又忍了数日，石昊觉得状态稍微好了一些，一咬牙，向着湖底最深处潜去。

外界，一片嘈杂。

二十几日过去了，荒被天神追杀，进入暗界，就此消失。

这成为焦点，所有人都在议论。

“可惜啊，荒就这么死掉了，英年早逝，在这一纪元还能修出两道仙气，实在是天纵神姿！”

“真的死了吗，也许还活着也说不定。”

“笑话，进入混沌蚊湖，谁还能活下来，自古至今那么多大人物深入湖中都一去不返，两只混沌古蚊有可能是仙尸异变产生的，他怎能抵挡？”

此刻的仙古，很多人都摇头，认为荒死掉了，不可能活下来。

“帝昆出自仙殿，这般出手，肯定不会给他活命的机会啊，这是在报复。”三千州的天才们也认为石昊死掉了，已经死亡。

人们知道，荒与仙殿传人对立，最后更是将帝冲击杀，而今天神帝昆出手，并不意外。

“嘿，再强大的奇才也无用了，就是修出两道仙气又如何，死掉的话，一切成空。”也有人幸灾乐祸。

“终于死了，哈哈哈……”

外界，一片喧吵。

清漪得悉情况后，沉默了，站在山崖上，久久不出声。

小兔子的大眼睛更红了，道：“这个祸害死了，不是说祸害遗千年吗？”

“小子，你安心的上路吧，我会为你报仇的。”打神石愤怒！

……

荒死了，跌落进混沌蚊湖，引发轩然大波，外界一片议论声，人们的反应各不相同。

湖底，有点点微光，石昊吃惊的睁大了眼睛。

他足足下潜四万丈，这才接近湖底，这简直不可想象，一个湖泊居然这么深！

“那是，天啊，十凶吗？龙，还有那个女人……”石昊震惊，当来到湖底后，他看到了让他瞳孔极速收缩的场景。

第一章到，今天还会努力多写，求月票。

呼唤大家支援。

.(未完待续。。)

第九百五十五章 逆天杀

人上十万，无边无沿。

此时，暗界的确是这种景象，而且应该远多于十万生灵，都在远处观看，分布在虚空、山峰间，密密麻麻。

因为，这次事情闹的太大了，几大天神发狠，要击杀荒。

“祸害遗千年，果然没有死！”人群中，小兔子握紧拳头，嘿嘿直笑。

打神石躲在山缝中，也在偷瞄，道：“这家伙疯了吗，到现在还敢叫板几个天神，还能有什么手段？”

清漪、曹雨生、长弓衍等人都来了，不过全都没有露出真身，密切关注，非常紧张。

不光是他们，就是其他人也都如此，在这种气氛下，都觉得很压抑，凝神注目。

“荒，我真不知道你是疯了还是傻了，你以为凭借一个湖泊就能挡住我们的脚步吗？天神要杀你，真仙复苏都没用！”帝昆说道。

“真仙要是降世，一个指头碾死你们全部，错，应该说是一根头发飘落，就可压碎你们全部！”石昊冷笑，依旧在嘲讽。

“无需多说，解决掉他，对一个不知天高地厚的东西，没有必要跟他再多语，计较什么！”马原阴沉着脸道。

“老马，你真是马脸不知丑与长，你忘记我揍你一顿的事情了吧，更忘记了不久前屁滚尿流、被蚊子追杀亡命而逃的事了吧？”

马原越是想表现高高在上的姿态，石昊就是越嘴贱、揭他的底，可着劲的埋汰，气的老马直哆嗦。

“别废话，杀了你！”黄金古象第一个动手。

随后古猿也出动了，而后貔貅更是喷吐神芒。

一时间，几大天神全部动了，祭出天神法则。镇杀石昊。

不过，他们很有讲究，出手后，立刻撕开虚空，选择远遁，为的只是惊扰湖泊中的生灵，让它们暴动起来。

石昊变色，对方完全反过来了，用他的手段对付他，几人都跑了。那蚊虫虽然对他身上的东西忌惮，可是若总是发狂，说不定也会去攻击他。

天神法则落下，让黑色湖泊沸腾。

成片的蚊子死去，湖水更是白茫茫，上半部被蒸干了。

石昊极速远遁，没有敢在这湖泊中呆着，那里太恐怖了。

轰！

蒸腾的湖水被定住，几头金色天神冲出。并且两只混沌古蚊也红了眼睛，在那里振翅，粉碎虚空。

湖泊被定住了，不再受损。几头最可怕的生物带着铺天盖地的蚊子出现，愤怒了，疯狂寻觅敌手。

“逃啊！”

远方观战的人惊叫，全都吓的面色苍白。亡命而遁。

石昊也冲向远方，然而就在这时，几大天神再次同时现身。围堵四方，禁锢虚空，一下子将整片山脉封锁了。

“小辈，你真以为我们对付不了你，天神要杀你这样的蝼蚁，办法太多了！”虬龙冷声说道。

“怎么不逃了，今日灭杀你，就跟碾死一只虫子般容易！”马原寒声道。

“将我象族当成食物，你算什么东西，今日要好好的拷问你的灵魂！”黄金古象发怒。

帝昆更是直接出手，一道秩序神链飞出，攻向石昊，带着冷意，带着蔑视，道：“不知死活的东西！”

这一幕，远方所有人都见到了，都是一叹，荒太过年轻气盛，将自己的命搭进去了。

轰！

一声剧震，石昊的体外浮现光团，将他守护在当中。

那是守护神符，再次发威，抵住了天神的攻击。

“这古符果然神秘，不过我看你能用多少次，我们每人发动一击，持续下去，早晚会让它破碎。”龙雀冷笑。

“轰！”

突然，混沌蚊子追杀而来，带着几头天神还有漫天的虫子，化成乌云，俯冲而来。

这个景象过于恐怖，让几大天神全部变色，他们没有想到，那两只祖蚊便是失去了神智，还这么记仇，追杀而至。

“走！”

他们禁锢此地，而后居然将这片虚空截断，整体从这里消失，封锁着石昊一同离去，逃出这片小千世界。

远方，人们震撼，这太可怕了，天神的手段果然难以揣度，自己能够撕裂虚空也就罢了，联手之下居然皆截走一片虚无，包裹着山川，整体离去。

“轰！”

让他们震惊的是，那两只混沌古蚊一样如此，仅凭本能，就包裹住了虚空，带着密密麻麻的蚊子追了下去，离开这一界。

“天啊，这帮蚊子好记仇，要发生大事了！”有真神惊叫。

所有人都激灵灵打了个冷颤，预感到，仙古要有大乱了，两只混沌古虫离开巢穴，这样追杀天神，绝对恐怖。

“走，追下去看看一看！”

“你疯了，不怕被蚊子吃掉吗？想变成干尸吧！”

“不用担心，这群蚊子盯上了天神，我们只能在后面跟着，若有不对，立刻逃走。”

一大群人追了下去，永远不缺乏胆大包天者，想亲眼见证那一幕，蜂拥而去。

天神裹挟石昊，不断逃遁，接连出现在几方小世界，可是蚊子始终追逐，并不放弃。

这让几名天神大吃一惊，脸色难看，麻烦大了，他们没有想到古蚊如此难缠，居然这么一路追杀。

难道说，他们当中有人会殒落不成？

“快出手！”古猿暴躁，对石昊出手，轰击他的守护神符。

其他人神色阴晴不定，也都祭出宝术，准备轰开此符，将他的肉身夺走，然后就会分开逃遁，各打自己的主意。

追下来的人发现，那些蚊子果然只针对几名天神。

观战者越来越多，小半个仙古都被震动了，各族修士齐现，都想观看这不可思议的一幕。

“完了，荒这次真的要死了，在劫难逃！”有人叹息。

这还怎么逃，被几大天神封在虚空中。只依靠守护神符的话，早晚会被攻破。

“怎么会这样？这家伙太笨了，将自己陷入了绝地，这次多半真的要死了！”小兔子眼睛发呆。

“唉，你怎么犯傻啊！”打神石恨铁不成钢。

清漪、曹雨生、雪琳、洛道、长弓衍等也都蹙眉，石昊陷入了绝境，根本就没有生路可言了。

外界，三千州。

各教修士也都见到了这一幕，因为石昊没有动用仙气，形势逆转之快。让所有人都惊讶。

“这次，他死定了，还能如何翻盘？”

“嘿，早先能活过来可以说是奇迹，撞了大运，但在绝对的实力面前，他一个小修士能翻出什么浪花，这样挑衅几位天神，纯粹是找死！”

有人议论。早先愤懑的人此时都笑了，带着嘲讽之色，继续观看事态的演变。

“如果他还能活过来，我自掌嘴巴。算我多嘴。”有人带着冷意，带着森寒，而后又大笑了起来。

“死定了，没什么活路可言！”其他人也都摇头。那根本就是绝境，无任何生机。

冥族、天国、仙殿、火云洞、天人族等都露出淡淡的笑意，出了一口恶气。一时间他们觉得心情大好。

然而，就在这时，一道惊天的光芒映现而出，让所有人都眼睛刺痛，心神震撼，全都呆住了。

“天啊，他在做什么？”

“难道又要翻盘，还能绝处逢生不成？！”

“他这是在……逆天啊！”

许多人-大叫，就是天神也不例外，全都呆住了。

三千州，各教修士都震撼，怔怔看着仙道花瓣映现出的画面，难以置信。

同时，很多人感觉脸上火辣辣，似乎又被扇了一巴掌。

仙古内，一方小千世界中。

石昊独自立在场中央，他不再压制己身，全力运转神力，浑身发光，他爆发出自身最强威势，并以雷帝秘术勾动无上雷光。

一瞬间，一道粗大的雷电贯通了天上地下，恐怖无边，震惊十方！

这是天劫，不是一般的雷电，是上苍降下的神罚！

若是一般的人想在这没有天劫的时代引动出来，会异常艰难，但是石昊修有雷帝秘术，精研此道，并没有太费力。

不过，这样逆天行事，强行牵引出天劫，无比可怕，比正常的降下的雷罚要恐怖的太多了。

这才一开始，就降下了最强雷电，击穿虚空，震碎四野，响声如星空崩塌，让人双耳溢血，难以忍受。

这太激烈了，也太可怕了！

谁都没有想到，石昊这么决绝，居然做出这样一件震惊仙古的大事！

“啊……”

几位天神惨叫，脸上写满了恐惧。

因为，在那可怕的天罚中，居然有浓郁到极点的诅咒，跟着雷光一起降落，将他们全部淹没了。

石昊渡劫，他们跟着遭劫！

这诅咒浓郁的无法想象，如同液体一般，包裹住了他们，侵蚀到他们的骨子中，根本躲避不了。

若是没有遭遇过诅咒也就罢了，第一次时，总不至于直接覆灭。

可是，他们每一个人都早已“病入膏肓”，被诅咒侵蚀数以万年，现在被全面、彻底的引爆了。

“不，不，不！”马原大叫，从双腿开始腐烂，大块的血肉脱落，一眨眼间的功夫就快化成骷髅了。

“啊啊啊……给我退开！”黄金古象大吼，即便它皮糙肉厚，黄金神皮坚韧无比，可此时也是尸斑遍体，迅速腐烂。

它原本防御力惊人，但是离石昊最近，遭受的诅咒冲击最大，一下子被恐怖的诅咒之力“埋上”了。

黄金古象惨叫，头颅破败，肉块脱落，一下子就露出了白色的骨头。

而且，连它的天神骨竟然都在腐朽，像是烂木头般，不断的裂开。

“轰！”

一道天雷打落，正好劈在它的象牙上，两根雪白的利器全部折断，带着腐烂的黑血，坠落下天空。

“太……霸道了，好可惜啊，我的天神象肉！”石昊被劈的龇牙咧嘴时，还不忘记吃，来了这样一句，气的黄金古象身体乱颤。

“啊……”帝昆在也在嘶吼，肉身遍布满了尸斑，血肉不断脱落。

几大天神全都如此，没有一个例外，都遭劫了！

“我不甘啊！”天神在怒吼，在长啸。

“天啊，这是荒做到的？远方，所有人都震撼，简直不敢相信自己的眼睛。

“他的在渡天劫啊，藉此坑杀几大天神，太疯狂了！这样做，他自己能活下来吗？”(未完待续。。)

第九百六十五章 天劫又起

“希望诸位守密，暂不要透露出去。”石昊明言。

他体外有三道仙气，可以蒙蔽此地天机，外界的强者无法通过仙道花瓣窥探，只要在场的人不泄露出去，这就将是秘密。

在场的人点头，几族日后都要有求于荒呢。

轰！

山洪爆发般的波动扩散，大阵中心的老人睁开了眼睛，目光比刚才更清澈了，道：“还差一些！”

他是超越天神的存在，实力强大，所受诅咒也更深，一杯多的金色汁液肯定不足以化解全部诅咒。

毕竟，连天神都需要两杯雷劫液呢！

“小友，大恩不言谢，我等你好消息，希望你再次渡劫成功！”八臂魂族第一高手说道。

他没有离开，依旧自封在此地，虽然神智不浑噩了，但是也说不好什么时候会复发，需要谨慎，真正化解掉诅咒才行。

石昊已经在祭灵古地呆了数日了，他一直想离去，但是附近几个大族却执意留他，请他在此闭关。

他也曾去过人马族、古魔族，并且隐约间感应到了曾经截杀过他的两位天神的气息，但是两族不曾多说什么。

他很快离去，不愿多涉足，避免出现意外。

“他对我族有芥蒂，这不算妙，日后若真是再次渡劫成功，我们能分到几许雷劫液？”有人低语。

“哼，天劫是那么好渡的吗，尤其是到了后面，肯定会越发恐怖，下次这个人也许就不复存在了。”有天神不愉。

很明显，曾经袭杀过石昊的天神不愿低声下气，更不想去跟石昊赔礼。在暗中观望，带着冷意。

“轰！”

数日后，一声惊天巨响爆发。雷光万重。

有人渡劫，而且声势浩大！

毫无疑问。这一消息无比惊人，引发轰动。

继石昊渡劫成功后，又有人踏上了这条路，引动天劫，淬炼己身。

一柄天剑斩破虚空，一道身影独立苍穹下，引发可怕劫难，无尽雷霆击落。将大地都砸的沉陷了。

一人一剑，在对抗天劫。

这震动仙古，特别是原住民都冲向那里，就是八臂魂族、丽人族、灵圣族等也不例外，即便得到了石昊的许诺，但依旧想第一时间赶去。

这对原住民来说，影响深远，意义重大。

“又有人渡劫了，真希望成功啊，省的那个荒自以为了不得。认为我等离不开他！”马跃说道。

“很好，希望此人能成功，我亲自去看一看！”魔洛点头。

说出这种话的是人马族、古魔族的天神。也是曾经对石昊出手的强者。

天地大劫，震动十方。

很快，有消息传出，渡劫的人是孤剑云，这是一位古代怪胎！

他来自剑谷，在进入仙古前就曾经于罪州挑战长弓衍，实力极其强大，在古代怪胎中都名列前茅。

石昊闻言蹙眉，剑谷、妖龙道门、火云洞等。都敌视罪血后代，他们同气连枝。曾经一起镇压过罪州。

“剑谷的弟子，我真想会一会！”他自语道。

轰！

天崩地裂。鬼哭神嚎，孤剑云渡劫，声势越发浩大了，吸引去一些天神。

“成功了，又有一人渡劫成功，谱写极尽辉煌！”有人-大叫，消息传到了祭灵祖地。

十方俱震！

这一日，孤剑云渡劫成功，同样让仙古大地震，引发了惊世波澜。

一瞬间而已，许多人冲向那里，围了上去。

因为，有人见到最后的雷劫云层中有仙池，蕴有雷劫液，孤剑云盘坐在旁疗伤。

这让人疯狂，又一个绝世人物出现了！

“哈哈……”许多人-大笑，特别是曾经对石昊有敌意的天神更是畅快无比，心中的阴霾一扫而空。

现在还有什么可担心的，又一位绝世天才出现了，同样渡过了雷劫，掌握有神秘宝液，不用再去求荒了。

“荒，他以为自己是谁，古来独一无二吗，又有人成功了，取而代之！”

“哈哈……破除诅咒有望，不一定非得借助荒，杀了他又如何？！”

有天神站在远空，这般说道，血气恐怖。

天劫只剩下了残余雷光，已经算是结束了，但孤剑云还在疗伤，守着雷池。

一些天神自发隔绝外人，将他护在中央，等待他走出雷云，要将他请回族中。

让人深感意外的是，人马族与古魔族也各有一位天神在当中，正是马跃与魔洛，在畅快大笑，让人愕然。

“咦，那两族不是将荒请去了吗，怎么跟那些曾有碰撞与摩擦的天神走到了一起？”

“嘘，小声点，马跃与魔洛两大天神也曾对荒出手，不久前曾很被动，而今自然放松了。”

最后，孤剑云走出雷云，他彻底成功，带着强大的气息，进军真神领域，成为最强天纵奇才之一！

外界，尽管发生了大事，但是当人们知道孤剑云渡劫成功后，依旧在三千州引发轰动，令许多人震撼。

“好一个孤剑云，竟然如此了得，牵引雷劫，闯了过来，他超越了诸多前贤！”

四方皆震，三千州不能平静！

“罪血后代，你以为自己能够独领吗，我们的人也可以，仙古遗地一旦开启，就是你殒落时！”有古教天神寒声道。

火云洞、妖龙道门等恨透了石昊，很想将他镇杀，可惜而今进不了仙古。

“小友，可愿去我族？！”

仙古遗地内，一些天神无比热切，对孤剑云传音，阻挡了其他各族的修士，都希望将他带走。

“小道友，可否带出雷劫液？”有天神更是直接。

“我人马族与古魔族愿为你保驾护航，助你夺仙古最大造化。”又有两大天神上前。这让人一怔，正是马跃与魔洛。

石昊若是在此，自然明白一切。

很快。有人眼神火辣辣，要以圣物跟孤剑云交换雷劫液。

“就送予几位前辈吧！”孤剑云平和的说道。不曾交换，直接取出几个玉罐，分别向他们递去。

这一下引发轰动！

也不知道有多少双眼睛在看着，就是八臂魂族的天神等都差点冲过去，只可惜晚了一步。

“还是小友光明磊落，竟不思回报，将如此珍贵的东西献了出来，放心。我等绝不会亏待你！”有天神大笑，神色激动。

在场的天神纷纷赞扬。

“这就是差距啊，同样渡劫成功，有人曾经以为奇货可居，而小道友却是这般的坦诚，让人钦佩。”马跃说道。

这已经是在贬责石昊了，马跃手中持有玉罐，当中封印着雷劫液，自然无所畏惧了，什么都不怕了。

魔洛也是如此。大喜过望，他知道，诅咒应该能够解开了。道：“人和人是不同的，小友高风亮节，未来注定会有大成就，我想有人会急了吧，毕竟不是唯一了，哈哈！”

其他天神也不吝赞扬，都希望将孤剑云拉拢到自己的族中。

不得不说，孤剑云天赋异禀，强大非凡。渡过了天劫。

此时，他笑容平和。这次渡劫成功果然影响巨大，他将可以藉着原住民的力量做很多事。自身实力也将突飞猛进。

他笑了，一切都在向着他预料的方向发展，他这般谦虚，如此做派，肯定能拉拢一些天神，凝聚成一股恐怖的力量！

而且，这样一对比，他会比荒更占据优势，他的笑容越发灿烂了。

“我要立刻化解诅咒！”有天神说道。

事实上，早就有人迫不及待了，已喝下雷劫液，盘坐在虚空中，闭上眸子，开始化解诅咒。

时间流逝，最早喝下雷劫液的人睁开眼睛，露出狐疑之色，道：“怎么……好像没有作用？”

“不对啊，我的诅咒还在，不曾减弱！”又有天神睁开了眼睛，露出不解之色。

孤剑云的笑容一下子僵住了，他皱起了眉头。

随后，所有天神都站了起来，全都低头看着手中的玉罐，一个个握紧了拳头，表情复杂，都沉默了。

远处，很多修士都见到了这一幕，不禁愕然。

“为什么无用？”有天神低吼，真的太失落了，同为雷劫液，也带着金光，为什么不起作用？

当确定诅咒还在，不能化解后，这些天神好比从天堂坠落进地狱，所有的喜悦都消失了，失望到极点！

“怎么回事？！”有人咆哮。

他们探出强大的神识，仔细观察，最后都一叹。

这雷劫液带着金色，但是内部也蕴含着紫光，不细看根本难以发觉，越是探查，越是能看出浓郁的紫意，隐在金光中。

有人提炼，只有少许金色汁液，大部分竟是紫液，丝丝缕缕的金液竟能将所有紫液染成金黄-色，这很惊人。

“这种雷劫液无效！”这些天神又惊又怒。

虽然为天神，但是根本没有渡过天劫，而此前他们也只见到过一人引发天地雷霆，所知都是在骨书中见到的。

孤剑云渡劫时，他们见到了雷池，以及浩大的无边的雷海，所有人都以为那也是最强雷劫，现在看来，差远了！

非最强天劫诞生的雷劫液无用！

在这一刻，人马族的马跃脸色铁青，想起刚才说过的那些话，他握紧了拳头。

古魔族魔洛更是后悔不已，很想扇自己一巴掌，这可如何是好？！

刚才的话语，若是传到荒耳中，以后别想化解诅咒了，肯定不会给他们雷劫液。

其他天神也都神色难看，这让他们意识到，什么叫乐极生悲，高兴太早了。而且，刚才的话应该是将荒给得罪了。

消息传到祭灵祖地，石昊只有轻飘飘的一句，道：“紫色的雷劫液，我在尊者境渡劫时，曾经得到一池。”

这样的话语被人传了出来，引发哗然，无比轰动。

这是人们第一次知道，他在尊者境就曾渡劫！

孤剑云脸色难看，他辛苦渡神灵劫，所得到的雷劫液竟无用，而荒在尊者境就已经渡劫，且见识过紫色雷劫液了。

孤剑云愤怒，脸色发白。

轰！

天劫又响，仙古居然接连有人渡劫。

马跃、魔洛等天神第一时间赶去，可惜接下来的几人全部渡劫失败，形神俱灭。

“不是每一个人都是荒，都可渡劫，而且是最强天劫！”有人说道，这一下子引发很多人认同。(未完待续)

第九百七十章 无人可挡

第九十五场，一头朱厌登场，一丈高，肌肉鼓胀，皮毛发光，拥有爆炸性的力量。。。

这跟石村肉呼呼的毛球不一样，它体格健壮，白头红脚，身上黑红色的毛发长达一尺，看起来很凶猛。

它双臂都快垂到地面上了，粗壮有力。

“嗷吼……”

一声大吼，其音充满了残暴的力量，朱厌腾空而起，让虚空都裂开了，这是一头强大的真神。

“朱厌王，在初代中都赫赫有名，从未有一败！”有人小声说道。

众人屏住呼吸，紧张的看着这一幕，谁都知道，石昊的身体出了大问题，很可能会自己咳血倒在地上。

现如今这么多高手接连跟他碰撞，毫无疑问会让他的伤势恶化，也许会有生命危险。

“轰！”

朱厌的力量狂暴无匹，腾跃而起后一脚向石昊踹去，足以将一片山岳踏的崩碎，他整个身躯都在发光，毛发倒竖，凶狂无比。

这虚空在轰鸣！

石昊盘坐在地，身外血气燃烧，如同黄金圣火将天空都映照的一片金灿灿，他如涅槃的真仙，宝相庄严。

咚！

他抬手，一拳向空中击去，迎上了朱厌的那只脚，隔空一击，两者间符文璀璨，爆发出惊天动地的声响。

石昊身体摇动，自身问题太严重了，但是朱厌却更难受，那只脚掌变形，出现裂痕，有血淌落。他跟见鬼了般，一跃而起，整条腿都在痉挛，身躯都在颤抖。

朱厌以力量著称，闻名于世，非常难对付。是仅次于十凶的一列古兽之一，可现在单凭力量碰撞，他依旧远不如一个重伤的荒。

“呔！”

朱厌大喝，一瞬间，身体暴涨，这是他展现的法相，高达千丈，并且施展出三头六臂的大神通，六条手臂同时结印，向着石昊镇压而去。

虚空裂开。朱厌的攻击力异常惊人，魔猿法印威能惊人，压的人要窒息，若是换作寻常修士，直接就要被拍成肉泥，就是初代也难抵挡。

但是，石昊抬手间，柳絮飘舞，不是白色的。全都为黄金色，落在他的身上，让他惨叫。

柳絮生根，抽出枝条。将他捆住！

“变！”

朱厌喝道，千丈长的躯体迅速变小，它化成了一只蚊子，振翅逃遁。

石昊依旧坐在那里。一只大手探出，直接向前拍去，砰。朱厌化成的蚊子被打了个结结实实，显出原形，骨断筋折，翻腾着飞了出去。

“哧！”

石昊弹指，一道剑气飞出，洞穿其肉身，让他大叫，浑身是血，踉踉跄跄扑了出去，差点直接倒在擂台上。

朱厌脸上写满了惊恐，他终于明白荒有多么可怕，哪怕看起来肉身干枯，血气消散了，他这样的一族翘楚也不敌。

“看在毛球的份上，我饶你一命。”石昊说道，他想到了下界的毛球，看着这头朱厌，终是没有下杀手。

朱厌踉跄，浑身是血，跃下擂台。

此时，人们全都神色凝重，荒太强大了，马上就要连胜一百场了，果然没有人能阻挡他！

“他的伤势如此之重，居然都无人可以撄锋，若是让他好起来，谁也不是对手，没有任何机会啊！”

“不见得，若是有古代的无敌王者出手，他这种状态走不下擂台！”

“我来领教！”

轰的一声，死亡气息弥漫，一头巨大的白骨架降落在擂台上，头骨中神火燃烧，这并不是冥族的强者，是一头白骨生物进化成的神祇。

“喀嚓！”

石昊直接动用雷帝宝术，漫天雷光扫了过去，阳刚气沸腾，电弧充斥在每一寸空间。

嘶吼声阵阵，这头白骨真神竭尽所能对抗，但是终究不是对手，眉心被雷光击穿，灵魂之光溃散，当场毙命。

“荒主动攻击，如同狂风暴雨般，他这是……坚持不住了，要尽快结束战斗！”许多人看出了端倪。

这让不少强者又是期待，又是紧张，已经到了关键时刻，还有最后四场战斗！

“孤剑云来了！”就在这时，有人惊呼。

所有人同时转头，向一个方向看去，全都震动，古代的王现身了，而且这位与众不同，曾经渡劫成功。

这是一个强大的人物，他来自剑谷，一柄剑横扫天下群雄，曾向四冠王长弓衍挑战。

如今他来了，人们知道，荒危矣！

这样一个人，不仅修出了仙气，还渡过天劫，在古代怪胎中都绝对是最强的几人之一，可以跟任何人争霸。

更遑论是现在，荒已经负伤，情况危急。

孤剑云会出手吗？

剑谷与火云洞、妖龙道门等一样，同为镇压罪州的古老道统，孤剑云出自这样的门庭，可以说天生跟罪血后代对立。

所有人都屏住了呼吸，静等紧张一刻到来。

“呵呵，道兄，我先上去为你掂量一番！”不远处走出一个人，对剑谷传人笑道。

“不用！”孤剑云摇头，他背负神剑，气宇轩昂，还没有出手的打算，神色淡漠。

“我本身也想去领教，即便败给荒也能逃离擂台。”这个人很自信。

众人惊呼，因为看到他露出了本体。

这是一条螣蛇，通体银灿灿，粗大如山岭，跃上擂台，盘成一座蛇山，比真正的大岳不遑多让。

而后，他身体发光，符文密布，演化出蛇族至强奥义，龙吟声传出，符文向前镇压，而它自己也动了。

无尽符文包裹着蛇山，一同镇压石昊！

“嗯？”

石昊惊异，这头螣蛇远比一般的初代还要强，这符文如火山喷涌，让他都感觉到了一定的威胁。

但是，依旧不够看，哪怕他快耗尽了血气，自身很虚弱。也发出了雷霆一击！

“轰！”

他轰开了蛇山，接着上苍之手压盖天穹，狠狠的拍了过去，砰的一声，螣蛇被震的大口咳血，庞大躯体翻滚。

它长嘶，蛇信子化成匹练，向前卷去，还有无穷符文燃烧，对抗石昊。

“噗！”

这一回石昊双手齐动。极速放大，如同两道山岭般，他抓住了这条巨蛇的身体，猛力一扯，直接撕成了两段。

“啊……”螣蛇大叫，刺透虚空，腾跃而去，它果然有手段，竟可在虚空中游走。逃了！

众人一声叹息，荒果然厉害，这么重的伤都可击败如此强大的初代生灵。

同时，也有人点头。这螣蛇超凡入圣，能在上苍之手下活命，也算是了不得。只是，这部分人很快愕然。因为石昊还没有收手！

锵的一声，他拔出一柄古朴的剑胎，一瞬间。爆发出压盖日月的光芒，照亮擂台，大罗仙剑出世，哧的一声刺穿虚空。

“啊……”

螣蛇惨叫，被从虚空中斩了出来，眉心出现一个血洞，被一剑刺穿，当场毙命。

“好狠，好凌厉的手段！”

人们倒吸了一口冷气，早先很多人能活命，是荒不下杀手，现在他动了杀意，连强大的初代螣蛇都逃不走！

所有人都看向了孤剑云，因为螣蛇上台前曾说，为他去掂量一下荒。

如今螣蛇被斩，他会有什么反应？

人们明白了，罪血一脉跟剑谷、火云洞等对立，大仇不可化解，荒这样出手，是在对孤剑云警告吗？

要知道，荒可是重伤了，自身有恙，还敢这么强势，岂不是逼孤剑云出手。

孤剑云面色平静，不曾出手，只是双目很幽邃，盯着石昊手中的大罗仙剑，渐渐露出炽热的光芒。

他用剑，自然喜欢这口绝世剑胎！

“很好，这柄剑，我喜欢！”他这样轻语道。

众人闻言都是一惊，这是宣战吗，要与荒动手了吗？

“喜欢的话，你可以过来拿。”石昊平淡地说道，盘坐在擂台上，用袖子擦去嘴角的一缕血，同时体外圣光燃烧，肌体越发干枯了，犹若皮包骨头。

“我会的！”孤剑云说道，话音一顿，又道：“不过我不跟一个将死之人战斗。”

他没有出手，只是称呼石昊为将死之人。

“我来！”

第九十八场开始，一头黑色的玄龟登场，迎战荒。

“哧！”

这一刻，石昊没有任何保留，因为他知道，自身的问题越发的严重了，哧的一声，剑胎发光，划出一道绝世锋芒。

“喀嚓！”

黑色的玄龟大叫，它的龟壳直接被切开了，化作两半，坠落在地上。

“这不是玄龟一族的初代吗，它的防御力号称这一代最强，居然就这样被斩开了？”

所有人都吃惊，睁大了眼睛。

再强大的防御也挡不住绝世剑胎一击，玄龟扔下龟壳，直立着身子掉头就跑，且边跑边喊，道：“我认输！”

看着它这般滑稽，撒丫子裸奔，石昊心中的杀机敛去，目送他离开，留了他一命。

接着，第九十九场来了，一位古代怪胎登场。

“你是古代的王，却甘愿替别人耗我气血，就这样放弃了争霸？”石昊说道。

“我有自知之明，不曾修出仙气，也无法渡过天劫，与其如此，不若放弃争夺造化，跟人交易，用其他来补偿。”他说道。

这一战，龙争虎斗，此人早已晋升真神境，且大圆满了！

石昊负伤，血气干枯，激战起来后有些吃力。

但是，当他强行提一口气，热血激荡时，一切都被扭转了，就是古代怪胎也不行！

噗！

他不曾动用仙剑，只结法印，施展轮回神通，令附近时光碎片飞舞，无比可怖，令此人迅速衰老。

最后，石昊的右手切开了此人的颈项，让一颗头颅斜飞了出去。

并且，石昊补了一指，将其眉心刺穿，殷红的血流淌，一位古代怪胎毙命！

没有人可以阻挡他，哪怕身体有大问题，古代的王者来了也不行！

“你想登台吗？”石昊看向孤剑云，只剩下最后一场。(未完待续。。)

第九百七十四章 强者齐现

石昊盘座在地，由双手开始，那金黄-色的光泽一寸一寸蔓延向手臂上方扩展，生气溢出。

原本他都干枯了，如同寂灭一般，一动不动，没有一点生机，很多人都以为他坐化了，可现在却见到这一幕。

人们瞠目结舌，一个个不敢相信！

随着时间流逝，那具干枯的躯体生机越来越盛，从双臂扩散，金黄-色光泽流淌，不久后上半截身子都如此了。

石昊宝相庄严，如同金身涅盘，那具躯体内蕴无上玄妙－，有惊人的力量在弥漫。

很明显，他成功了，开始复苏，生机慢慢显化。

人们不得不叹，荒太逆天了，都以为他要死了，结果却如他所说那般，将那些人当成了磨砺己身的“废器”。

一些人看向孤剑云，很明显这位绝世天才判断有误！

孤－剑云倒也平静，没有说什么，只是盯着石昊，一语不发。

“杀我银血魔树一族的嫡系后人，与我圣地为敌，此人不可留！”暗中有人自语，是银血魔树一族的强者。

那是一位男性天神，而在其身边还有一位女性天神，都曾经跟银坤在魂岛现身，与八臂魂族发生过冲突。

“铮！”

一柄神锥飞出，黑黝黝，发出乌光，这是天神法器……

轰！

这虚空直接就炸开了，天神之威不可揣度它撕开虚空就到了石昊的近前，冰寒刺骨，就要钉进其眉心中。

“你敢！”

八臂魂族的老天神大袖一挥，天神法则扩散，禁锢此地，而后卷住了黑色的法器，并站在石昊身前，进行守护。

战斗升级，连天神都出动了！

众人无比紧张，这个级别的巨头争锋动辄就要流血一界，小千世界都可能会毁掉。

“八臂魂族，你们包庇恶首，须知，你们也是仙古遗民，眼看着他打杀我地遗民，却还与其走在一起该诛！”银血魔树族的天神喝道，这个时候更是露出了本体，化成银色古树，枝桠参天，声音若惊雷。

砰！

银色古树动了，巨大的枝条抽来，打裂虚空，并且每一根枝杈都化为一道天神法则可怕无边。

八臂魂族的老天神修道多年，眉心发光，强大的魂力汹涌，他是一位绝顶天神，自镇压对方并且开口道：“既然如此，你等为何登临我魂岛，去寻石昊小道友，还许以各种好处。只囡小道友拒绝，你们就翻脸了吗？”

老头子当面说出，揭老底不给银血魔树一族留任何颜面。

究竟是怎么回事，所有人都清楚，争夺石昊，无不是想化解诅咒，而有些人注定不能与石昊化解仇怨，故此想打杀掉。

“喀嚓！”

天神法则碰撞，这个地方虚空扭曲。

“两位道友还是息怒吧，听闻外界有人正在攻打仙古界壁，要闯进来，而今我们不能内乱。”有人劝解。

就在这时这天地剧震，像是在印证来人所说。

隆隆隆！

那条横贯各个小千世界的虚空大裂缝在剧烈颤抖发出神秘霞光，法则在交织，它不稳固了，像是要崩开。

很明显，外界有众多强者在攻击，要撕开这条缝隙，穿过界壁！

这让人忧心，但凡原住民都有点惶惶，千百世，无尽岁月以来都没有教主级强者闯入，这是要打破宁静了吗？

所有人都不安，这是仙古最后一次开启了，没有人知道会怎样落幕，最终发生什么。

“轰！”

那大裂缝再次摇动，遭受了更为剧烈的撞击，让仙古遗民变色。

来自三千州的天才则一个个露出－喜色，师门就要闯进来了吗？很多人都欢喜，因为这擂台对他们来说太难了，根本争不过。可族中的天神若来，教主若是驾临，那么便足以碾杀一切阻挡。

什么荒，什么孤剑云都不在话下，哪怕他们天资再高，也都可击杀，目前绝对挡不住教主呢。

“咦，孤剑云登台了！”就在这时，人们发出惊呼声。

显然，孤剑云也感觉棘手，外界的人若是进来，再对决的话，就是教主跟教主的争锋了，他哪怕再惊艳，也没有了优势。

“谁敢与我一战？！”他平静问道，背负神剑，扫视所有人。

一时间，现场寂静，竟无人敢应答。

因为，他毫发无损，正处在巅峰状态，谁敢撄锋？除却荒外，他是唯一一个渡劫成功，并活下来的古代怪胎。

隐约间，他现在有了无敌之势。

时间推移，孤剑云在那里一站就震慑住了群雄，没有战斗，但因时间流逝，擂台便判他赢了五十场。

这让人目瞪口呆！

居然能如此，许多人都无言，都不用战斗，只需站在上面就可以从容过关，积累战绩！

不少人蹙眉，非常不甘，但却不敢上去。

“这是荒发威所留下的后遗症啊！”有人叹道。

不久前，有目共睹，荒即便重伤垂死依旧赢了八百场，无人是其对手。而孤剑云也是渡过天劫的人，如今血气旺盛，完好无损，自然让人忌惮。

在人们看来，他现在或许比刚才的荒还要恐怖！

就这样，他站在那里，战绩已经积攒到连胜九十九场了，不战而胜！

当第一百场来临时，终于有强者出现了，在远空喊道：“孤剑云，我来会你！”

一片铅云冲来，带着滔天的压抑气息，一个灰色长发披散的年轻人出现，轰隆一声降落在擂台上。

“是你，还活着！”孤剑云大吃一惊。

“没错，当年被你侥幸赢了一招，我残身不灭，还活着，这一世跟你了结！”来人喝道，这个青年脸色苍白，灰发垂到腰际，笼罩着阴雾。

不用多说，谁都知道，此人一定无比可怕，当年竟然能跟孤剑云血拼，只落败一招而已，这是一位古代怪胎！

“上一世我能败你，这一世自然还可以斩你！”孤剑云平静后这般说道。

“废话少说，就此一决高下！”

这是一场生死搏杀，来人战血燃烧，整个人散发的气息异常的恐怖，如一头怒狮般扑了上去。

“哧！”

十几招后，这个人就被孤剑云一指击杀，鲜血飞洒，那肉身裂开了。

“就这么死了，太容易了！”

“你也不想想，孤剑云修出了仙气，昔日的对手怎么还能对付他。”

人们一叹，为那人感到可惜。

孤剑云却没有放松警惕，依旧在出手，祭出一片道火，焚烧那人的尸身与血液。

“你杀不死我！”让人惊悚的是，一片血液冲出，化成千万滴，快速躲避了出去，在不远处凝聚成人身。

“你当年逃过一劫，就是仰仗此法吧，无量血经！”孤剑云说道，他锵的一声拔出了背后的神剑，指向那血色身影。

“没错，只要还有一滴血，我就不灭，你纳命来吧！”那血色身影喝道，不要肉身，只以血身攻击。

这让人震惊！

“天啊，居然是无量血经，这种魔功最是残忍，难以练成，不是早就失传了吗，居然又现世间！”许多人惊呼。

这是古老的秘法，虽然比不上大焚天功、九天十地经等，但是胜在一个“诡”字，难以击杀修炼此功者。

孤剑云手中的神剑不断挥出，将那血人击散，但总是杀不死，虽然也曾焚掉一些血珠子，但不能一下子全部烧净。

“坏了，居然还有这种人，杀不死，如何去赢他！”

剑谷的人担忧，这种敌手未免太可怕了，拥有不死之身。

“不用担心，孤剑云师兄一定能找到其破绽，这世间根本就没有不死身，估计血身当中有他的几滴本源精血，能让他复活几次，真要磨灭掉那藏匿起来的几颗血珠子，他必死无疑！”有人说道。

“我炼了你整具身，化掉！”孤剑云大喝，一剑扫出，场域成型，笼罩那人。

“轰！”

整具血人被洞穿，又被点燃。

然而，远处一颗血珠从擂台缝隙中滚出，再次凝聚成血身，与他大战。

“一颗血珠子便能演化出一道法身？”人们吃惊。

“这种魔功修成后，不触及仙道领域，并不是杀不死，只是会多上五到九条命而已。”有人了解秘辛。

这一战很激烈，但最后孤剑云摧枯拉朽，以不可阻挡之势连杀此人九次，终于血光尽失，那人死于非命。

“我修出仙气，且渡过天劫，哪怕你有一百条命也不够杀！”他平淡的说道。

这句话一出，现场寂静。

而后，他开始守擂，接连数十场，依旧是不战而胜。

当第二百场来临时，意外发生，有人登台，祭出一件法器，初时人们未觉得什么，可是后来发现它居然爆发恐怖气息，发出炽烈神光，将孤剑云击的大口吐血。

“天神法器！？”人们震惊。

外界的天才，根本不可能将这种器物带进来！

而原住民的兵器一般来说是不能出现在擂台上的。

孤剑云负伤，目光炽盛，道：“不管你怎么得到的，自身不是天神，都要死！”

他一声长啸，手中神剑发光，整个人与剑合一，围绕着那个强者激战，同时躲避天神法器的盛光。

最后，他一剑将那人斩首，可是天神法器却飞天而去，不能拦住。

孤剑云想继续守擂，但是他突然看到了一个人，瞳孔收缩，止住了这种打算，有绝世人物出现，而他却负伤了。

他必须得去养伤，不然危矣。

孤剑云跳下擂台，一闪而没。

随后，远空有人走来，白衣飘飘，超凡脱俗，此人太过丰神俊美，让许多女子都要嫉妒。

正是宁川，他银发齐腰，身材修长，连鞋袜都是白色的，纤尘不染，脚踏大道符文而来。

“轰！”

这个地方沸腾，宁川还活着！

这是天大的事件，他渡劫成功了，并未死去。

他一步就登上了擂台，目光湛湛，扫视所有人，并不说话，一时间群雄无人敢登台。

石昊盘坐，此时那金色光泽一寸一寸下移，都已经蔓延到了他的双腿处，他如同黄金塑成，异象超凡！

他心有所感，倏地睁开了眼睛，一眼看到了擂台上的宁川。

并且，石昊神觉敏锐，他注视远空，又看到了其一人，凶巢的谪仙也来了，他并未死！

随后，他又发现了十冠王！

“这下热闹了，马上就要分胜负了，谁是第一强者，应该快揭晓了。”石昊自语。

巅峰人物聚首，自然要发生惊天大对决！（未完待续。）

第九百七十五章 至尊大战

宁川登台，无人敢上场，一时间寂静无声！

方才，孤剑云登场时，最起码还有几人出手，特别是他最后被天神法器所伤。

现在，白衣宁川一来，居然让人窒息，无一人敢去挑战！

这一转眼就是两百场过去了，他平静而立，没有一人登台。

前所未有，古来仅见！

轰！

“咦，有人渡劫？”

人们惊讶，在这种情况下，居然有人选择渡劫，实在令人惊异。

“是长弓衍！”

“四冠王渡劫了，果然惊才绝艳，就是不知道能否过关！”

消息传来后，众人吃惊。

与此同时，另有消息传来，其他小千世界也有人渡劫，有人听到了惊世雷音。

“又一些强者要死去了！”有人叹息。

这是事实，雷劫岂是那么好渡的，贸然引动天雷，必成劫灰！

然而，但凡敢这样做的人，毫无疑问都是最强大的王者，以古代怪胎为主，这样的人死去是巨大的损失与遗憾。

这让人一叹！

“没有道友上台吗？”擂台上，宁川很平和，不被雷音所动。

而此时，他更是看了一眼石昊，两人间注定有一战。

不过，此时的石昊正处在关键时刻，金色身躯发光，自上而下已经到了膝盖处，整具躯体都快化成金黄-色了。

石昊神色平静，看了他一眼，不曾停止，若有一战也是在他完满后！

“我来与你一战！”

第二百零一场时，一人飞身上了擂台，手持一口骨刀向着宁川斩去。这是一位真神大圆满境界的生灵，的确强大。

但是，宁川仅是用手一点而已。一道清光便飞出，击碎这柄骨刀。

这虚空中如烟花绽放一般灿烂。骨块四飞，并且燃烧了起来，宁川一击强到让人悚然。

可是，就在此时惊变发生，那骨刀虽断，但此生灵依旧向前劈去，不曾停手，而且这虚空居然爆碎了。

“什么。天神之威？！”众人-大惊失色，这变化太诡异了。

仅余刀柄，怎么反而威势更盛了？

“无影刀！”有人惊悚，这是一种秘宝，为天神法器，最是可怕。

这种刀不见刀身，可隐在虚空中，是刺杀类可怕魔兵，防不胜防。

此人怎么也有天神法器？所有人都惊的的睁大了眼睛。

“天神法器带不进仙古，而原住民的兵器也无法临近擂台。他是从哪里得到的，怎么回事？”

此前，孤剑云就已经遇到一次。此时又一天神法器出现，让人愕然与不解。

虚空轰鸣，那无影刀太过锋锐，粉碎虚空！

天神法则交织，恐怖的神力席卷，就是宁川也变色，快速躲避，他从原地消失，出现在另一方。

然而。这名强者轮动天神法器，斩破虚空。横扫整座擂台，让这个地方无比可怕。

“一元化虚空！”宁川断喝。

他毕竟还不是天神。不得不严阵以待，施展一种大神通，自身化成一缕光在移动，并且在熔炼虚空。

这个生灵虽然强大，但是催动天神法器太过耗力，尽管将宁川被逼的退避，但是那生灵却知道处境越发不妙了。

“噗！”

最后，此人-大口吐血，法力不支，不能催动天神法器了，遭受重创。

就在他元气受损的同时，宁川如天外飞仙，一指点出，噗的一声洞穿其眉心，那柄无影刀则瞬间飞走，消失了。

众人哗然，为宁川的强大而叹，也为接连两次出现的天神法器而惊。

“有三千州的天才跟原住民-联手！”有人低语，这般说道。

“没错，应是如此！”

很快，就有人做出了这种判断。

能上擂台的自然是外来者，不是原住民。

至于兵器，人们猜测，原住民负责淬炼出粗胚，真正祭炼成天神兵器的最后一步交给外来者完成。

这不是没有可能，一件天神法器虽然稀珍，难以祭炼，但是如果把所有条件都准备好，只让外来者顺势而为，还是能成功的。

“甚至，不是原住民，可能是一些大教自己做的，不要忘记有些大教故意让一些弟子留在仙古，发展成另类的原住民，图谋甚大。”

“不错！”

越是深想，人们越发觉得可怕。

要知道，连仙殿的帝昆都是一枚棋子，被留在了仙古，修到天神境，只是被石昊的雷劫提前击杀了。

可想而知，其他大教也肯定有古代的人杰留下，作为内应。

果然，在接下来的战斗中，又有几人出手，依旧是持天神法器，并且人们看出，他们属于不同阵营。

“坏了，非常不妙啊，一些古教早有布置，或者是跟原住民-联手，或者是自行建立了根基，我等怎么抵挡？”

轰！

第三百八十七场时，有强者出手，异常恐怖，居然是一位古代怪胎，手持天神法器，大战宁川。

人们发呆，这太恐怖了，古代怪胎掌握天神级兵器，除却宁川、荒这等人物外，别人绝对是被瞬杀的命运！

这一战，宁川废了一番工夫，对方不仅有天神法器，还掌握有一种诅咒，差点让他着道！

“轰！”

在其背后，一张天图浮现，将此人最终裹住，炼化成一堆白骨。

一位古代怪胎就这么死掉了！

人们震惊，同时为他感觉悲凉，曾经傲视一世，无敌天下，可是而今遇到了更强的人，就这么死掉了。

而且，这位曾经的王者就是掌握有天神法器也不行，依旧不敌宁川！

宁川连赢四百场，止步了，没有再出手。因为接连跟几位掌握有至强秘宝的人战斗，血气有些不稳。

尤其是，最后一人毕竟是古代的王。让他花费了一定的气力。

若是没有强敌在场也就罢了，他可以继续守擂。可是宁川看到了正在恢复的荒，也看到了谪仙还有十冠王。

他不敢托大，跃下擂台，要让自己始终保持在最巅峰，哪怕弱了一丝血气也不行，便不在擂台上。

下一刻，一人走来，身体模糊。被一些混沌气包裹，登上擂台。

“这个人是谁？”很多人不认识。

“他是……十冠王！”有人低声说道，生怕触了什么禁忌。

“什么！？”

这一刻，所有人都震惊，这就是号称不败奇迹的十冠王吗，纵横仙古，自古至今，都一直无敌。

别说是他们，就是原住民也一阵骚动，很多人睁大的了眸子。在看着他。

这个人太有冲击力了，出入仙古十次，每一世都力压群雄。独占鳌头，还有人记得他大战八冠王，横扫天下时的无敌气概。

在他出现的年代，气吞山河，无人可挡！

原住民中也曾有人要杀他，可是每一世他都安然无恙，避过了那些对他有敌意的天神。

“老朽的师尊当年想对付他，却被他杀了。”有原住民中的前辈高手说道。

无论是在三千州，还是在这片古地。十冠王都是一个无敌神话，是一个传奇。

他上去后。起初果然无人敢争锋！

不过到最后，还是有人出手了。依旧是手持天神法器的生灵，但是十冠王无惧，混沌气扫出，最后镇杀了来犯之人。

“这是小道！”他只有这么几个字。

下方，有人叹息，深表认可，一个孩童便是手持利刃，也难抗成年人，十冠王有资格那样说，因为他强大了。

这让暗中的人蹙眉，多年的准备居然无效，根本奈何不了宁川、十冠王这样的人！

笛声悠悠，远处一个人走来，脚踏虚空，衣袂飘动，如同一个谪仙般，他太过空灵了，不食人间烟火气。

谪仙到，源自凶巢的神秘男子。

他手持一根洁白的骨笛，登上了擂台，面对十冠王。

“道兄，请吧。”谪仙带着平和的笑，向十冠王示意，请他出手。

轰！

这个地方沸腾，两大绝世高手要争锋，震撼了所有人。

“我第一次进仙古时，就曾见过你。”十冠王盯着他，认真看了又看，居然这般说道。

“是啊，当年你我同入仙古，还曾在三千青石路上遥对，彼此微笑致意。”谪仙笑道。

这样的话语让人愕然，在场的人莫不吃惊，两人……同出一世，增在一个年代进入仙古？

那是十冠王的第一世，是谪仙的第一世，还是第二世、第三世……这让人猜不透！

谪仙微笑，道：“十世过去，道兄已经傲视仙古，号称十冠王，前无古人，荣耀尊贵之极。”

“你是第一个让我如此佩服的人，十世不显，名副其实的无冕之王。”十冠王轻叹。

听着他们的话语，所有人都发懵，内心波澜起伏。

“那就在这最后一世来个灿烂的了断吧。”谪仙始终很平和。

“好！”十冠王只有一个字，开始出手。

“嗡！”

这擂台居然都要摇动了，这是前所未有的事，因为两人交手了。

“十凶宝术！”许多人惊叫出声。

那两人太过超凡，一上来几动用了震古烁今的大神通！

十冠王一拳轰出，真龙咆哮，那分明是龙拳，是无敌的真龙宝术！

这可不是散手，而是真正无缺的盖世神通！

谪仙衣袂翩翩，如同在起舞，若仙人转世，在其周围彩光斑斓，他施展出了天凤一族的大神通。

真龙对决天凤！

所有人都傻眼，这才一开始，第一击而已，这两人就展动了如此绝世秘法，怎不让人震撼。

这两人的造化未免太大了，这两种宝术，不说万古数一数二也差不多了！

随后，人们更加震撼，有点头皮发木，因为两人快速变化秘法，再次施展出不同的十凶宝术。

“天啊，他们掌握有几种盖世宝术？”

这擂台上，千般法则，万道瑞光，撕裂苍穹，震裂云朵，连那古老的擂台都在摇动，前所未有。

过去，修士在上面战斗，此台从来都是纹丝不动。

一瞬间而已，两人已经交手上百回合，在此过程中，每人都动用了三四种无敌宝术，都属于十凶！

逆天了吗？这让人口干舌燥，心中剧震，难以说出话来。

“真是龙争虎斗啊。”石昊说道，他睁开了眼睛，那金色的光已经蔓延到脚底，他成功了，完成了蜕变。

“罪血后代，可敢一战！？”宁川开口，这是他来到此地后，第一次发出挑战。

“有何不可，你我也上去！”石昊一指擂台。

下一刻，两人冲天而起，全都跃上了悬在天空中的古老擂台上。

所有人都呆住了，这样也行？

两人没有多余的话语，上去就厮杀在一起。

惊世大对决，一座擂台上，分成两个战场，全都在动用举世罕见的大神通，他们杀的日月无光，天地失色。

四大高手争锋，前所未有，在过去从未有这样的激战，这擂台居然允许两组年轻至尊争霸。

下方，人们看得热血沸腾。

这是千古罕有的大事件，真正的无敌大战开始了，至尊争锋！

月中了，呼唤月票，仙古进入尾期了，在这里呼唤下兄弟姐妹，求张月票。

谢谢啦。(未完待续)

第九百七十八章 天骄混战

龙争虎斗！

擂台上，一下子多了数名年轻王者，震动十方，这场大战越发的激烈了，让观战者都跟着血脉喷张，心中激动。

谁也没有想到，会演变到这一步，古代怪胎，当世的王者等纷纷登场，都冲了上去。

这些人神觉敏锐，隐约间觉得，这擂台允许群雄登场，角逐第一，多半不同以往，要发生什么变故。

正是基于此，他们才登场，去争夺造化。

“铮铮……”

剑鸣如金石裂苍宇，响彻天际，寒气逼进了人的骨子里，孤剑云披头散发，浑身是血，状若疯狂。

他怒火中烧，愤到极致，因为这几个上台的人都拿他掂量己身，他成为了一个衡量战力的标准。

怎能如此？

想他孤剑云，修出一道仙气，且渡过天劫，是名副其实的绝世人杰，可是在这里却被人这般轻视。

他先遭石昊重创，又被重瞳击穿手臂，接连遇到打击，充满了怨愤。

在龙腾虎跃时，又有数人登场，都是古代怪胎！

其中一个女子手托一座尺许高的微型火山，岩浆中一口小棺沉浮，妖异而神秘。

还有一女子，金发披散，黄金光雾弥漫，天功一展，隆隆作响。

……

这擂台上，更加乱了，大战不辍，道音隆隆。

因为，这些人都生出了感应，觉得造化要现了，现在不登台的话可能就没有机会了，该趁乱搏杀了。

“什么人都能上来吗？都吃我一拳！”

十冠王不满，他蓦地转身，捏龙印，拳头发光，轰出一记至刚至猛的龙拳。一头真龙摆尾，俯冲向所有人。

他一人而已，横扫群雄，针对刚上来的所有人，霸气无边。

那些人都遭受了攻击，不得不出手对抗，这里轰然作响，神芒蔽日，符文如同火山喷发般恐怖。

有些人-大口吐血，其中包括古代怪胎。难挡十冠王龙拳之力！

“还不登台，速速相助！”有人负伤后，不曾退后，而是暗中传音。

轰！

此地沸腾，台下有各教高手，有诸多联盟，这个时候闻声而动，分成不同的派别，竟一起冲上了擂台。

前所未有的混战！

自古至今。擂台上都没有这般混乱过，也不知道有多少修士登台，跟一些古代怪胎站在一起，跟一些王者共进退。

“杀！”

有几人是超然的。石昊、谪仙、十冠王纵横人群中，所向披靡，他们间的大战不受影响，谁敢拦路就杀谁。

可以看到。有接近者，直接被打的爆碎，化成了血雾。

这样的人根本不可敌。如同修罗般，斩杀一切束缚，没有人可以干预，也不能阻挡他们的脚步。

“咚！”

突然，一柄骨匕出现，刺向石昊的后背，乌光千重，这是一口天神法器，偷袭而来。

“咄！”

石昊一声轻叱，口中喷出先天精气，伴着混沌芒，他以大-法力牵引，让匕首横空而去。

不远处，顿时传来惨叫声，有修士遭劫。

“敢偷袭我！”

石昊弹指间，鲲鹏真羽纷舞，金色霞光挤压满空间，向前杀去。

噗！

最终，一位高手殒落，天神法器有灵，自行遁走。

“荒太厉害了，却是我等大敌，不得不除。”有人登台后，相助孤剑云，化解了危局，暗中对他传音。

“你竟未死，也来了！”孤剑云吃了一惊。

这是火云洞的古代怪胎，早先传闻走火入魔，坐化在上一世，不曾想他依旧活着，进入了仙古，此时站在其身边。

“我们去相助宁川，击杀荒，这罪血后代必须除掉！”火云洞的年轻王者冷幽幽地说道。

刚才，有人持天神法器偷袭石昊，就是他在授意。

正如人们所料那般，有些大教布局，跟原住民-联手，在仙古打造天神法器，针对一些古代怪胎。

火云洞、仙殿等都曾这么做过，这些天神法器以及暗中的力量如今显现了。

孤剑云皱眉，他虽然很想击杀荒，但是这样跟人联手，却放不下身段。

“到了现在还顾忌什么，我们帮宁川击杀荒，然后作壁上观，静看十冠王与谪仙两败俱伤，到时候我们这一系人终将胜出得造化！”火云洞的古代怪胎低声喝道。

“动手吗？”就在这时，又有人接近，对两人传音。

孤剑云一惊，还有人，这……亦是一位古代怪胎！

“我联络了两位道友，到时候皆持天神法器前去相助宁川。”火云洞的至尊说道。

“宁川道友不见得领情。”孤剑云迟疑。

宁川不属于他们这些道统，但是却曾观阅过他们这些古教的一些典籍，因此跟他们有着莫大的干系。

有时候，宁川就是他们的代表。

“出手吧！”火云洞的强者说道，原本他以为石昊出了问题，必死无疑，不曾想到，最后蜕变出一具金身，出乎预料。

“好！”

孤剑云最终点头，提着神剑，于混乱的人群中向前杀去。

四人分开，悄然潜行，跟周围的人对抗，在血液飞溅中前进。

“轰！”

突然，一座天神塔发光，出现在石昊的头顶上方，向下，将他笼罩。

石昊寒毛倒竖，向旁一闪，结果一杆天神战矛刺来，青色光芒湛湛，洞碎虚空，气息宏大无匹！

他再次避过，一张大网晶莹透亮，席卷而来，要将他缠裹。

而且，孤剑云也出手了，一柄神剑斩断长空，立劈而来。

这转瞬间而已，就有四大高手出击，再加上劲敌宁川。让他陷入了围攻中！

要知道，当中可是有天神兵器压顶！

所有人都变色，因为就在此时，天神法力浩荡，太过雄浑了，周围很多修士一下子化成了血泥，爆碎在那里。

除却古代的王者外，诸多修士难以避退，连哼都没有哼一声就惨死当场，这块地方一下子被清空了。

“找死！”

出乎人们的预料。石昊这次根本就没有闪躲，站在了那里，迎战四方敌！

在其手中，出现一枚洁白的骨块，并不大，温润晶莹，他手持着，迎向天神法器。

轰！

各种生灵虚影浮现，抵住了天神威压。挡住了几件天神法器。

这是万灵图，石昊进入仙古后第一次真正亮在所有人面前，用以对敌！

“这是什么？”火云洞的传人-大惊，他手中那杆天神战矛刺不动。所有法力都被消融了，不能临近。

唯一让他庆幸的是，这枚骨块不曾爆发神威，只是被动防御而已。显化出各种生灵虚影。

“杀！”

这一刻，石昊爆发了，忍无可忍。他发现那竟然是几名古代怪胎，这等人物居然联手偷袭他！

轰！

他的背后浮现鲲鹏翅，身体前则缭绕最强雷霆，手中持轮回符文化成的剑，向前杀去。

他硬抗宁川，又反身杀向孤剑云。

孤剑云大惊，这种力道不可抗衡，那人刚一冲来，就让他有股窒息敢，符文涌动，让他哇的一声大口咳血。

他御剑而行，第一时间倒退。

“啊……”

火云洞的王者大叫，因为石昊盯上了他，那一剑劈来，轮回符文绽放，时光消逝，他感觉生命在被剥夺。

“杀！”他大喝。然而任他挣扎，不断出手，动用了此生最强手段，各种宝术尽出也不行，挡不住那人。

当石昊冲到其面前时，他已经动用了数十种秘法，但也只能做到这一步，坚持数十招而已，便被对方一剑削落头颅。

其元神想逃，可是却在刹那间，被那时光碎片斩中，化成飞灰。

“轰！”

宁川在后出手，可是石昊的鲲鹏翅一展，遮天蔽日，挡住了他。

并且，石昊向前冲去，以万灵图震开一座天神塔，一拳冲击，将一位王者打的爆碎，化成了血雾。

随后，他不断结雷帝印，接连拍出，闪电交织，将另一位古代怪胎击的横飞，化成一具焦炭。

“一道仙气都不曾修出，也敢来杀我！”石昊冷哼。

“轰！”

就在石昊冲向孤剑云时，长弓衍出手，一箭射来，让孤剑云大口喷血，那一箭射穿其肩头，让那里爆碎。

孤剑云横飞，跌落下擂台。

“该结束了，你们都给我闪开！”一人-大喝，正是来自下界的那个神焰男子，他的手中出现一角轮回盘。

起初，这盘子威能不显，可是随着他手腕淌血，古盘慢慢复苏，发出阵阵混沌气，释放出至强威能。

可以带进仙古，却被不大道花瓣所阻，这轮回盘不可想象！

这一刻，他催动这一角轮回盘所有人，想将他们都全部掀飞，打落下擂台，最终独占鳌头。

“跟那以尊者之身称霸仙古的断鸿一样，有混沌宝具！”有人-大惊失色。

冲上来的人群，全都头皮发麻，根本就对抗不了。

“以为凭此就能压制所有人吗？还不行！”十冠王喝道，一刹那，他的手中出现一株小树，不过一尺高，他攥着树干，猛力一扫。

这一刻，瑞光万道，法则无穷，将那压落向他的混沌气全部扫灭了个干净。

人们倒吸冷气，那……很有可能是——世界树！

另一边，谪仙更是从容，在其手中出现一根独角，古朴自然，但是轻轻一划，天崩地裂，鬼哭神嚎！

“天啊，这是天角蚁的独角，属于十凶的无上仙角！”所有人都发呆。

神焰男子变色，一击不成，居然有两人都能化解其威势。

轰！

就在这时，这天地剧震，那虚空大裂缝突然间咔咔作响，不断扩大，将要爆开了，并且影响到了擂台的稳定。

“什么，外界的人要进来了！”人们心惊。

原住民更是剧震，心中惶惶，万古变局开始了。

喀嚓！

大裂缝蔓延，从擂台前冲过，跟它发生了激烈的碰撞。

嗡的一声，擂台闪耀，快速形成一道门户，开启了一座传送阵，一道光扫向石昊，要将他卷走。

“选中了他！”人们握紧了拳头。

有外力干扰，变局产生，这擂台不稳固了，它做出了选择。

人们明白，石昊此前连赢八百场，属于众人当中胜利场次最多的，故此被选中。

“给我回来！”十冠王大喝，他挥动手中的小树，摇曳出万道法则，强行拘禁石昊，要将他拉回来。

与此同时，谪仙亦出手，用天角蚁的独角！

“杀！”宁川也动了。

不止他们，其他人也纷纷拦阻。

这一刻，石昊毫无保留，穿上了一具破烂甲胄，疑似与雷帝有关，并且右手持万灵图，左手取出一枚尺许长的鳞片。

那鳞片散出龙气，氤氲蒸腾，它来诡异的源头——染血的黑色古船。

“挡我者死！”石昊大吼。(未完待续……)

第九百八十章 乱起

外界有人杀进来了！

石破天惊！

万古未有之变局开始，让所有原住民脊背生出寒意，不知道是福还是祸。

至于三千州的天才也都沸腾，他们知道，师门要进来了，将要进军仙古遗地，可惜……迟了一步。

如果早上那么一点，荒就进不了光门！

“好可惜啊！”有人捶胸顿足，太遗憾了，就差那么一点，便成为了此生的大憾。

许多人痛苦无比，在那里大吼，更是有不少人诅咒，脸色扭曲，已经发狂，恨不得引领师门血洗仙古。

也有人身体发冷，预感不妙。

比如说一些古代怪胎，还有十冠王、谪仙等，对于他们来说，外界教主进来的话，会极度危险。

因为，他们手中持掌有逆天之物，一些人绝对要打他们的主意！

兵荒马乱，仙古若是遭劫，那些教主横扫而过时，他们的处境会很糟糕。

就是孤剑云这些背后有大教护持的人，也已变色，仙古若乱，他们这样古代王者若不能第一世间与师门会合，很可能会被人暗算。

这影响太大了！

一瞬间，众人反应不一。

“非是我不敌，而是变局来的太快！”十冠王在低语，握紧了拳头，三道仙气化成真龙，缠绕在他的身上。

他猛力一震，虚空塌陷，让众人心惊胆颤！

尤其是，跟他距离过近的一批天才，全都哇的一声大口喷血，横飞了出去，根本不可匹敌那种波动。

这就是十冠王，一怒之下，气息暴涨而出，别人就承受不住。

“咦？”谪仙原本怅然。很不甘心，可是忽然间，他神色一动，因为那光门还在，并未消失掉。

谪仙青衣飘飘，若天凤展翅，轻灵而飘逸，被仙气包裹着，洒出光雨，径直到了那光门近前。

“什么。他也进去了！”人们发呆。

谪仙翩然，缭绕仙光，空明无比，一步就迈进了那道光门内，极速向里面冲去。

轰！

这个地方沸腾！

没有人可以平静，这突来的变化让人们震惊、喜悦，情绪一下子高涨了，更有很多人仰天长啸，发泄心中的压抑。

这一刻。巨大的喜悦填满了每一个人的心。

轰隆隆！

十冠王出手，如真龙出渊，一跃而上，没有人可以阻挡他。在他挥拳间，山海皆崩，天地共颤，宛若盖世神王出行。

那血气滔滔。席卷天上地下，远远望去，一座火红的“道炉”包裹着他。宏大如山，那是血气所化。

这是一个人的生机，更是他无敌的力量体现！

十冠王闯了进去，也进入光门内，所有人都为其让路。

“竟能如此，还有补救的机会，我等也能进去！”

人们大叫着，就是擂台下的人都震撼了，蜂拥而起，向台上冲去，如同洪流一般，肆虐天地间。

意外之变，让众人看到了希望，所有修士都眼热，争先恐后，不管怎样要跟进去，哪怕造化被人抢了，也要看个究竟。

一幅天图展动，内部收有日月山河，此时古卷化成一条金光大道，宁川继十冠王之后踏着天图冲了进去。

轰隆！

石毅出手，眸子发光，重瞳开天地，演化世界雏形奥义，自成一方天宇，他崩开虚空，将身边的人横扫，也闯了进去。

“怎能少的了我，注定要成仙的人！”小胖子曹雨生大叫，跟长弓衍站在一起，向前杀去。

古代怪胎都动了，各自施展手段，大神通不绝，光门前流光溢彩，法则交织，乾坤崩裂。

最强的一列人都先后进去了，但是当踏进光门内，他们发现与石昊的待遇不一样，荒是直接从这里消失的，达到目的地。

而他们则是沿着一条以法则构建的通道，需要奔行，一路疾驰，向那神秘之地赶去。

“快，一定要快！”

人们喊着，若是晚了，什么都剩不下，估计被会荒席卷一空。

别说是后面的人，就是谪仙、十冠王都沉默着，动用了目前最强的力量，燃烧法力，消耗本源，不顾一切的向前闯。

等待数世，为了什么？就是这一刻，他们全面爆发了，比不久前还要可怕！

轰！

当然，在这个过程中，也还有些争斗，比如重瞳射出的光束，混沌光弥漫，跟宁川的天图碰撞。

这条路不平静！

“路怎么会如此之长！？”就是古代怪胎也急眼了，极速而行，凭借他们的修为，数千里都可转瞬即到。

可是时间流逝，他们最少也奔行了数以万里计，结果还是在途中，不曾接近那终极古地前。

喀嚓！

擂台前，那条虚空大裂缝摇动，气息恐怖。

原住民都脸色难看，各自启程，返回族中，准备应付变局。

同时，也有人冲向其中一个小千世界，要看一看何等人物进来了，准备探听消息，为族中带回有用信息。

更有三千州的天才冲向那一小世界，他们没有闯光门，而是要要接引自己的门派，引高手杀来。

在很多人看来，与其与跟荒、十冠王、谪仙争夺，不如赶紧寻到门中的教主，堵住光门，那样什么都跑不了。

玄明界，一个不算大，很普通的小界。

可是因为此地空间节点被击开，与外界贯通而彻底不同了，再也不可能平凡。

此际，神力澎湃，法则交织，天地间电闪雷鸣，各种异象纷呈，震惊了此界所有原住民。

其他小千世界的高手赶到这里后，也都一个个瞠目结舌，一条大裂缝贯通此界，其中有一段格外粗大，那是节点所在。

一位头戴紫金冠、身穿道袍的老者站在裂缝中，半截身子进入了此界。眸子若神虹般，扫过山川，眼中炽热无比。

在其身前，还有一些十几人，不过修为都没他高，从尊者境到真神境不等，都是此前为了试验这节点的承载力而成功送过来的修士。

“不好！”

这个道人一惊，感觉神魂颤栗，毛骨悚然，莫大的危机笼罩了自身。

“啊……”他一声大叫。奋力挣扎，想要冲过来，可是仙古有莫名法则，于虚空大裂缝中交织，在阻击他。

虽然在外界有人出手，相助他越界，但还是不行，他脸色一下子苍白了。

因为，有无上道则冲进了他的体内。

“不！”他大叫着。

他的额骨发光。元神冲出，想要逃进仙古遗地，因为他已经预感到了不祥，肉身支撑不住了。

可就在此时。虚空大裂缝中光雾氤氲，混沌光扫出，若绝世剑芒，劈中那道元神。根本不放过他。

噗！

那拳头大的元神哀叫一声，在此炸开，并且他的肉身也在同一时间被焚成了灰烬。

早先过来的十几人全都倒退。脸上失去血色，他们很幸运，顺利过来，而这道人实力强横，一只脚都踏入了天神之上，是一位准教主。

结果，这么强大的人就如此轻易的死去了，如同一枚石子丢进湖泊中，没有溅起太大的浪花。

外界，无人区。

大裂缝横空，血色霞光绽放，乌黑闪电交织，景象骇人。

此时，成群的人站在此地，从尊者到天神，再到教主等，都是各教的修士。

特别是，前方有一群教主一个个神色凝重，他们耗费无尽力量，终于击穿界壁，结果逐一尝试，神火、真一境的人进去不成问题。

后来急于求成，那老道人主动请缨，他们合力相助他越界，不曾想这个一只脚迈入天神之上的准教主一下子毙命了！

“难道说，我等无缘，没有机会进去？”有人叹息。

刚才那一幕，他们都看在眼里，默默推演，已经确认，教主进不去，被那仙古世界排斥，不然老道人也不会惨死。

“最强也只能到天神境，一只脚踏出天神领域的人都不行。”有人道。

在场的教主沉默了，他们何尝不想进去，可是反复推演后，全都蹙起了眉头，心中不甘。

“还有道友愿意尝试吗？我等当竭尽所能护持。”有人说道。

没有人应声，因为早已算定了结果。

“罢了，只能让我等门下的天神去争夺机缘了，我相信，他们会带出的。”有教主开口。

只是，这界壁不稳，就是护送天神进去，他们也需要合力而为，撑开节点，保护越界的人。

“仙古界排斥我等，这通道不会很稳固，不知道能支撑多久，送进去的天神不会太多。”有人说道。

所有人都想到了，若是这个节点破毁，他们还得重新寻一处地方，再次共同施法才能打开。

按照他们的推测，起初的一批人应该可以顺利进入。

这些名额很重要，各教相商，据理力争。

“第一批人中，当有我仙殿一个席位！”远处，一座古老的青铜殿，混沌气散开，传出一道苍老的声音。

所有人都心头悸动，就是各大教主也不例外，对他深深的忌惮。

一辆辇车中，同样传来一道声音，那是当世帝族，也要占据一个席位。

“我西方教当有一席位。”

“我冥族应登临仙古造化地。”

“我神庙可以用九天十地经护持此通道，理应有一个席位。”

……

所有教主都在开口，争夺席位。

这个时候绝不能退让，关乎大造化，他们在瓜分仙古的最大机缘。

“什么荒，什么谪仙，什么最终胜出者，在天神压境后，只能沦为尘土！”

被选中的天神中有人低语，那是仙殿的的一名中年人，目光冷冽。

“道友所言极是，我等不曾进入时，那都是小孩子过家家，现在将重新决定造化归主，敢有不从者，只能沦为劫灰！”

仙古中，擂台光门后的终极古地。

石昊一个人独自站立，这个地方太神秘了，他仿佛已经石化。(未完待续……)

第九百八十六章 狂澜前奏

篝火跳动，肉香扑鼻。

夜晚，魂岛上的石林中，银色火焰跳动，如星辰闪耀。

火堆上方，肉块被烤的金黄，油脂滴落在火光中，嗤嗤作响，并且散发出异香，令人馋涎欲滴。再加上数千年的神酒，这里芬芳无比，令人沉醉。

“好香，第一次吃到天神肉！”石昊双目晶莹透亮，从被烤的金黄的鸟翅上撕下一块肉，向嘴里塞，一副很陶醉的样子。

“我也有数十万年没吃天神肉了。”魂族的古祖说道，披头散发，盘坐在石林中，此时他在大口吃肉，大碗喝酒。

自从诅咒加重，这数十万年来他浑浑噩噩，何谈享受，终日都在昏沉中度过。

若是让外人得知，这一老一少在吃天神肉，一定会目瞪口呆，非被吓坏不可。

那可是天神，一族的顶级战力，就是一个大族群也不会有很多，有数名就到头了，谁敢当作食物来吃？

这犯大忌讳！

便是在三千州，有绝世教主法力通天，一般情况下也不敢这么做，除非私下捉一头天阶神兽，悄然吞食。

“这只金毛独角熊，除却熊掌外，其他部位真不如这头银鹄好吃。”石昊点评。

“这是自然，在美味当中，会跑的不如会飞的，不过这熊掌倒真不错，老朽也没有吃过天神级熊掌呢。”魂族古祖点评。

“诶前辈，你越界了，那只熊掌是我的！”石昊叫道。

在鼎中，四只熊掌被熬煮一天了，这个时候，两人揭开鼎盖，迫不及待的享用。

鼎中，流光溢彩，那熊掌灿灿发光，晶莹透亮光一看就让人的流口水，就是魂族古祖也是双目发光。

咕咚！

他们一边吃还一边饮酒，都是数千年的陈酿，以各种宝药还有奇果酿造而成，寻常人喝上一口就能增长道行。

“好享受！”他们一边吃神翅、熊掌等，一边畅饮，非常痛快。

远处一些魂族弟子看的又是流口水，又是后怕，那可是四大天神啊，就这样被他们给当作食物吃了！

除却两人外，魂族的老天神也来了，跟着沾光，在啃了一只金黄的鹄翅后，红光满面非常满足。

这对于任何人来说，都是大补，天神之体，堪比神圣宝药。

“人生第一次吃天神，不错，味道好极了。”魂族的老天神这样说道，喝的醉醺醺。

“前辈既然喜欢吃，我们再去猎杀就是了。”石昊为两人都倒了一杯酒，结果惊的两人全都酒醒了。

“小友，我已经与外界结下大因果，真不能再这么干了。”八臂魂族的古祖说道，这太犯忌讳了。

“小道友差不过了，你这个境界吃天神肉，不宜过多，虚不受补啊。”老天神也说道。

石昊干笑，但依旧大快朵颐，他没有半点不适，吃的不比那两人少，浑身冒金光，精气腾腾而出。

四大天神殒落，魂岛上的人没敢张扬不愿外界知晓，不然的话必然是一场大麻烦。

目前他们迫切希望石昊尽快突破，去渡天劫，帮助他们化解诅咒，特别是若再解救出几位教主，便可抱团取暖，那样就无惧外界的冲击了。

“小友，还需要多久？”老天神问道。

“如果寻到我需要的那些天材地宝，立刻就可以准备，不会太久。”石昊说道。

“圣人木？”魂族古祖问道

“是！”石昊点头。

“你要走那一步？！”魂族的天神吃惊。

“必须的！”石昊郑重点头，自他出世以来，一直在突破极境，一路高歌猛进，自然想踏上最完满的路。

“那可是有危险的！”老天神说道，但很快又闭嘴了，这个人怎能以常理度之，在仙古争霸中睥睨群雄，证明了一切。

“仙古的确有圣人木，不过都生长在险地，有恶兽还有毒虫盘踞，需要分外小心。”魂族古祖点了点头。

他可以派人去探查，究竟哪里的圣人木最好、且易采伐。

“你若走那一步，还需大量的兵器，需以宝具献祭，化解自身危局，我族可以提供。”老天神道。

只要石昊能够晋阶，可以突破，他们可以不计代价的栽培，就是舍弃一些强大的宝具也在所不辞。

“不用，我的路不需要动用其他兵器，我的拳头，我的肉身就是最好与最强大的武器！”石昊说道。

到了现在，他都没有刻意去温养与祭炼一件专属于自己的神兵利器，只是在借用所收缴来的兵器。

因为了解的越多，他越坚信，唯有自身强大才是正途，因为连这天地规则都有不测的一天，更遑论是兵器。

上一纪元可以成仙，这一纪元却连仙气都难以修成，这种剧变太过可怕。

吃饱喝足后，地上多了一堆天神骨，都是鸟翅、熊腿等，老天神命人收好，这些都是顶级炼器材料，不能浪费。

“这口棺椁的确古怪！”

三人围绕着玉石棺观看，石昊请两人帮忙，看能否开启此棺，强取出那部经书。

老天神尝试了半天，都不能开棺。

魂族古祖一声断喝，双手发光，在轰隆隆声中，强行打开了玉石棺，顿时飞出各种祥和瑞光，氤氲蒸腾。

唯有教主才能以蛮力开启，天神都不行。

哧！

玉石书裹着仙种冲天而起，就要遁走。

三人早有准备，几只大手一起探出，向前抓去。

嗡！

道书摇动一下子将仙种吸收了，而后掉头向着地面撞去，砰的一声，火星四溅，符文绽放，它被阻住了。

天地合拢，三人与经书都被在当中。

这是魂族的祖器，一座石炉，封锁虚空，禁锢乾坤玉石书无法逃走。

它被炉壁挡了回来，在这里乱闯。

“封！”魂族古祖一声断喝，玉石书不动了，被他封住，持在手中。

这部经书色彩斑斓，以五色神玉刻成，内部有奇异秘力流转隐约间可见一个又一个古怪的文字。

魂族古祖以大-法力强行开启，掀开一页，五色神光冲霄，演化混沌气，景象异常的惊人！

“这是至高道书啊！”他不禁惊叹。

他们是仙古遗族，对上一纪元多少有一些了解，听到过不少传闻，在上一纪元但凡这等宝书一定是至高传承！

遍寻一个纪元，也不会有很多部！

魂族古祖蹙眉，因为…他不认识当中的文字，一个也辨认不出

石昊也凑到近前，逐一细看，结果同样是双眼一抹黑，没有一个字符能够认识这不是骨文，没有办法参悟。

“前辈，你们不是仙古遗民吗，是上一纪元幸存下来的族群，怎么也不认识？”他问道。

“岁月变迁，一切都可以改变为了适应这片天地，我等的修行方式都变了，更遑论是文字。而且，这还不是仙古一般的文字，这是仅有少数人才能掌握的‘仙文’。”魂族古祖叹息。

不然的话，他也很期待呢，可现在只能干瞪眼。

老天神接了过去，可是他连书页都翻不动，只有达到教主级才能强行开启此书。

这如何是好？石昊想藉此道书悟法，结果发现还没有那种资格。

“等你學到仙文后，再去参悟吧毫无疑问这是一种无上传承！”魂族古祖叹道，恋恋不舍的交还给石昊。

外面，剩下的八名天神惊疑不定，他们发现少了四人，与他们断绝了联系！

他们虽然有所获，但是同进来的天神一下子少了几人，还是让他们发毛，心中震惊。

至于外界，无人区中，各大教主却无感，不知道当中发生了什么，因为这些天神进去后不能透过仙道花瓣映现。

他们猜测，那些人不曾借助三千大道花瓣进去，故此无法在上面显形。

“呵呵，第一批人都顺利进去了，共十二尊天神，已经证明，这通道稳定，可以容许天神前往，接下来可以送第二批人进去了！”

有教主笑道。

事实上，第一批人中有几名是大教的重要的人物，但是并非全部。

第二批人才全部是精英，比如仙殿的天神、冥族的古尸、神庙的大能、兽海的吞星兽、西方教的护教法王等，一个个来头惊人。

虽然早期他们争抢名额，但送第一批人时，却没敢让所有精英都进去，怕被阻击，担心通道不稳固。

结果发现，这条通道外根本无原住民阻挡，没有人出手。

“多年的安逸，让那些遗民失去了进取心，没有了昂扬的斗志，这……很好！”

“进去后，将荒给我擒住，莫要杀死，给我带回来，我要将他炼成冥奴！”冥土的主人开口，阴雾滔天，吩咐那具古尸化成的天神。

“道友，应当将荒交给我们才对，他的师门跟我教是宿敌。”仙殿有人开口。

“嘿嘿送我吧，将他封在杀剑中，经年累月，饱受杀气侵蚀，滋养吾剑！”天国也有人开口。

这些人还没有抓到石昊，就已经在计较如何对他。

就这样，这批最为重要的天神也被送进去了，仙古将会迎来一场大风暴！

而这个时候，石昊也动身了，前往一片古地，那里有圣人木，他准备在那里突破，登上更高一个境界。

而他这条路与一般的修士不同，一旦成功，就会被尊为神王！（未完待续。）

第一千零五章 魔女

邪门了，怎么看着有点熟悉，可是细看的话，这个人似乎又不曾见过。

石昊直嘀咕，看了又看。

不过，那终究是万物土下映现出的身影，有些模糊，不是真身。

净土中，草木很多，有许多都是数万年的古药，不乏圣药，遍地芬芳还有流光，神圣无比。

石昊临近，撑开唯一洞天，小心戒备，不过这个地方并无危险。

即便如此，他也很谨慎，因为涉及到万物土必须要慎重，它的来头太大了。

传闻，它可滋养万物，保持不朽，即便是尸体葬下去，漫长岁月后都可让其复苏，再次复活过来。

就不用说其他妙用了，这种东西在仙古时就价值无量，一般都掌握在无上强者手中。

据说，仙王在殒落前，都会设法寻到这种至宝，将自己葬进去，期待不朽，来日再次复活而出。

当然，这种复苏就不能简单的以一年、两年来衡量了，很有可能数万年，甚至一个纪元那么久远。

石昊想到这些后，自然心头一震，难道说这下面埋葬着什么东西？

当日，在神药园中，他也见到了万物土，被“白龟驮仙”所拥有，那个时候石昊曾怀疑，那株长生药可能是一尊仙王所化。

但是，并无证据，仅是猜测而已。

如今眼见所见，此地的万物土不少，可以与仙药园中的那块相媲美，方圆都是一丈。

“别告诉我，下面葬着一位女仙王！”石昊轻语，心头略微紧张。

他已经走到近前，面对着这片神土。

万物土，如同沙粒般，颗颗晶莹。泛出蓝光，绽出炫彩，一片迷蒙，腾起薄烟，如同云雾，流霞溢精。

无论怎么看都很圣洁，不像是土，倒像是天地间各种珍贵的宝石磨碎后放在了一起。

石昊动用法力，将这万物土分开，一点一点的挖掘。想看一看到底有什么。

突然，他扒开一些沙土后，见到一只雪白的玉足，不大，晶莹洁白，如同玉石雕刻而成。

“见鬼了！”虽然早已猜到，下凡可能埋着尸体，但是真正挖出还是让他一惊。

石昊小心的触碰了一下，肉身温润。仿佛还有温度，富有弹性。

他不得不叹，万物土惊人，果然可以保持生灵不朽。即便漫长岁月过去都不会腐烂，栩栩如生。

真是仙王吗？

到了当世，连仙都没有，不可能有人走到那一步。再也见不到那种人了。

“活着的仙没有了，看一下死去的仙也不错！”石昊自语，想瞻仰一具完好的仙王究竟如何。有什么与众不同的地方。

只是，他有点狐疑，此仙王并不无可怕气息弥漫，也无惊世波动散出，与此前看到过的仙尸不太一样。

“哧！”

突然，一道剑光扫来，斩在石昊的肩头，噗的一声，血光泛起，若非他躲避迅速，头颅就被斩落了。

这剑芒很犀利，无坚不摧。

石昊脸色阴沉，他已站在了百丈开外，动作迅疾无比。

“有法阵？”他目光闪动。

隔着很远，他施展**，将万物土扒开，本是繁奥的阵法，但不知道处于什么原因，那法阵破损，已经残缺。

它像是经历过焚烧，那些布阵材料都熔化了。

“幸好出了问题，不然还真是麻烦。”石昊说道。

这次，他毫不客气，走过去后直接抓住那女子的脚踝，将她向外拉，很是直接。

不得不说，此女拥有完美的肉身，玉足无暇，接着露出的双腿修长笔直，雪白如玉，完美到令人惊叹。

她裸露着小腿，要害部位等覆着乌金甲胄，雪白肌体，乌光闪闪的护甲，交相辉映，衬托出其肉身的瑰丽。

这个女子被石昊拉了出来，腰腹以及上半截果然如预料般完美，至于螓首更是挑不出缺点。

这是一个丰姿绝世的女子，惑人心旌！

就是以石昊的挑剔的眼光来看，也是一阵惊叹，略微失神，果然是倾国佳丽，姿容非常的完美。

这女人未免太漂亮了，石昊努力去挑瑕疵，但就是没有找到。

她栩栩如生，仿佛还活着，肌肤温暖，有惊人的弹性。

她的美眸紧闭着，如同熟睡中的仙子，恬静而自然安详，似随时会醒来。

这是一个睡美人，一动不动，横躺在沙地上。

石昊确信，此人的容貌第一次见到。

“可惜死了，不然这等绝代佳人，可能是真仙，若是留在身边当丫头，想一想就让人激动啊。”石昊说道。

当然，这是他一厢情愿的“乱语”，无法直面活着的真仙，这样随便说两句还是可以的。

“咦，不对啊！”石昊大惊失色，向后退了两步，因为他发现这女子长长的睫毛在眨动，仿佛要睁开眼睛一般。

而且，他有了一股熟悉感！

怎么会如此，这女子虽然姿容绝代，是一倾城丽人，但是不曾见过，这容貌跟以往的故人都不一样。

为何会有种熟悉的感觉？

涟漪荡漾，此女发光，肉身晶莹，且鼻端竟有了呼吸，开始复苏！

石昊愕然，她……真要活了？

“不是仙道气息，难道说……”石昊像是想到了什么，快速出手，结法印，向前按去，要抵住其要害。

刷！

下一刻，此女睁开了眼睛，一双眸子如同星空般深邃，闪动慧光，满头秀发飘舞，整个人有了一种超凡的空灵气韵。

砰！

石昊是何等高手，三道仙气冲出，向前，笼罩了她的全身，让她难以躲避。

这女子太诡异了，他想先发制人。

哧！

不曾想到，这女子也修出了仙气，纤纤玉指点出一道神光。且拥有一颗可怕的石珠，带着她横移躯体，极速躲避了出去。

“小贼，你敢偷袭我！”就在这时，这女子开口，带着嗔怒，还有一丝异样。

越发熟悉了，石昊止步，有些发呆，盯着她看个不停。

最后。他醒悟了，道：“是你？！”

这名女子站在万物土上，身材高挑修长，几乎快与石昊一般高了，肌肤雪白发光，如同象牙一般，曲线起伏。

她有一头黑色秀发，身材傲人，拥有一种绝世诱惑。

“你这忘恩负义的家伙。居然摸到我闭关之地，还想对我图谋不轨。”女子不满，眼中闪动光彩。

乌黑的长发光可鉴人，披散到腰际。与羊脂玉石般的肌体形成鲜明的黑白对比，再加上那要害部位的金属甲胄闪动冷冽光泽，让她拥有一种与众不同的绝世风情。

“魔女……真是你？！”石昊有点无言，无论如何也没有想到会在这里把截天教的魔女挖出来。

这个少女跟月婵是对头。无论是在下界，还是在上界，两人一直在纠缠决斗。

自从进入仙古后。石昊就知道早晚会见到她，然而一晃过去了几年都没有她的音信，直到今日才意外发现。

谁能想到，她会把自己埋在万物土中。

“我在闭关。”魔女瞟了他一眼，整个人有一股惊人的灵性，如同一个狡黠的精灵般，空明而出尘。

“你怎么跟以前不一样？”石昊有着太多的疑惑，魔女气质超凡，但是容貌绝对跟以前不一样。

“真是可恶，修炼那种天功，将法阵还有我的衣服都焚毁了。”魔女咕哝，非常不满意，幸好没有太，乌金甲胄还在。

刷！

白色纱衣飘舞，遮住其躯，不过还是很暴露，她并不在意。

“今日，我们才算真正相见。”魔女笑道，贝齿晶莹，红唇鲜艳。

“妖女，你……以前去见我，都是灵身！？”石昊满脑门子黑线。

真是可恨，这个女人太贼了，当年多次见面，全都是灵身吗？

第一次相见时，是在北海鲲鹏巢，那时她是一个狡诈而活泼灵动的少女。第二次相见时是在石国帝都，那时她是九尾天狐仙子。随后，她曾显化出第三种姿容，依旧狡猾、漂亮，曾跟石昊联手，捉过月婵。

他以为第三次相见时，魔女已经是真身了。

“这才是我的真身，以前都是灵身跟你碰头，你那么狡诈，不防备一手怎么行？”她笑嘻嘻，美眸眨动，一副满不在乎的样子。

谁狡诈，石昊咬牙，分明是这丫头滑溜的跟泥鳅一样，都合作很多次了，居然都没有现出真身过。

若非这是这次意外把她给挖出来，还这不知道何时才明白呢。

石昊睁开天眼，射出灿灿神光，确信这不是灵身，而是一具真身。

“小石头，你敢占我便宜！”魔女迅速移开躯体，并且绽放璀璨符文，干扰其天眼通，使之不能望穿。

“你蒙骗了我几年，还好意思说我占你便宜！？”石昊神色不善。

“喂，几年不见，你跟月婵如何了？”魔女转移话题，并且冲着他招了招手，笑的很甜，道：“别这么死板，故人相见，应该欢喜相庆才对，我送你一桩造化，这万物土归你了。”

“你不说，我也要收走，有大用。”石昊没有急着询问她怎么出现在此等，取出一口骨鼎，开始收万物土。

“嗯，怎么会这么重？”才收了一半，他觉得不太对，任他发力，却难以一下子全部收上来。

“我来助你一臂之力！”魔女笑嘻嘻。

半刻钟后，石昊冒汗了，魔女也是在拼力气，跟他一样，消耗很多元气。

石昊神色不善，道：“刚一见面，你又利用我，也好意思说是故人？”

“别这么小气，当年我可是送给你一位娇滴滴的补天教圣女，今天让你给我搬走一些沙土便不愿意了，太没良心了。”魔女说道。

这土下绝对有东西，拥有奇异之力，禁锢万物土，不能全部收上来。

也不知道过了多久，石昊才收走七成的沙子，而后他看到了沙土下出现一个人形轮廓。

当场，他心头一震，望向魔女。

“下面躺着一个人，这才是正主，一位仙王！？”石昊跟见了鬼一般，这万物土最下方原来真的葬有生灵啊。

魔女胆子可真是不小！

“别看我，如果不是为了炼成某种天功，你以为我愿意躺在地下啊，我需要万物土护持肉身不坏。”魔女白了他一眼，这样咕哝道。

“你是怎么来到这里的？”石昊问道，没有急着挖掘下去。

“看到一个染血的天地母气鼎，载着人，破碎虚空，我一路追了下来，结果就到这里了。”魔女说道，她很放松，满不在乎，大眼瞟动，伸展小蛮腰，显得无比慵懒。

“你说什么？”石昊一下子想到葬界黑渊下那座古老祭坛上所见到的鼎，不属于过于，不属于现在，为他而来！

“它……去了哪里？！”石昊一把抓向魔女的雪白藕臂。

“喂喂喂，你抓错人了，我可不是月婵哦！”她轻灵若仙，一下子躲了出去，给了他一个大大的白眼。

“喏，就在万物土下。”她补充道。

石昊发呆，吃惊的望着脚下。

魔女什么样子呢，大家想看的话，加上我威信后，对我发送魔女两个字，就能得到我的回复，看到她。我的威信是cd44444，或者在威信上直接搜索辰东，就可找到我。(未完待续。。)

第一千零一十二章 仙古裂开

宁川一路疾驰，心中不能平静，怒火中烧，这是他有生以来面对同阶修士第一次逃遁，这是耻辱！

“六冠王啊，他败了，就这样被荒击伤，一路遁走，我不敢相信……”

“白衣宁川，不败的神话，今日输了，今日败北，让人慨叹！”

后方，许多人都在议论，这个地方早已沸腾。

这一战惊动各方，三千州的天才莫不震撼，引发轩然大波。

宁川是何等的人物？傲视古今所有高手，同阶中难逢抗手，六世君临天下，同阶中谁与争锋？

今日他落败，像是一座丰碑倒下，让人长叹，同时有点失落。

白衣神话的结束吗？不少对六冠王尊崇的人，此时很难接受。

可是，眼前所见的确是真实的，那两人一追一逃已经离开了，从人们的眼前消失。

此前宁川咳血，遭受重创，有目共睹。

“追！”

教主们纷纷行动，追了下去，雷劫液是他们的希望所在，不能容忍失去。

八臂魂族的古祖、丽人族的族长等人还好说，都是已经化解了诅咒，而今只是为了族人着想而已。

而敌对一方的银血魔树、斑斓巨虎等则眼睛都红了，一路追杀了下去。可惜，他们人少，不敌八臂魂族等。

“噗！”

终于，宁川一方的一位教主被击杀，因为石昊这一边的教主数量占优势，一起出手，谁能挡住？

“宁川，你哪里走！”

在某一小千世界中，石昊与宁川从虚空中冲出。在这方世界中交手。

宁川很想动用仙骨，拍碎石昊，但是消耗太大了。而且那样刚猛的一击不见得能打中对方，思来想去。也只有逃遁了。

只是，石昊怎么会给他机会，纠缠着，杀气腾腾，一路锁定了他。

轰！

石昊抬手，掌心发光，一片闪电冲出，打向前方。

宁川身体剧震。速度再快也快不过闪电，整个人剧震，身体焦黑，他怒极了。

“你逃不了！”石昊喝道。

宁川越发愤怒，修行到而今，逃这个字跟他很难沾染上，可是而今却是一个事实，他只能逃走去养伤。

哧！

数十根柳条冲出，金光璀璨，如同数十条黄金神链般。洞穿虚空，在噗噗声中，将宁川的后背击穿。

他一个踉跄。大叫了一声，多了一些前后透亮的血洞，但是并未回头，依旧在逃。

“宁川，你不觉得这是一种耻辱吗，敢与我决战否？”石昊大喝。

轰！

突然，在石昊接近时，宁川转身，再次发动了一击。他的一只手晶莹透明，发出璀璨光辉。血肉中的手骨清晰可见。

仙光飞出，气息恐怖。那只手掌向着石昊拍来！

这一次，石昊还是避退了，但是却也出手，取出了万灵图，对抗余波。

“嗯，挡住了！”石昊又惊又喜。

嗖！

石昊在原地留下一道残影，手持万灵图，破开手骨拍击来的霞光，向前猛冲而去。

“轰！”

他捏拳印，向前轰杀！

“噗！”

宁川嘴里喷血，且身体剧震，因为有一道拳印如同天外飞仙般，极速出现，打了在了他的胸膛上。

这让他愕然，荒居然逆着仙道手骨发出的力量冲了过来，这有点匪夷所思。

也正是因为如此，他又一次遭受重创。

宁川的前胸被拳印击穿了，鲜血跟喷泉似的，涌个没完，殷红一片，很是吓人。

而且，他的胸骨折断了数根，有一个血淋淋的大洞出现在胸部，被打的前后透亮。

“六道至尊串！”宁川低语，祭出一条手串，颗颗晶莹，这是他的至宝。

他出世六次，每一世所击杀的最强大的敌手都会被他留下宝骨，积淀六世，才得到六块最强大的至尊真骨。

祭炼多年，这条至尊串强的匪夷所思。

因为，它们不是死物，依旧有活性，同宁川的血肉共存，一直在成长中！

可以想象，六种至强宝术齐出，那是么多可怕的威能。

石昊脸上变色，躲避了出去，那天地都被击穿了。

石昊倒吸冷气，他以前曾得到过副串，而今看来与这主串差的太远了，威力不可同日而语。

“你在研究六道轮回天功，藉此串而推演？”石昊神色一动，他被震的气血翻腾，那六种宝术差点打中他。

宁川不说话，眸子冰冷，发出这一击后，又一次逃亡开始了。

“轰！”

石昊撑开了唯一洞天，下一刻，他的轮回术、上苍、雷帝秘术、柳神宝术等全部呈现，被他刻在唯一洞天上，璀璨盛会。

他再次追杀宁川，两人交手时，石昊的唯一洞天灿烂，如同一口金色的大钟在轰鸣，钟壁上有许多骨文，如鲲鹏、雷帝、轮回等，这是他的宝术再现。

轰隆！

六道至尊串撞在石昊的洞天上，若雷霆降世，响个不停。

“噗！”

宁川咳血，再次远遁。因为他负伤了，比石昊严重的多，这样争斗下去，他会越发的被动，将被击杀。

最后，宁川又一次动用了仙道手骨，他没有冲着石昊拍去，而是对着出现在仙古的那道裂缝轰去。

这下子引发了暴动！

天穹都要炸开了，那条大裂缝喷薄秩序神光，恐怖之极。

喀嚓！

大裂缝在张开，越发的巨大，这片天地都要被撕开了。

“不好了，外界的教主要进来了！”

不久后，有人-大叫，仙道手骨加速了这条裂缝的扩展，着实惊人。

“坏了，有教主的兵器直接飞进来了。他们真的要杀入仙古了。”

沿途上听到的消息，对于石昊来说糟糕透顶。

轰！

突然，一声剧震。那条大裂缝炸开了，震惊仙古！

就是这个地方。有人在外面攻击！

不过，那裂缝又很快闭合了，强行被法则聚拢在一起。只是石昊刚才分明看到了一些身影，一些教主就在外面。

宁川出手，这一次狂暴无匹，不计代价，任自身筋骨折断，依旧催动仙道手骨。而外面的人也在出击。

轰！

这次，裂缝再现时，宁川毫不犹豫冲了出去。

石昊大叫一声，坏了！

这个地方离最早先的出口不远，很薄弱，而今被宁川成功突围。

石昊转身就走，去寻仙古内的各路教主。

时间太过紧迫，他知道，仙古要裂开了，外界的教主即将闯入。

终于。他寻到了八臂魂族的古祖等，一群人极速返回魂岛，石昊没有做作。迅速取出雷劫液，自己服用了一些，而后开始奋发。

这一次，共有四名不认识的教主被请来，他们接过石昊的雷劫液，激动无比，当即就喝了下去，盘坐下来开始化解诅咒。

加上此前早已解脱的五名教主，他们这一边已经聚拢了九位教主。

这是一股强大的势力。这么多教主聚集在一起，石昊一下子有了底气。凭借他们应该可以闯出去。

只要闯过出口那一关，就无惧什么了。

轰！

突然。一声巨响，天翻地覆般，乱石穿空！

那声音太大了，整片仙古遗地摇动，而后剧烈轰鸣。

这一刻，大道规则齐出，成片的骨文交织，那虚空大裂缝终究是炸开了，仙古与外界贯通！

“外面的人进来了！”

这一声大喝，震动了所有人。

事实上，各地都是如此，原住民惶恐了，他们的宁静生活被打破，就此将与三千州产生交集。

轰隆隆！

天地剧震，虚空裂开，有至强者闯进，再也无法阻挡外界教主的脚步。

“几位前辈，请助我一臂之力，离开仙古！”石昊说道。

“嗯？”突然，石昊震惊。

他被一道光扫中，一下子从九大教主面前消失了。

“小友！”

“小兄弟！”

九人都大吃一惊，谁在出手吗？

不对！

他们被惊住了，因为在这仙古中，这种光芒太多了，全部冲起，裹带着三千州的天才从这里消失。

“三千大道花瓣，将活着的天才送出去了！”

“从哪里来回哪里去！”

很快，他们醒悟了，仙古试炼结束，那三千片大道花瓣发光，将所有从它那里进去的修士都拘了出去。

“荒，在何方？”

“速速出来受死！”

外界的人进入仙古，有人第一时间就开始寻找石昊，将他镇杀。

时间不长，闯进来的教主、天神都发现了一场，虚空中一道又一道光扫来，裹带着三千州的修士消失。

有人闯进仙古深处，去寻找造化与机缘等。

还有一批人，第一时间退出，冲向三千大道花瓣那里，他们反应太迅速了，身为教主，实力恐怖滔天。

石昊他们这批人刚从仙道花瓣化成的门户中走出，四方就有响起了剧烈的波动，一群教主等降临。

这种人太过可怕，能纵横天下，视天涯为咫尺，转瞬及至，不比仙道花瓣间的天才们慢。

这一刻，有人封锁天地，困住虚空，拦住了所有人的去路。

因为，外界的教主们已经知道，有些人得了大造化，混在人群中。

当然，追赶到这里的一些人，最主要的目的还是缉拿荒，他身上有“仙种”、有仙经，还有逆龙鳞等，不可错过。

此外，一些大教恨透了他，就是为了杀他而至！

“荒，你逃不了，我看还有谁能救你！”有人冷声说道，高高在上，教主威压释放，震动十方。

仙古裂开了，石昊求助，呼唤保底月票。

月初求支持。

谢谢大家。(未完待续)

第一千零一十八章 柳神再现

金翅大鹏、青天鹏都是鲲鹏的后裔，虽非亲子，但血脉也极其纯净，尤其这两头生灵更是恐怖。

因为，他们才隔了数代而已，跟那鲲鹏子是近亲，称呼他为叔祖。

这两头神禽在上界赫赫有名，两族也强势无边，平日间少有人敢招惹！

可是，它们气势虽足，能力虽大，但还不至于让所有教主都忌惮，毕竟只是两大高手而已。

当金色叶片洒落时，所有人都变色了，尤其是其中几人，更是神色难看，因为在下界时就曾见过。

那种气息很熟悉，绝不会有错。

“是它，不是进了那道门户吗，怎么又出现了！？”太阳神藤，神色最是难看，当年在下界时曾被那个人直接斩断身体，逼的它亡命而去，逃回上界。

“不可能，有人冒充，它已经闯进原始之门，再也不可能活着回来了！”另有人喝道。

“何人在装神弄鬼？”有人呵斥。

总的来说，他们不信，觉得有人在捣鬼。

石昊心中激动，险些就就大叫出来，因为那是柳神的叶子！

天空中，叶片不是很多，但每一枚都晶莹透亮，黄金光芒冲霄，散发着强大的波动，漂浮在虚空中。

“哼，不过是故弄玄虚，那个人不可能出现了，你能奈我何？！”有人不信，一头血蝠在这里喝道。

它拍打着翅膀，拥有一对黑色的恶魔翼，瞪着猩红的眸子，牙齿雪白森然。

这是一位教主，尽管不是威震三千州的大教巨头，但也很了不得。修为不弱于那些成名的强者。

哧！

就在这时，一枚金色的叶子飞来，化成一道流光。太快了，金光破碎虚空。到了血蝠的近前。

血色蝙蝠大叫，张口间，赤色涟漪成片，那是它的宝术，为一种声波大神通，鼓荡空间，粉碎天地。

但是，这根本无用。那枚金色的叶片飞来，击穿赤色涟漪，而后噗的一声刺透其眉心。

“啊……”血蝠大叫，眉心鲜血汩汩而涌，它奋力挣扎，但是双目中的光彩却极速暗淡了下去。

一代强者，就这样毙命，死于一枚金色柳叶之下。

在场的人动容，莫不震撼！

有些人觉得悚然，一枚金色柳叶而已。就要了一位超级强者的性命？这得是多么大的神通啊。

短暂的一瞬，这里竟寂静了，许多人闭口。没有出声。

尤其是一些超级巨头，曾经下界，跟柳神有过战斗，深知它有多么的恐怖。

要知道，数年前那一战，柳神一个人而已，大战群雄，诸多教主下界，合力战它都无用。

在那种境地下。它只身杀进杀出，被多人围攻。依旧斩杀了几位教主，重创多人。

那一战影响很远。比如，当今的冥主之所以能够统驭上界几块阴土，全都是因为柳神在下界击杀了一位冥土混沌古尸，那是一位巨头。

至此后，几块阴土中再无人是当今冥主的对手，才被他统驭成功。

数年前那一战，柳神独战群雄，斩杀教主，在上界引发了轩然大波，因为太过恐怖与超凡了。

有人猜测到了它的身份，也有人不知，但后来去调查，多方打探，总算发现了一些端倪。

人们惊惧的发现，那株柳神很可能是残体，不曾恢复到巅峰，因为在古代时，有人见到其涅槃，更有人见它化成了一粒种子。

还有人听闻，它不知曾经闯过哪里，遇到古今未有之劫，树体遭遇九天上仙道雷击，几乎死去。

当世的柳神，它在低谷期，能活在世上就是一个奇迹，能渐渐恢复过来，更是令人觉得匪夷所思。

当年一个还没有恢复到巅峰的柳神，就能击杀四方敌，怎不让人忌惮？

数年过去，它若是再现，也许更加强大了！

“前辈，是你吗？”

此时，一头五色孔雀出现，庞大的躯体，亮丽的羽毛，色彩斑斓，照亮天宇，横空而来，仰望天穹。

它是孔雀神主，很快又化成了一个男子的形象，人身之躯，矗立在虚空中，带着崇敬之色。

人们发呆，强大如孔雀族的主人都是这副表情，越发让人敬畏那个柳神。

只有少数几个人明白，孔雀神主当年之所以能崛起，就是幼年时期得见一株柳树，滴落下一地五色神液赐予它，才让它超越族人，最终冲天而上。

“边荒将乱，烽火遍地，何必内耗，各退一步，就此散去吧。”

虚空中，有一道平和的声音响起，金色柳叶飘舞，让这里越发的神圣祥和。

就在此时，远处一口青铜仙殿摇动，传出了一道苍老的咳嗽声，像是有一个巨无霸将要复苏。

当！

与此同时，大钟悠悠，这天宇上出现一口古朴的道钟，宏大而神秘，散发混沌气。

大钟的钟壁上，有一个“无”字！

同一时间，一直很沉默的西方教的教主宝相庄严，向前迈步，此时他一下子生出多重手臂，化作千手古僧。

情况越发的复杂了，各大巨头都出现了。

“我不信，肯定不是那个人，没有人可以从原始之门出来，古来无上至尊但凡进去都死了！”剑谷的谷主说道，右手持剑，剑波如涛，让他立身剑道汪洋上。

就在这一刻，远处有人喊道：“禀告谷主，那的确不是下界的那株柳树，它来自仙古遗地！”

这样的话语一出，此地不能平静，立时大震动，各方皆侧目。

孤剑云在远处现身，道：“仙古有遗迹，一些原住民守着一处山脉，当中有他们的祭灵古祖的一段枝杈，就是此金色柳树。”

孤剑云这般说道。因为他刚从仙古遗地回来没多久，了解过一些秘闻与真相。

“不错，它不是诸位前辈在下界遇到的那株柳树。只是一段枝杈！”就在此时，宁川也出现了。

而在他的身边。还有几位高手，其中就有原住民中的巨头——银血魔树。

这株老树开口，证实八臂魂族、人马族等守护着一株已陷入沉眠，不再觉醒的枝杈，这不是一株完整的古树。

“哈哈哈……”顿时，有人-大笑，嘴角露出揶揄之色，心情一下子放松了。

果然不是正主。这段枝杈也许很厉害，但是绝不可能长久激战，因为它是无根之萍，最多能发出那么击击到边了。

石昊心中一沉，他也猜到了，应该就是净土中的那段金色枝杈，尽管如同参天古树，但不是真正的柳神。

他在那片古地中有曾与它交流，早已了解到，岁月太漫长。这段枝杈虽然有柳神的部分烙印，但也将消散了。

这么漫长的岁月来，它不曾清醒过多长时间。

故此。这次石昊逃脱仙古时，根本就没有想着借助它的力量，因为交谈过那一次后它就再无声息了。

只是，不曾想到，此时它来了！

“故弄玄虚，不灭，齐道临，还有那残缺的柳树，我看你们如何逃！”天国的主人冷森森地说道。

石昊一声叹息。深知这段枝杈不能久战。

不过，齐道临、不灭生灵却很平静。并无失望与沮丧等，依旧战意高昂。

“各位。得饶人处且饶人！”

就在此时，九道身影出现，正是八臂魂族、丽人族等教主齐现，九大巨头从仙古遗地中赶来了。

从而也证实了孤剑云、宁川的话，飘舞的金色柳叶与九大教主有关，他们请出了残缺的柳树。

“哼！”冥土的人冷哼，不以为意。

“仙古遗民，你们若本分一些，我们相安无事，若是阻拦，就是与我上界三千州开战！”剑谷的谷主说道。

“尔等速退后，要与我等为敌吗？”神庙的强者亦沉声道。

“你等能代表我上界三千州吗？”金翅大鹏喝道。

青天鹏亦展翅，在那里点头，愿与不灭生灵同进退。

“诸位，大劫将起，烽烟遍地，还是止戈吧。”此时，远方也有人开口，那是一只雪白的老龟。

而此时，补天教、截天教的教主也出现了，就在不远处，也要表态。

事已至此，一些顶级巨头来了不少，情况越发的复杂，有人希望止戈，但也有人敌意更浓了。

“呵呵呵……来了九位教主，弄了一段树杈，就想蒙蔽我等，今日得有个说法，不能善了！”天国之主说道。

“不错，皆因荒而起，自然要有个交代！”冥主说道，死亡雾霭涌动，杀气滔滔。

“罪血后代必须得死！”剑谷的谷主很直接与明确。

当然，在场很多人更想杀掉齐道临还有不灭生灵。

就在此时，不灭生灵笑了，很张扬，也很狂放，道：“就凭你们，也想威胁我！？”

“刚才我等都无惧，现在来了这样一群道友，还怕什么！”齐道临也大声喊道。

轰！

不灭生灵出击，再次同他们交手。

此时他压力锐减，毕竟金翅大鹏、青天鹏还有九位仙古遗地的教主驾临，全部站在他们这一方。

“轰！”

突然，天崩地裂，魔哭神恸，这世间仿佛要崩开了。

不远处，那座青铜仙殿摇动，绽放瑞彩，它在剧烈抖动。

所有人都知道，仙殿的第一代至尊复苏了，全满恢复，再次来到了这个世上。

“呵呵，不灭，仙古的原住民，我看你们都当！”

仙殿中传来很苍老的声音，那个人复苏后，直接就这样的强势，其话语震动四方。

同一时间，那殿宇中两道冷电般的眸光扫来，看了一眼齐道临，还有石昊，道：“至尊道场，当烟消云散。”

“仙殿之主复苏，真是一场盛事，既然如此，我等将罪血一脉全部！”剑谷的谷主说道，提剑向前逼去。

“还怕你们不成，都过来吧！”不灭生灵大喝。

“老夫，既然复苏，再次来到这个世上，自然当一切。”青铜仙殿中，那苍老的声音传出。

同时，整座青铜仙殿摇动，极速而来，向着这里镇落而下。

瑞气澎湃，仙光滔滔，景象异常的惊人，他要直接镇杀不灭生灵、齐道临、石昊等。

就在此时，一株金色的柳树冲来，要对抗青铜仙殿。

“我来！”

剑谷的谷主还有西方教的教主同时出手，攻向那株柳树。

哧！

如同飞仙之光，远处一道白衣身影出现，从那广袤的无人区深处而来，凌波虚度，在其周围有三千光团，那是一个又一个世界，有诸多古国在沉浮，诸天神魔在参拜。

“当！”

它伸出一只手，跟着很远，拍在青铜仙殿上，将之震的横飞了出去。

同一时间，它一招手，那金色柳树缩小，化成一条枝杈，出现在其手中，轻轻一扫，剑谷的谷主大叫，他手中神剑折断，整个人喋血，横飞了出去。

“柳神！”石昊惊叫，这绝不是它的一段枝杈，是柳神再现！

“哧！”

金色枝条飞出，如同一道又一道秩序神链，冲向西方教的教主。

西方教主千手齐动，法相惊天，拍击向那金色枝条。

“噗！”

结果，一刹那间，西方教主的千手有些直接被金色枝条洞穿，折落下来！

这一幕，震撼所有人。

青铜仙殿摇动，冲撞而来，瑞光再次喷薄。

“当！”

那道白衣身影又是一掌拍出，打的它轰鸣，斜飞而去，撞向大地。(未完待续)

第一千零二十一章 教主混战

柳神就要进入仙殿，后方一群人出手！

轰！

仙殿中，那盘坐的身影结印，那里飞出一只九头不死鸟，从法印间冲起，撞向柳神。

柳神一只脚迈入仙殿中，抬手间，光泽一闪，一只温润晶莹的手掌向前斩去。

噗！

那九头鸟当即被斩杀，九颗头颅落下。

原本，九头鸟为骨文化成，是一则大神通的体现，可此时却被柳神一击成空，快速就瓦解了。

众人变色，都觉得它未免太强了，不可思议。

“轰隆！”

柳神双足皆踏进殿中，果然杀进去了，强势无匹。

铜殿摇动，铜壁发光，符文无数，如一朵又一朵妖艳的仙葩在绽放，洒落下无穷的光彩。

这些光都规则，是秩序所化，此时全部冲向柳神，将它笼罩，进行消融。

柳神一声轻叱，通体浮现瑞光，随后成百上千条金色神链冲出，全部打在青铜壁上，让这座古殿剧烈摇动不已。

它抵住了这种攻击，迈步走向前去，抬手向前拍击，要将那盘坐的古老身影击杀。

就是这么的随意，不曾停留，也没有犹豫，强势出手，攻向这名敌手。

“哧！”

仅一掌而已，柳神将那盘坐的身影击穿，让他一下子崩开了。

“什么，仙殿的至尊遭了一掌，倒了下去！”

“怎么可能，那可是一代至尊，所向披靡，在上界中少有对手，怎么会被人一掌击穿了呢？”

那身影倒下，像是横尸在铜殿中。

其他人都止步。一脸的惊容，心中翻起滔天骇浪，仙殿的至尊就这样被击杀了？仿佛一场梦境般！

“嗯？”

突然。柳神一怔，快速止步。

而这个时候。青铜仙殿突然摇动，恐怖气息弥漫，一口水晶棺飞出，撞向柳神。

“轰！”

两者间爆发出炽盛光芒，棺与柳神都摇动，横飞出铜殿，显然这一击无以伦比。

若非铜殿坚固，号称上界至宝。这个地方绝对会被毁的不成样子，尽管如此，从铜殿出口溢出的能量还是粉碎天穹。

柳神定住身形，而水晶棺却喀嚓一声，在此炸开，形成惊人的能量风暴。

水晶棺爆碎，从里面冲出一个满头白发的老头子，皮肤褶皱，看起来很苍老，为了保持生机旺盛。他以水晶棺自封。

他的眼神若金灯般，炯炯有神，很犀利。如闪电冲起，这个人的气场太足了，气吞山河，被他看一眼，肉身都似要炸开了。

就是在场的教主也都心悸，感觉阵阵冰寒，这是一个超级大人物。

他是仙殿的至尊，早先盘坐的黑影是假的，这才是他的真身。一下子迈步走出铜殿，而后翻手将门封印。想困死柳神。

他全力催动这件法器，让它发光。熊熊燃烧，如同化作了一口火红的炉子，焚烧九重天。

柳神在铜殿内，自然遭受了最可怕的攻击。

“当！”

柳神出手，一掌拍来，打向殿门，就要杀出来。

“诸位，还愣着干什么，助前辈炼化柳妖，将它绝杀在此地，不要耽搁时间！”有人喝道，提醒众人这是难得的机会。

一时间，符文四起，天地中光泽滚滚，云烟澎湃，诸天星辰浮现，异象惊人。

各方教主都在出手，想要封死柳神，将它镇杀在铜殿中。

可惜，他们失望了，柳神敢进去，又怎么会陷自己于死地，千百根枝条发光，瞬息冲出，轰隆一声，击在铜殿上。

当！

响声大作，整座铜殿倾斜，而后横飞了起来，向着人群中撞去。

“速速躲避！”有人-大叫。

这可是十大兵器之一，是一宗至宝，现在这样砸落下来，骨文绽放，绝对能杀伤教主等。

终于是有人躲闪慢了一步，被砸了个稀巴烂，在这种符文密集、威能强大的至宝面前，就是教主被击中也要殒落。

仙殿的至尊变色，当中困住的人太强横了，短时间根本无法炼化，而且带动着他的宝具在行动。

长时间下去，这宝具会是谁的？这很难说！

因为，柳神极度强大，这样强行驾驭宝具，说不定最后真能给炼化掉。

咚！

仙殿的至尊竭尽所能，施展秘法，强行召唤铜殿，并且开启了封印，将柳神震落出去。

他很担心，怕对方躲在里面反炼化他的宝具，使之易主。

“柳树，你真以为天下无敌了吗？”仙殿的至尊喝道。

“来吧！”柳神只有这两个字，没有其他话语。

宽大衣袖飘舞，它已经冲了过去，跟这位岁月悠久的至尊大战。

一瞬间，天宇撕裂，狂风大作，血雨倾盆，闪电交织，天地漆黑一片，宛若来到了世界末日般。

他们才一交手，就让这乾坤产生了非同一般的变化，无比惊人，绝世犀利。

这是至尊决战！

仙殿的祖师没有让人失望，宝术层出不穷，力敌柳神，不曾跟其他人一般落败、饮恨，在此激烈搏杀。

“挡住了，我们也上！”有人喊道。

“我们杀不灭生灵，解决掉他们，免得不灭生灵干扰此地！”也有人这样建议。

事实上，更有人扑杀向石昊，让这里形势危急。

“不要脸的东西，受死！”不灭生灵喝道，他从齐道临的身边将石昊带走，保护了起来，对抗那些人。

事实上，不灭生灵一直在大战，跟一些高手争锋，已经杀了数名巨头。

除他之外，还有青天鹏、金翅大鹏、孔雀神主以及仙古的九大教主压阵，着实不在少数！

“想杀荒，先从我们这里过！”九大教主出手了。他们看到了柳神，愈发觉得，选择没有错误。

“轰！”

不灭生灵一击。将一位教主的手臂直接震碎，快速扑杀了过去。

在其身边。金翅大鹏与青天鹏寸步不移，跟着他们的叔祖一同迎敌。

九大教主更是联手对敌，阻挡那些冲过来的人。

孔雀神主为了报恩，为了柳神而战，也在旁出手，五色神光滔滔，威势压盖此地。

大混战爆发！

当！

突然，大钟悠悠。天空中那只早已出现、但却不曾出手的宏大钟体，上面的一个无字拥有道韵。

一声沉闷的巨响，大钟砸落了下来，撞向柳神。

同时，仙殿的至尊也手持缩小到拳头大的青铜殿，向前轰击。

两大至宝，一齐镇杀！

柳神的形势不容乐观，遭遇了真正的对手，而对方却有这等无上兵器。

“诸位，何需这样大动干戈。各自退出一步就好了，边荒将乱，没有必要这样内耗。”

远空。出现一头雪白的老龟，这样说道，劝阻众人。

这头龟活的岁月无比久远，是上界年岁最大的生灵之一，它的辈分高的吓人，一下子引起了很多的教主的瞩目。

但是，众人并没有停下来。

“龟兄，这件事无法善了，你还是在一边看着吧！”仙殿的至尊这样说道。

大战激烈。一口道钟还有一座铜殿，此时发生了共鸣。一同向前镇杀。

“没有相让的安宁，唯有一战。杀出一片青天！”柳神喝道。

别人不愿止戈，它自然也无惧，力敌二人，杀的日月无光，天地惨变。

“轰！”

万千柳条冲起，都化成了银白色，带着电芒，如同雷霆降世，且叶片纷舞，如同一只又一只天凤飞舞。

若隐若无间，传出阵阵古老的祭祀音，仿佛听到了先民的祈祷与呼唤。

远处，九大教主震撼，喃喃道：“真是古祖祭灵！”

自从见到柳神时，他们就已经震撼，现在听到这样的祭祀音，就更加难以平静了，甘愿为柳神征战与拼命。

“哧！”

一根枝条擦着仙殿至尊的耳畔划过，带着一串血花，差点将他的脖子截断！

当！

大钟悠悠，那宏大的道钟飞来，帮助仙殿至尊化解危局。

柳神连续出重手，不断拍击，全部打在这口大钟上，让钟壁都仿佛凹陷了进去。

“哧！”

宝光冲霄，大钟上显化出一个“无”字，绽放奇异的法则，像是可以让万物皆归于虚无，消散一切有形物质。

柳神被无字奥义笼罩，它也是一震，但很快清醒，浑身出现各种图案与符文，这是祭祀印记再现。

“当！”

柳神将大钟震起，那无字奥义没有将他伤到。

大钟旁边，出现一道身影，驾驭此钟再次杀来。

这一次，大钟另一侧，一片很虚淡的区域，出现另一个字，发出炽盛光彩。

谁都知道这里有一个字，但是外人很难看清，无从了解。

现在，第二个字自动显化了。

那是一个古字：终！

当然，也只是透过烙印所猜测出的真义。

两个字连起来就是：无终！

“无终之钟？”有人惊呼，曾经开掘出过古迹，听闻过这个名字，这不是本纪元的东西。

“早有猜测，不曾想成真了，它真是无终之钟！”

那个终字飞出，绽放奇异霞光，终结一切，让柳神都一个踉跄，险些栽倒。

要知道，此钟有损，并不是真正无暇的宝具，依旧有如此威能。

“无终？留下了很多秘密，有传言称，无终不能代表他的道的全部，还要悟出‘始’之奥义才行！”(未完待续)

第一千零二十六章 名动三千州

那一世，太孤单！

怎成承受这个结局？石昊眼中酸涩，仰望苍天，难以认可，不能接受！

整片世界都不残破了，只剩下他自己，独立神道绝巅，忍受万古凄凉、孤寂，什么都不复存在了。

“我绝不允许这种这种情况发生！”石昊对天发誓，发丝飞扬，眼睛通红，那是不可面对的结局。

他要扭转这一切，不让这种惨剧发生，如果真有那么一天，只剩下他一个人，那还有什么意思？

“你看到了什么？”柳神问道。

虽然是它在施展*，但是不同的人看到不同的景，石昊得见了未来，而施法者柳神自己还不知晓。

不过，它有预感，能够猜到一些，道：“在你的世界，是不是已经没有我，没有其他。”

不灭生灵也走来了，他见到一些模糊的画面，但是看不真切，柳神是在对石昊施法，而不是针对他与齐道临。

“将来会怎样？”齐道临问道。

石昊眼睛发红，鼻子发酸，看着他们，生怕再也见不到了，那个世界，只有他自己，一切都不见了。

强如柳神，也只留下一截焦黑的木桩，伴着万古凄凉，不能再现世间。

“没有什么，大世到来，繁盛昌盛，我所遇到的所有人都还在，黄金盛况，举世同欢。”石昊说道。

柳神一声叹息，它怎会不了解石昊，是看着他长大的，他那种失落说明了一切。

柳神轻语：“想必未来很壮阔，但是也很安静吧，许多人都将不复存在。难怪早有预言。整个世界都将枯寂，万古长空，同悲寂。”

石昊忽然觉得压力太大了。他要改变这一切，发誓阻止那种情况发生。不知道能否实现。

“未来是不确定的，有很多变数，看到的也不一定成真，总有那么一线生机。”柳神说道。

“真的吗？”石昊如雨夜怒海中的落水者，忽然看到了一座灯塔，仿佛抓到了救命的曙光。

“是，一切都可改变！”柳神安慰。只是它心中却在叹息，怎能那么容易。一线希望岂是那么好争的！

“我就是那变数，我就要争那一线曙光，改变所有！”石昊大吼。

此时，那时间长河早已消失，所看到的另一个自己不见了。但是只要闭上眸子，他仿佛就能看到那个被打残、焦黑的世界。

怎能容忍那种枯凉？！

“我要走了。”柳神没有多说，它坚持不住了，躯体开始瓦解，而后化成一缕又一缕光，没入山川间。反哺天地。

“掌握多种宝术，也不见得能成为最强者，边荒那一边。他们早已洞悉这片世界的法与道，要踏出自己的路才好！”这是柳神消散前最后的话语。

它还有宝术，但是并未交给石昊。

因为，柳神觉得，石昊可以走自己的路了，目前掌握太多的法不见得会是好事，可以在今后人生路途中去慢慢观摩、领悟。

“少年，路还长，莫慌。”昆门的糟老头子走来拍了拍石昊的肩头。看都没有看不灭生灵主身一眼，就这么走了。

齐道临走来。跟石昊说了很多话语，然后告诉他。还要进广袤无人区深处一趟，去找至尊殿堂！

很明显，他是为石昊去寻找。

不灭生灵拍了怕石昊的另一个肩头，而后也离去了。

几大高手走了个干净，这个地方一下子安静了。

石昊站在原地，一阵发愣，久久都没有动弹一下，今日发生了太多的事，称得上一场大变故。

石昊是带着沉重的心情离开的，走了很久，蓦地抬头，这是在广袤无人区的边缘，很快他就走出了此地。

他很沉默，不久前所见到的一角未来对他的触动太大了！

一路都在思索，如何去改变未来？只有变强，才有资格去扭转这一切，不然谈什么希望与曙光。

石昊漫无目的，一路行走，远离这片是非之地，向着三千州而去，虽然很失落，心情沉重，但路还是要走，眼光需向前看。

数日后，石昊恢复了，路很长，时间还久，有的时间去改变，他现在担忧也无用。与其如此，还不如放松心态，该怎样就怎样。

他是一个乐观的人，心底虽有隐忧，但是却渐渐调节好了情绪，不再沉闷。

“明天太阳还会升起来，这片大地还不会沉陷！”石昊说道。

在这个夜晚，他闯进一座山崖间，将那只凶禽赶走，鸠占鹊巢，在一个鸟窝中舒舒服服睡了一个大觉，直到天明，金色朝霞洒来，他精气神饱满。

“继续上路！”

石昊彻底摆脱了那种心绪，让自己挣脱出来，正常面对这一切。

在路途上，他听到了太多的传闻。

“荒，威震仙古，大战各路豪杰，在那片遗地中独占鳌头，天下第一！”

“错了，是跟十冠王、谪仙等一起并列第一！”有人纠正。

“你说错了，他们的战力或许相近，但是在擂台上的确是荒最终独占鳌头，连胜场次最多！”

仙古遗地一战落下帷幕，关于在那里发生的事情全都传了出来，席卷天下。

石昊虽未出现，但是而今已经名动三千州，引起各方修士讨论。

当然，除了他还有谪仙等，还有长弓衍、龙女等，但凡惊艳者莫不成为人们口中的焦点人物，都在被议论。

因为这批人只要不殒落，未来注定是上界的主宰者，将会是最强大的一批人。

仙古遗地发生了太多的事，数年间，有很多人在那片古地中得到大机遇，成为传奇，如今回来后，自然成为了吟咏诗人口中的英雄与主角。

这些日子以来。上界不能平静，流传着各种曲折而精彩的故事。

当然，仙古破裂后。柳神从天而降、大发神威、解救荒的事情也被传了出去，根本不可能瞒住。引发巨大轰动。

一时间，上界风云跌宕，传说无数。

石昊借助一些巨型传送阵，悄然来到魔州，他要去见自己的祖父。

火山依旧，岩浆汩汩，红色液体沸腾。

在他祖父的闭关地，有成片的火山群。刺鼻的硫磺味道很重，但是并不能影响到修士。

“轰隆！”

一座火山裂开，大魔神踏着岩浆走了出来，精神奕奕，发丝乌黑，气色越发的好了，整个人血气旺盛。

“昊儿，真的是你……回来了！”

十五爷惊喜，他感应到了石昊的气息，不曾想真的是他回来了。心中激动，充满了喜悦。

“爷爷，是我。回来了！”石昊冲了过去，鼻子发酸，因为在他所看到的一角未来中，祖父早已不存在了。

不久前的经历，虽然只是看到了一些画面，但是他却像是经历了一生，渡过了很多岁月，此时有点伤感。

“哈哈，我的好孙儿。从仙古遗地中回来了，在群雄大战中排位第几名？”大魔神开怀大笑。他想让气氛欢快一些。

这么多年过去，他一直在隐居。并不知道外面的事，尽管外界早已沸沸扬扬，都在传仙古的传说，而他却才知道。

“第一名！”石昊告诉祖父，他也笑了。

“什么，我的孙儿是天下第一？！”这一次，大魔神震撼了，无比吃惊，有点不敢相信。

祖孙二人早已冲到一起，来了个热情的拥抱。

十五爷虽然在笑，此时眼中却也发酸，有些泪花，强忍住没有落下，因为这几年他很担心，怕石昊在仙古发生意外。

今天不仅见到孙儿回来，还听到这种辉煌战绩，怎不让他激动！

“爷爷，我给你带来了好东西！”一番喜悦后，石昊取出圣药、半神果等诸多神物。

“我怎么能要你的东西，都收起来，现在爷爷身强体壮，断臂早已重生，有恶魔岛的魔尊血液滋养，一日比一日强盛，体魄强健的跟头蛮龙似的，不需要这些！”大魔神婉拒，让他收起来。

因为，十五爷知道，这是自己的孙儿拿命换回来的，身为长辈，怎能去要他的东西。

“理应爷爷送你礼物才对！”

“爷爷，你跟我还用见外吗？”石昊取出一个骨鼎，当中满是万物土，更是栽种有一株天神树。

他直接摘下一枚天神果，塞到了祖父的手中。

“这是……天神果？！”当大魔神得悉这是什么后，一脸震惊之色，这种传说中的东西都能被自己的孙儿采摘到，实在很逆天。

“爷爷，不管你现在是否服用，都要收下！”

外界，越发的不能平静了，三千州都在传仙古遗地的大战等诸多秘事。

石昊在里面大开杀戒，勇冠同代，击杀很多天神的事也传了出来，让各教子弟都剧震，视为传奇。

“是吗，终于有个像样的对手了吗，让他来与我一战，看一看是否又不堪一击，言过其实。”域外来客中，有年轻人冷笑道，点名要让仙古出来的最强者去一战。

因为，九天十地大大联盟要建立了，将开创圣院、天神书院等，唯有最强者才能进入。

域外的人想考量三千州的最强奇才们是否有资格入内。

石昊跟祖父团聚了数日，而后再次上路，他要变强，不会枯守一地，要游历天下。

随后，他去了火州，将前往一个火桑树遍地的地方。

这么多年过去了，火桑依旧在，只是不知那故人是否还在。(未完待续)

第一千零三十二章 逼压

天人族的高层很失落，同时也很愤懑。＝＝x＝

错失一位修出三道仙气的人杰，让他们后悔不迭，这是古今罕有的奇才，望遍三千州不可再寻觅。

可是，他们也很不甘，心有怒火，毕竟当年的石昊不过是一位尊者，随他们揉捏，若不是因为意外，早就被他们抹杀了。

当年，随便一个真神都可以杀死石昊，至于高层，一根指头就足矣，甚至一声大吼就能将他活活震的爆碎。

如今反差太大了，他们有点接受不了。

“喂，有人要出来一战吗？”石昊开口，声音在整座天之城上空激荡，长空轰鸣。

这里是什么地方，为昔日皇族祖地，即便已经没落，但也不容小觑，可是而今一个少年居然敢这样堵在城外，在这里叫阵。

天人族高层全部脸色铁青，一个个目光森冷。

因为，他们知道，今日无论结果如何，天人族在上界都要声望大跌，会下降一个层次。

一个二十岁左右的少年，堵在他们的祖地，狂放的挑战，这本身预示了太多的问题。

也许很多人都会认为，天人族彻底没落了，不然何以至于此？

这是一个信号，是一族衰弱的体现。

即便是杀了石昊，估计也很难挽回声誉。况且，他们根本没有把握击杀荒，他的战绩早已传出，一般的天神怎会是对手？

“可恨啊！”天人族恼怒，今日的这个结果十分糟糕。

其实，石昊根本不用做什么，无需血战，只要堵在这里，相持半日，就会对天人族的声望形成巨大打击。

很明显，这对一族来说是不能接受的！

“必须要抹杀他。要在最短的时间内击毙，不然一旦消息传出去，会让人以为我天人族衰败不堪，会引来很多饿狼窥视！”有人寒声道。

但是，他的建议很快遭到了别人质疑。

“别忘了，这个少年背后有一尊柳妖，三千州有多少人可敌？我们若是杀了他，会惹出大祸！”

提到柳神，每一个人心头都蒙上了阴影，那一日有目共睹。柳神大战各路高手，强势击杀一些教主，震动上界。

有几人敢轻易招惹？

“他都欺凌到我们头上了，难道还不能反击？即便不杀死，也要镇压，我想那株柳妖不会因此而大动干戈，大不了它若是寻上门来，我们再放掉。”

有人这样说道，感觉无比憋屈。他们当年可是皇族，威震天下，居然要这样妥协，实在是一种耻辱。

有人十分悔恨。当年若不是那样针对荒，何至于此！

而且，昔日若是与他结好，连柳神、不灭生灵等都将与天人族站在一起。形成恐怖的联盟！

有人看向云曦，张了张嘴，很想她出面。因为早已看出，若非他们阻挡，当年两人也许会发生一些什么。

甚至，不少人猜测，当年若不阻止，的可能会成为天人族的女婿。

只是现在说什么都晚了，只是希望云曦能出面，劝阻住石昊。

云曦娥眉微蹙，莹白的俏脸上有失落、有酸楚，看着族人，她一声叹息，若非族中长辈咄咄逼人，觊觎别人的宝术，恩将仇报，何至于此？

天人族也有强硬派，道：“没什么可说的，现在绝不能跟这个毛头小子妥协，强势镇压他，留他一命，这才是正途！”

“没错，若是我们示弱，外界会怎么看我等，于我天人族更不利，他主动攻上门来，即便我们拿下他，我想那株柳妖自恃身份也不会乱开杀戒。”有人符合。

“好吧，启动法阵，去镇压他！”高层讨论过后，做出了这样的决断。

下一刻，天之城发光，如同一轮巨大的太阳横空，燃烧了起来，漫天的骨文照耀，层层叠叠，密密麻麻。

轰！

天之城居然在移动，在飞行，化成一座巨大的宝具，向着石昊撞去，符号万千，如同惊涛骇浪般。

石昊吃惊，极速而行，迅速远遁。

这种法器太可怕了，发出滔天神威，一般的天神被击中也会粉身碎骨，刹那消亡。

因为，这不是一般的法器，而是当年太古六大天人寻到的一座古城，又经过百般祭炼，添加无数天材地宝造就而出的。

可以说，这是一族至宝！

虽然没有入选上界十大兵器之内，但也不会差太多，异常的可怕。

石昊带着火灵儿，不断移动，纵横于长空中，躲避太古六大天人的法器，不能硬撼。

“小孽畜，你太嚣张了，不过是踏入圣祭领域而已，还没有真正天下无敌呢，就敢来我天人族撒野，纳命来！”

天之城有人喝道，带着快意，声音冰寒。

刚才，他们有一位天神殒落，且所有人都被这少年堵在城内，实在是一种耻辱，更是很憋屈，现在这样追击，终于他们出了一口气。

“杀了他，击杀这个小辈！”

“犯我天人族者，虽远必诛！”

有人高呼，鼓噪了起来，整片天人族的情绪都被带动了起来，一些热血青年更是要求立刻诛杀石昊，无需忌惮什么。

火灵儿很担忧，觉得石昊冒失了，这毕竟是一个皇族，即便没落了，也有不可想象的手段，现在该族动用天之城这样追击，让他们陷入险境中，很狼狈，只能遁走。

不过，她并不惶恐，纤手与石昊的手紧紧的握在一起，要同进退。

“不用担心，我既然敢来，就不怕他们！”石昊说道，让她放松，不要担忧。

下一刻，他取出了万灵图，抵在身前，对抗那座天之城！

轰隆隆！

巨大的城池压来，在地上投下大片的阴影，但空中却是一片璀璨，那骨文如同骇浪般奔涌而来。

就在此时，万灵图发威，光华夺目，晶莹通透了起来，从当中冲出一道又一道身影，乃是太初万灵。

各种古兽、神禽，应有尽有，更有许多强大的植物系生灵，挤压满虚空，在这里腾起，震动长空。

万灵图发威，挡住了天之城。

依旧如过去，它不主动攻击，但是却可进行防御。

天之城轰落下来，不断冲撞，但是所有骨文都被挡住，巨大的冲击力全被化解，不能奈何下方的一对男女。

天人族众人震惊，这是他们一族的至宝，所向披靡，今日却奈何不了一个少年，着实让他们吃惊。

更有一部分人心中生出冷意，这个结果太糟糕了！

刚才还在鼓噪，还在叫嚣的人，此时都闭嘴了，心中满是苦涩，无比失望，有一种巨大的落差感。

“为什么会这样，怎么杀不了他，这才几年啊，他就成长到了这一步，如果给他的时间，我天人族还不要被彻底灭掉？”

一些人面孔扭曲，声嘶力竭，握紧了拳头，内心深处有一种惶恐。

“不行，一定要解决掉他！”有人喊道，这个战绩一旦泄露出去，天下都不宁静，必然是一场轩然大波，各教都会轻视天人族。

然而，任他们催动天之城，可就是无法粉碎万灵图，被抵在外面，不能临近。

不断尝试，多次催动，天之城都奈何不了那块莹白的骨，下方被柔和的里力量挡住了。

天人族高层阴沉着脸，全都预感到大事不妙。

“虽然无败，但是这会影响我族兴衰，传出去的话，外界会怎么看？”

“你们有什么办法，谁能拿下他？”

结果，所有人都沉默了，老天人离去，遵守太古的盟约，去参战了，而护道者却生命无多，重伤垂死，现在无人可制石昊。

接连撞击，催动天之城，消耗巨大，各种天材地宝都会有消损，长时间下去，该族承受不起。

“罢了，让云曦去跟他交谈，问他如何才能退走。”有人叹息，充满了失落感。

另一位天神更是脸色铁青，狠狠地拍碎茶几等，愤恨无比，但也只能同意。

云曦被传唤过来，得到了吩咐，而后天之城开启，出现一条通道，将她送了出去。

天之城后移，符文消失，恢复了宁静，城墙上站满了人，都在关注着。

云曦一声轻叹，这可真是一件尴尬而又让她觉得苦涩的差事，怎么会走到这一步？她心情不是很好。

袅袅绰绰，云曦走来，一身紫衣展动，雪白肌肤如玉石，她很美丽，发丝飘舞，眸子如宝石般，到了不远处。

“天人族真是胆大，这样派你出来，如此临近我，就不怕我出手吗？”石昊说道，看着这位故人。

云曦美丽的瓜子脸上有酸涩，也有羞赧，她为族人而羞愧，到了最后居然推她出来交涉。

“你还好吗？”云曦开口，没有劝说，只是这样问候。

“还好。”石昊点头，并未多说什么，他对云曦谈不上什么仇恨，当年的事倒也与她无关。

云曦心绪复杂，她感觉到了石昊的疏远，对方的回答很简洁，并没有多说什么。

“火族公主，一别多年，我们又相见了。”云曦调整情绪，看向伴在石昊身边的火灵儿，仔细的凝视，这样说道。

“是啊，数载过去，没有想到我们又重逢了，云曦仙子风采更胜往昔。”火灵儿答道，不算冷淡，但也谈不上热情。(未完待续。。)

第一千零三十九章 失败

麒麟岭，一处在上界负有盛名，有诸多传说的古地。

据传，曾有麒麟出没，十凶现过踪迹！

历经一个纪元，许多东西都烟消云散了，但是有些事，有些生灵，却还能偶尔再现，闹出巨大风波。

按理来说，真正的十凶麒麟不应该出现在人间了，随着岁月而葬在了太古以前。

但是，在后世时，却有人言称成亲眼目睹有一头麒麟脱落鳞片，浑身雪白，在这片山岭一晃而过。

五色战车发光，从虚空中冲出，来到了这片山岭。

“这就是宁川的闭关地？”石昊问道。

“没错，听闻六冠王目前就在这里修行。”晓月仙子点头，告知他具体情况。

一群人都从战车中走出，它看着不大，但是有空间法则，容纳上万人都不成问题。

通臂神猿愤懑，这是它主人的战车，结果它不仅被擒，还成为车夫，载着这么多人来此观战。

林天与宁川的决战地就是在这里！

“我们来早了。”火灵儿道，她如今身在天神境，自然神觉强大，并未感应到麒麟岭中发生过激战。

“这里也是宁川的出生地。”有人说道。

“你说什么？”石昊一惊。

麒麟岭，白麒麟，再加上宁川曾经施展的宝术，反复有一头白麒麟腾跃，横扫群雄，石昊一下子联想到了很多。

“哦，确切的说，同在一州，相距不是太遥远。”晓月仙子补充。

石昊详细了解，宁川所在的家族很强盛，跟石昊以前听到的情况差不多。

宁川出生时。异象惊天，震动诸多古教，他背负天图。头上龙纹，不过现在看来应该是头上麒麟纹。

当夜神光照苍宇。亮如白昼！

在那一夜，诸多大州都可以看到这里的情况，引发无数人震撼。

也正是因为如此，宁川被许多古教看重，很早就被寄予了厚望。

后来，妖龙道门、火云洞、罗浮真谷等一个又一个大教找上门来，想收他为弟子。

这也就有了宁川精通很多大教绝学的结果！

石昊思忖，没有说话。但平静很快被打破，因为所有人都发现没有什么决战，可能来早了。

“来了！”

又过了片刻，有人惊呼。

在天际，一艘紫金战船冲虚空中穿越而出，带着刚猛的气息，紫光滔滔，冲散云朵，快速到了近前。

战船上，立着五名年轻人。每一个都沉静而稳重，三男两女一个个都是人中至尊，全都有不凡的气象。

有人紫金发丝发光。有人额上金色竖眼，有人长有龙角，有人冰肌玉骨、国色天香。

这三男两女，一个个都很太过非凡，皆是人中龙凤！

“那个是林天！”有人低声惊呼，一眼认出了当中的一人，因为最近以来林天横扫数百州，所向披靡，很多人都见过。

不少人向前望去。盯着那五人。

这让众人惊讶的是，只有林天动了。其他四人很淡定，站在船上。俯视着麒麟岭，没有出手的意思。

林天发丝披散，目射神光，一下子就盯住了对面，怒火中烧，那不是他的五色战车吗？结果被人驾驭到了这里，真是岂有此理！

他是谁？就是在域外也很有名，来到三千州更是横扫群雄，谁敢阻挡。

可是眼下，有人抢了他的战车，还大模大样的驾驭到这里，这是要观他和人-大战吗？

“谁动了我的车，自断一臂，过来请罪。”林天脾气很冲，这般喝道。

五色战车周围，一区人都凛然，险些被惊的倒退，因为对面的林天头上大道花朵绽放，仙雾重重，无比慑人。

“主人！”通臂神猿叫道，很是激动，然而它无法逃走，因为石昊就站在旁边。

林天脸色一下子阴沉了，夺他的战车，用的战宠，居然真有人敢这样招惹他，不可忍受。

“你，将战车送过来，请罪，我心情好的话饶你一命！”林天点指，虽然看出石昊有些不凡，但还是在压迫。

现场气氛一下子紧张了起来，所有人都吃惊，就是林天的几个同伴也惊异，这是还是他们第一次见到林天这般的愤怒与事态。

“你在梦呓吗？”石昊说道，轻描淡写，并不放在心上。

哧！

林天跃起，手持一根黑色的长枪，瞬息冲来，他实在太快了，化成一道黑色的闪电，轮动手中的兵器，横扫石昊。

所有人都是一惊，没有想到这两人间的战斗爆发的这么突然，一下子就开始了。

“当！”

石昊捏拳印，迎上了此人，击在黑色长枪上枪杆上，火星四溅，声音刺耳，两人凝视，都露出异色。

“修出仙气的人！”林天瞳孔收缩，第一次露出这样的神色，有点不安，还有些期待，这是一个了不得的对手。

“彼此，彼此！”石昊回应，瞳孔灿灿，盯着这位域外来客，自然能看出对方的不凡。

“我不管你是谁，不管你有多强大，敢动我的战车，那就要付出代价！”林天瞳孔慑人，映现出流血漂橹的景象。

这是一个杀伐气很重的人，手段强硬，上来就要施展辣手，镇杀石昊。

“当！”

他手中的黑色长枪又一次跟石昊的拳头撞在一起，让人担心的是骨头随时断掉。

“好霸气，你的战宠来羞辱三千州的修士，被我拿下，就你不分青红皂白了？”石昊奚落。

锵！

两人间黑色电芒崩开，长枪所向，虚空崩碎，也唯有石昊可以挡住。

“轰！”

又是一击，两人分开，不过此地爆碎。虚空轰鸣，出现了丝丝混沌气。

主要是这一次的对抗太强烈了。

“竟能挡住我的攻击！”林天心中凛然。

“轰！”

又是一击，林天气血翻腾。露出惊容，这个对手太强大了。还没有晋升入天神领域就能跟他一战了。

可是石昊却不满，在蹙眉，身在圣祭领域，分明可与天神持平，现在居然没有立刻镇杀对方。

事实上，林天比他还震撼。

“同修出仙气，看谁先在头顶上方结出大道花蕾，我如今成功了。怎么无法拿下他？”林天惊悚。

若是都没有修出仙气，身在圣祭领域中，足以对抗天神，但现在却出了问题，两者仙道气息明显，都为出口气。

“不对，修出仙气的生灵，在天神领域和圣祭领域是不同的，可以压制低境界的人！”石昊凛然，弄清楚了状况。

头顶上方。仙道花瓣一成，下位者再厉害都对付不了。

“当！”

石昊动了真火，运转无量神力。向前冲击。

林天感觉虎口出血了，这个敌手太难缠了。

圣祭，对其他人来说，可比肩天神，可是一旦拥有仙气就不同了，天神境化形出的仙气大道花瓣，会提升战力。

“他拥有三道仙气，只有如此，才能在圣祭领域对抗修成大道花瓣的我！”林天心头剧震。

林天手掌负伤。带着血，他用力攥住。怕暴露出来。

“当！”

麒麟岭中传来一声钟响，接着一座巍峨的大山爆碎。从当中冲出一人，白衣胜雪，气质出众，超然无比。

“域外来客，你们何在？”宁川出现了，盯着前方，血气充沛。

“林天，先去旅行约定吧，同宁川决战。”紫金战船上有人传音。

“好，敢动我车的人，你暂且等着，等拿下宁川，我再来收拾你！”林天呵斥道，而后转身，麒麟岭内冲去。

“杀！”

林天擅长战斗，手持黑色长枪，猛力刺出，呜呜声震耳，像是神魔在嚎叫，抵得上千军万马。

哧！

一张天图浮现，宁川也想早点解决战斗，不然被人虎视眈眈的看着。

大战爆发了，针尖对麦芒！

两人杀的日月无光，愁云惨淡，四方修士皆震。

“我的宝术，我的神通，不是每一个人都能看到的，我们进虚空战场，避开这些人，一决高下！”林天说道，黑色战矛刺来，粉碎真空。

对面，宁川祭出的天图浮现在虚空中，异常恐怖，有一颗又颗大星在旋转，都是最绝艳的宝术的体现。

“噗！”

让人吃惊的是，那黑色长枪刺出，一枪一个，让这些大星先后炸开，景象恐怖。

刷的一声，两人都消失了，麒麟岭内恢复了冷清与宁静。

过了很长时间，虚空炸开，两人再次出现，结果人们发现林天满身是血，负伤不轻。

宁川身上也有血迹，但不知道是不是自己的。

“林天你……败了？”紫金战车上，一直关注这件事的几人，都有了不好的预感，这次他们的人败了！

“哧！”

林天脸色铁青，一语不发，向外冲来，在路过石昊近前时，更是一枪刺出，这是趁势给石昊一击。

“轰隆！”石昊施法，柳神的法还有雷帝印都绽放了出来。

林天想顺道解决掉石昊，结果自己却陷入困境，那个年轻人根本就不怵他。

可叹他不依不饶，想要夺回战车，结果再次激战，伤上加伤。

“锵！”

石昊以掌代刀，削掉他那黑色长枪的一部分，并且震的林天大口咳血，面色苍白。

砰！

随后，石昊更是擒住了他的一条手臂，这是要生擒活捉！

大家在我威信上看到那视频歌曲了吧？真的很好，没看到的可以去看下。

泪啊，补更真是折磨啊，写到现在才弄完。(未完待续)

第一千零四十六章 仙途

眼球裂开，鲜血滴落。

那瞳孔猩红，且刺目，赤霞激射。

一杆断矛挣动，在那里不断搅动，将这颗眼球要毁掉。

石昊各种宝术齐出，向前轰去，他觉得这枚眼球太危险了，还是趁早解决为妙。

“哧！”

污血溅起，一片又一片，这眼球到了最后竟如无底洞般，不断喷涌血液，由赤红到乌黑，带着阴冷的气息。

“嗯？”

石昊吃了一惊，这虚空中竟出现一个黑洞，吞噬周围的一切，正是眼球所化，它居然大变样子了。

石昊自然全力对抗，柳神宝术出现，数十条金色的枝条飞出，裂开虚空，要将那黑洞瓦解。

“你连它的宝术也会？！”显然，这颗眼球吃了一惊。

它神色冷冽，瞳孔幽幽，虽然裂开了，但是却发出了奇异的光彩，盯着石昊，寒声道：“那株柳树还没死，是不是？！”

“轰！”

就在这时，在眼球内，若地狱深渊般，居然开启了一道门户，连通着一片血色的通道，要将石昊收进去。

它动了杀机，不计后果，要将石昊镇压，将他收走。

“斩！”

石昊挥动大罗仙剑，剑胎发光，璀璨无比，剑体上的印记皆现，一个人在飞仙，白雾涌动，光雨点点，灿烂无比。

“咦，怎么了？！”这颗眼球吃了一惊，它发现插在它体内的那杆断矛疯狂震动，因此而燃烧，发光。

“跟那剑胎有关？”它心中震撼。

就是石昊也发现了异常，随着他挥剑，那青铜断矛像是复苏了。上面有一行古字越发璀璨起来。

“不！”眼球大叫，它感觉到了惶恐。

“轰！”

这断矛内残存的仙道烙印炸开，这件残器燃烧自我。就此分解，拖着它一起走向毁灭。

污血飞溅。眼球在一瞬间爆碎，太快了，它所开启的门户自然粉碎，全部解体，化成血光，成为烟霞。

这太突然了，让石昊都觉得出乎意料，他手持剑胎向前刺去。正好迎上余波。

“啊……”

一声凄惨的叫声传来，一切都便都宁静了，此地成为死寂之区域。

眼球的一道残灵飞出，撞在剑胎上，结果一瞬间化成飞灰，不复存在。

光芒消失了，山林恢复宁静。

若非有污血以及青铜粉末，很难让人相信刚才经历过一场激战，这里曾经出现过一个可怕的生灵。

石昊怔怔的看着手中的剑胎，这东西有点怪。有些诡异，绝非是表面看起来那么简单啊。

这是从仙古带出来的，是五冠王遗失的。据传当年是从地下古矿中开采而出，是天地生成的一柄剑胎。

“这东西……”石昊没有多说，琢磨了很长时间才将它收起。

随后，他又想到了那颗眼球，边荒不稳，果然要大乱了，这世间烽火遍地、流血漂橹的日子不远了。

“路，还是要走。”

石昊一叹，现在多想多忧无益。他所能做的就是尽快变强，早点崛起。不然的话，真正大劫到来。任他天赋盖世也无用，没有成长起来，就是真龙幼子也只能沦为食物。

他开始奔行，极速向前走去。

这禁区中很诡异，有些地能飞行，有些地方莫名其妙出现诡异法则，会将人从天穹上斩落下来。

这像是在告诫，让闯入者对此地敬畏，不得藐视，不能乱飞。

沿途，他追上了不少修士，并不是这些人速度快，跑到了他的前方，而是那三大至尊送这些人进来时，直接就让他们在数十上百万里开外了。

不过，在途中他也看到了许多死尸，不知道因何而逝，没有什么伤口，就那么含笑而终。

这种事，他不想探究，没时间耽搁，在这样危险可怕的地方若是深究的话，多半会将自己也搭进去。

突然，前方阵阵血雾飘起，地上有不知道有多少人具尸体，简直可以说是全灭。

石昊赶到这里后停了下来，他离开三千州还不到百万里，就接连遇到险境，让他心中凛然。

他的脚步慢了，一步一步前行，这条路不能避开，因为他居然看到了一颗又一颗蓝色的大星悬在半空中，离地面不足百丈，且道路两侧也有殒落下的大星。

它们有山岳般大小，莹莹发光，碧蓝如玉石。

这是一种奇景，每一颗星辰都在绽放符文。

“被绝代高手以大-法力炼制，缩小成山岳的星辰，居然有这么多，排列在此，这是一组大阵吗？”

任谁走到这里都要心惊肉跳，一颗又一颗大星太壮观了。

石昊向前移动脚步，路上的尸体更多了，他面色凝重，终于到了前方重要地段，随后石昊看到一个女子也被禁锢。

天上的星辰落下一道又一道流光，那是若沙粒般倾泻而下，漫无边际，压的虚空扭曲，更是震荡出无形剑气。

“咦？”

石昊惊疑，这剑气不伤肉身，只斩元魂，难怪路上有很多尸体，躯体不损，只是都死掉了。

这是古代的残阵，即便破损的厉害，但也十分惊人，毕竟是无上大能炼化诸多星辰而布下的法阵。

“是她！”

石昊认出，她一身青衣，身段挺秀，如一株神莲摇曳生辉。

那是青仙，也算的上三千州一位了不起的年轻高手，当年石昊从虚神界上来，登临铜雀坛，进入三千州的灵界时曾遇到过她的兄弟，还有曾有一战。

青仙，为莲族初代，赫赫有名，比之闪电子还有冥子等都要强大，在女子中极其出名，排在前列。

可是此时。她却身不能动，眉心溢血，绝色容颜满是凄容。眸光在暗淡。

石昊想出手相助，但是已经晚了。

青仙看到了他一眼。目光大盛，但最后还是殒落。

“还真是残酷。”石昊面无表情，连三千州的名人都死在了这里。

但是，这条路必须得走，他向前闯去，催动各种宝术，进行对抗。

“噗！”

石昊的眉心出现血迹，因为到了最为关键的路口。那无形剑气碾压而下，抹杀其灵魂。

他口诵原始真解，催动各种宝术，竭尽所能对抗，他的神魂稍微受伤，但终于迈步而过，闯过去了。

“喀嚓！”

天空中，一颗蓝色的大星炸开。

那无形剑气变弱，不再那么强烈。

与此同时，青仙倒落在地上。快速缩小，居然化成了一粒种子。

“涅槃？！”石昊吃惊，这个女子果然不凡。并没有完全灭绝，化成了一粒碧绿如玉石般的种子。

“请将我埋在附近。”一道虚弱的声音传出。

“我带你离去，岂不是更好。”石昊说道。

“不，这是我的大劫，也是我的机缘，我感觉到了混沌青莲的气息，有他留下的真迹，请成全我。”青仙传音。

石昊闻言，抬头望向天空中一颗又一颗蓝色的大星。密密麻麻，足有数万颗。乃是盖世高手炼化而成。

“混沌青莲？”石昊不解。

“他不属于这一纪元，但曾辉煌到绝巅。号称万古青天一株莲，请助我，他日必有回报。”青仙说道。

“好！”石昊点头，不再迟疑，这是举手之劳，当下将这枚碧绿晶莹的种子埋进了不远处的土壤中。

而后，他继续上路。

五日后，一片紫色的竹林挡在前方，白雾腾起，宛若仙境。

这一路上，石昊没有见到人，只有他走到这里，看到这片景象，相当的吃惊，隐约间感觉到了仙道气息。

“这片禁区果然妖邪，在路途上怎么看到了仙家气象？”

石昊戒备着，但还是前行。

当踏进紫竹林中，天地陡转，景象大变，各种霞光腾起，还有混沌在汹涌。

这是一个世界！

白雾拂来，山川灵秀，仙禽飞舞，瑞兽出没。

完全变了，这是一个不同的世界。

石昊看到了一些在这一纪元本应绝迹的生灵，早已成为传说。

麒麟幼兽！

他看到一个少女，怀中抱着一头白麒麟，宝贝的不得了，在那里笑，逗弄小麒麟。

他看到一只仙凰，化成一个少女，身着五色宝衣，降落在一座发光的灵山上，非常恬静。

随后，石昊又看到一个青年男子，身上伴着仙气，背负一柄光明仙金铸成的宝剑，逍遥而行，唱着道歌。

“我来到了什么地方？”石昊心头惊异，以为误入幻境中，可是他神觉告诉他，那是真正的强者，不是虚无的。

这是怎么回事？

难道说，仙古纪元有遗存下来的小天地，完好无损，还有那一纪元的人活着，碰巧被他发现了入口，故此见到了。

这里白色仙雾弥漫，灵山一座又一座，都在发光，各种古药都生长了数十万年，香气扑鼻。

石昊有点懵了，不明所以。

他向前走去，有人对他打招呼。

那仙凰化成的女子，红唇轻启，带着明媚的笑颜，道：“兄台来自哪里？”

“三千道州。”石昊回应。

“不曾听说，想来是一处真仙洞府吧。”她温和的笑着。

“请问这是哪里？”石昊问道。

“自然是仙府，浩瀚无穷，兄台也是来参加盛会的吗？诸多年轻俊杰汇聚，都是各族翘楚，想来这次交流，我等都会有所获。”那仙凰化成的女子说道。

石昊张了张嘴，有些无言，他到底来到了什么地方？

随后，有一些年轻人赶来，彼此都打招呼，没有一点戾气，全都祥和无比，这些人像是与世无争。

石昊有点不相信，亲自去捏了捏一位少女怀中的麒麟幼兽，结果发现是真的！

那头白色的小麒麟对他翻白眼，很是不满。

“我这是梦游仙古，还是仙古再现？”石昊发呆。(未完待续)

第一千零五十六章 凤凰山

这些生灵真的太强了，石昊看到了几具遗骨，沉在岩浆海的底部，仅是他们残留的血气而已，从天灵盖射出，就击落下星辰，过于震撼！

这片岩浆海很广袤，光石昊与魔女所走过的区域就已经不知道有多少万里了，星辰坠落下来，砸的岩浆海轰然巨响，浪涛击天。

不过，有几具帝骨在此，并不能让瀚海过于动荡。

其中一具盘坐的帝骨发光，粉碎星辰，落下的大星化成齑粉，成为岩浆的一部分。

“这……”就是魔女都目瞪口呆，鲜红的小嘴张成“o”形，妩媚的大眼瞪的很圆，挺秀身段摇曳，向前张望，胸部起伏，呼吸急促。

这得是多么大的神通，何等逆天的手段？

石昊抬头看了看星空，又看了看帝骨海域内的几具骨架，那些识海的残留血气能逆天，震落日月，也太惊人了。

他在猜测，这些人生前得多么的强大。

可惜，我无法预料，因为那等境界超乎了他的理解，不真正达到的话，根本知道。

主要还是他目前修为还不够强，没有超脱在上，不然的话肯定明白这是怎样的人。

“唉，早就听说了，敢号称大帝的，绝对是震古烁今存在，一点不假啊。”魔女幽幽感叹，为他们的实力而惊，也为他们的结局而伤。

这么强大的人物，结果还是战死了，当年的战况何等的激烈，不可想象。

“这地方有没有帝宝啊？”魔女眼睛转来转去，一副想打坏主意的样子。

所谓帝宝，绝对都是留名史册的器物，举族之力，共铸一器。任何一件出世真都会震动天下。

所谓大帝，有的长生不死，有的站在红尘绝巅，每一个都绝对傲视一个时代，无敌一段岁月，再加上大气运加身，所炼的宝物自然不可揣度。

石昊也在踅摸，睁开天眼，在岩浆海底扫荡。

“真有东西！”

很快，石昊看到了岩浆底部有残兵。即便相隔很远，还有感觉到了冰冷气息，那块残器仿佛可以撕裂星宇。

“唉，还是算了吧，我们没有办法得到。”魔女叹道，接受了现实。

因为，刚才那残骨射出的一缕血气，都能斩落下日月星辰来，若是去触动他们帝王宝。那多半会因此而有杀身大祸。

他们在这里观察了很久，围绕着这个区域凝视。

“如今用不上这个地方，将来也许会是一处战场。”石昊说道，望着帝骨海域。看着无垠星空，心思有些飘忽。

“怎么说？”魔女问道。

“早晚要开战，这些人当年战死了，心有不甘。帝骨还在，说不定有朝一日敌人引来时，他们还会有什么表现也说不定。”石昊说道。

强如这两人也是绕过这片海域的。继续向前，一路疾驰，想要早一日到达禁区最深处的那座巨城。

“咦？”魔女惊讶。

他们前行数百万里后，踏在鲜红的岩浆上，感受到了一股威压，更有一种浩瀚。

在岩浆海深处，灰蒙蒙，像是有一块宏大的岛屿横亘，虽然还在海平面尽头，但已经初窥到一些。

“究竟是岛屿，还是要到达海的尽头了？”魔女说道。

“还是在海中！”石昊道。

两人快速前进，那灰蒙蒙的景物逐渐清晰，而后两人被震撼住了。

哪里是什么海的尽头，那是一座大山，宏大无匹，穿入云层中，随着接近越发显得它磅礴与雄伟。

它越发清晰，不在模糊，已经能彻底看清了。

这山未免太大了，不像是山，倒像是一块大陆，只是成为山形，耸立岩浆海中。

它寸草不生，灰蒙蒙，寂静无比，很像是一座死火山。

两人睁开天目观察，这……似乎真的是一座火山，只是大的离奇，不可想象。

这山仿佛要贯穿到了域外，太过宏大了。

甚至，两人一度怀疑，这岩浆海就是宏伟的火山喷发形成的。

山体太大，高不知道多少里，耸入云层，毗邻域外星辰。

“凤凰山！”

石昊讶异，在山体上看到了这样三个古字，露出奇异之色。

“哎呀呀，一听这名字就是好地方，必须得上去看一看！”魔女叫道。

真凰，那是何等的存在，十凶中排名在前，勇冠万族，昔年无敌天上地下，号称不死的生灵。

在这个地方，见到以它名字命名的山峰，自然让人遐想连篇。

特别是，这个地方岩浆滚滚，汇聚成海，就更加让人有了奇异的联想，传说，凤凰浴火重生，而这片海火光滔滔。

两人相视了一眼，一起登山。

与其说是山，不如说是一块大陆，真正临近，走到上面后，感觉太壮阔了。

唯有来到高空，向下俯视，才能体会到，这种巨山的壮美。

从海中拔地而起，形成磅礴大岳，耸入天宇中，实在过于惊人。

“一座古城！”

当来到了山顶后，这里很平坦，且有一座巨大的城池，很容易让人猜想到，这可能是真凰古城。

须知，当年世间有纯血凤凰，栖居仙土中。

而今，见到它们的遗迹也不算什么。

魔女惊叹，因为她发现这座城中有很多的梧桐树，虽然都早已死去，光秃秃，但是依旧不朽，闪动光泽， 如同金属铸成。

灰色的巨山，死寂的古城，还有干枯的梧桐树，无不在证实着这里是何地。

凤凰栖于梧桐树上，关于这样的传说等太多了。

只是这里太过寂静，死气沉沉一片，什么都没有留下。

“咦，不太对！”魔女心中生出警兆。

石昊也早已觉察到不对劲，拉起魔女雪白的手腕，极速向后逃去。

雾霭升起，一片模糊。

恍惚间。他们站在了街道上，来到了城中。

“坏了，我们误入古城！”魔女变色。

原本他们是在城外的，可是刚才急于遁走，触动法阵，莫名其妙就进入了这座古城中。

很明显，这里有绝世大阵。

两人几次冲击，结果发现根本就走不出去，甚至看到了城墙，也没有办法攀爬。会被震开。

刚一冲上高天，而后又会被一股力量压制，打回去。

两人变色，一困就是三日。

这座真凰古城有古怪，难以逃离。

轰！

突然，第五日时，这城中传来巨大的声响，由死寂到震动，很突然。令两人都迅速抬头，朝着声源望去。

迷糊中，有一个巨大的怪物，只有一只脚。在那里移动，可惜迷雾太浓，遮蔽天眼，看不清它清晰的样子。

只知道它类人。却不是，高足有数千丈，拎着一只狼牙大棒。

“咚！”

它一棒子砸下去。古城中的房屋、梧桐树等成片的崩碎。

石昊与魔女心惊，因为他们曾尝试过，想要震塌古城，从这里逃走，可是都失败了，无法毁掉布有法阵的建筑等。

这独脚怪很强，最起码比他们两人要厉害很多倍。

轰！

又一片建筑崩碎，飞沙走石，烟尘冲天，这个怪物一路走下去，看到什么毁灭什么。

不过，这真凰古城很奇怪，那些建筑成片的被毁，崩碎了，但是随着那独脚过去，它们还会复原，自我修复。

石昊与魔女快速躲避，因为发现那怪物冲着这个方向而来。

轰！

数千丈长的狼牙大棒，贴着他们头顶扫过，建筑物爆开，这个家伙太强大了，恐怖无比。

终于，它肆虐很久后，慢慢消失了，凭空蒸发。

石昊与魔女两人目瞪口呆，这可是亲眼目睹，结果那个庞大的怪物就这么不见了，像是从来没有发生过什么一般。

随后，又过去了半个月，两人很无奈，默默无言，因为他们找不到出路。

石昊想请教打神石，可是这个家伙沉睡中，体外结了一层石茧，正在进行最关键性的蜕变，没有办法唤醒。

困在一座死城中十几日，让他们很焦急，怕错过那天神书院，这次真的有点大意了。

“有人！”

他们终于再次发现了异常，隐约间看到一个人。

他们转身，登上较高的建筑物上，看向一个方向。

那像是一个幽灵，随风而飘，他无声无息，不带一点神力波动，如同一片草叶在被吹起，离开地面。

这是一个老者，瘦小枯干，双目深陷，闭着眼睛。

他皮包骨头，干瘪的皮肤发黄，如同一层黄铜铸成。

这如同一具古老的尸骸从地下走出。

“他是死人！”魔女小声道。

尽管这个人在动，但是跟幽灵似的，没有一点声息，只有阴冷与恐怖。

“嗯？！”很快，石昊他们两人的眼睛就直了。

这个老者抬起头，仰望星空时，一伸手，摘下来两颗星辰，直接炼化成两颗珠子，放在掌心，任他们旋转。

石昊与魔女发傻，这也太离谱了。

一个死人，怎么会有如此大神威？

事实上，这个人的确死了，其眉心被洞开，前后透亮，像是锐器曾经击穿。

而今，这是一种本能，依旧在真凰古城出现。

一具古尸！

但是，它不同于冥土中的那些生灵，看其样子，很特别，说是有灵魂又不像，说是死物，他还能动。

“一种本能，这是殒落前留下的执念，让他肉身不灭，还如野鬼般游荡。不过这个生灵绝对可怕啊，日后若有一战，也许能发挥出难以想象的威力。”石昊说道。

还好，这个生灵飘荡着，没有理会石昊与魔女，它沿着古老的街道，如幽灵一般出没。

“你觉得它是什么人，会不会就是十凶之一的凤凰？”魔女道。

石昊心头剧跳，这很有可能也说不定。

“今日，我居然见到了十凶中一个？”

“说不准还真是。”

两人犯嘀咕。

一晃过去了一个月，两人被困三十天了，实在让人焦急，陷入此地，等于浪费了时间与生命。

“这两个怪物，都没有伤我们，奇怪。”魔女说道。

终于，在被一个半月后，两人寻到了一些端倪，在一些古建筑物中出没时，触发了一些大阵，也许能开启此地，走出古城。

然而，在接下来的几天里，石昊与魔女在触动大阵时，身影一下子暗淡了下去，被传送走了。

这是一处洞府，混沌气弥漫，仙光艳艳。

还是在城中吗？

还是说，这个地方仅是与那古城连通。

最为让石昊与魔女震惊的是，这洞府中有一枚蛋。

很快，他们感觉到了一股强大的生机，在那蛋中，有海量生命精气。

“嗯，这该不会是凤凰卵吧，千万别告诉我，撞了大运，要带出去一只无上真凰！”

石昊想到了很多，因恍惚间，发现那疑似凤凰卵般的东西的确是饿了很多年。

蛋很晶莹，也很大，可是石昊隐约间像是感应到了梦回仙古时所看到凰女的气息，一位修士三道仙气的女子。

“不可能是她，我分明亲眼看到她殒落了。”石昊摇头。

今天还是一章，明天开始恢复。欠的章节最后一定会补的。(未完待续……)

第一千零五十八章 禁区帝城

一滴血！

演绎诸天斑驳过去。

它是如此晶莹，那样的璀璨，照亮了永恒。

石昊自然知道它，在寻找天神树时，曾经进入一片净土，将魔女从万物土中挖出来，且得到了这滴血。

这是一口鼎遗落的，那是一口三足两耳的圆鼎。

“这滴血有什么秘密，与那座城还能共鸣？”石昊一怔。

凝视这滴血，仿佛有一尊天帝降世，在这里复活，俯视着万古诸天，望穿古今未来。

远处，地平线尽头有一股苍凉的气息扑面而来，而在这帝滴血中却喊杀震天，仿佛在大战，无尽的强者厮杀。

魔女也早已睁大了美眸，今日所见很诡异，比之当日发现这这滴血时还让人吃惊，它怎么会与此地有关联？

两人都被镇住了，因为这滴血演绎的杀伐声，太过震撼，仿佛仙古纪元大战再现，又像是未来结局的初显。

两人都有点发懵，从那滴血中似乎看到了一副斑驳与悲凉的画卷。

“这样去帝城，带着这滴血不太好，如果被人发现，多半会引发什么变故吧？”魔女说道。

这滴血很异常，异象太惊人了，这样带到那里，肯定会引人生疑。

石昊平静心绪，努力调节自身状态，随后这滴血竟然慢慢蛰伏，隐没了下去，异象消失。

还好，可控！

不管怎样说，他们知道，这滴血跟那座城池有着莫名的关联。

“也许只是跟边荒有关！”魔女进一步判断。

石昊点头，这非常有可能，那喊杀震天、无上强者对决的场面都可从这滴血中倒映而出，哪里才有这种景象？自然是边荒。

很快。他们来到了大地深处，看到了一座城！

“我看到的……是城吗？”石昊眼晕，有点发呆。

他到底看到了什么。地平线尽头一片灰蒙蒙，那是建筑物吗。也太庞大了，大到让人分不清现实与虚幻。

那灰蒙蒙的一片，与天地相连，占据满了所有空间，耸入域外，亘古长存。

这城也太大了，唯有动用天眼通，洞悉本源才能看透、看清。那是一座巨城，无比广袤，与天齐高，耸进了天穹中。

若是一般的凡眼，只能看到灰蒙蒙的一堵墙，接天连地，无边无沿。

来到这里，真的会让人感觉自身的渺小，因为它实在太浩瀚了。

在城池的周围，有一颗又一颗大星转动。围绕着它，这城也不知道有几万里，就那样坐落在前方。矗立万古不倒。

一眼望去，仿佛来到了开天前，感受到了那种宏大与壮美。

“这还是城吗？”魔女也忍不住低吟。

这实在离谱，让人看不到尽头的城池，这得有多么的庞大，连星辰都围绕着它转动，真不知道当年是怎样修建的。

“你仔细看，那城池砖石等，像是……”石昊发呆。

“星辰、陨石！”魔女自然看到了。不禁心惊。

这座巨城，不是一般的砖石。而是以大星炼制而，而后被砌在一起。形成这样的磅礴帝城。

这是天大的手笔，一般的人怎能够做到，连想都不敢想。

两人呆呆出神，这就是禁区深处的帝城？

它在镇守一方，堵着了一方世界吗？

可以看到，这座城镇压在此，万古不倒，将前方所有地域都给挤压满了，横在地平线尽头，像是截断了前路。

边荒？！

城的另一端，就是那个可怕的世界吗？唯有此城镇压，才能确保三千州平安？

石昊与魔女心中波澜壮阔，从过去到现在，所有的战斗都是从此开启的吗？想要进入三千州，必须要攻破此城吗？

难怪有什么太古的盟约，一瞬间而已，很多事情都猜测了个大概。

“太古的盟约，限定了那些人，在这里驻守，需要参战，又跟何人战斗？”魔女自问。

然而，石昊从震撼中醒过神来后，又一阵的蹙眉，他想到了其他情况。

“这不是那座城池！”他心中呼啸。

因为，他曾经追踪“不祥与诡异”，登临上一艘在虚空中航行的可怕黑色古船，染着血，那里有一座祭坛，曾经映现出边荒的场景。

“不是七王所镇守的古城！”

石昊低声说道，他不知道为何，所见到的不是那座城。

这跟他想象的不一样，所谓的镇守边荒，七大王者已经有人先后殒落了，漫长岁月过去，不知道还剩下几人。

这里绝非当日在染血的黑色古船上所见到的那座城。

那座城远没有这么气势雄浑与高大，有的只是一群罪血之人，在那里激战，死守城池，不放那些生灵过关。

石昊一叹，看来这所谓的边荒比他想象的还要神秘，当中有着太多的故事。

眼前所见，还不是战场最前沿！

“也许，人们遗忘那个地方吧？”石昊轻语，一阵叹息，因为从他了解的情况看，当中有隐情。

“你在说什么？”魔女问道，她古灵精怪，听到一点消息，就能猜测出很多事。

“没什么，我在想，未来的战斗会有多么的残酷，你看这城是用星辰磊起来的，坚固的无话可说，布有无上法阵，可见进攻的敌人会多么的恐怖，不然何以需要这样的城？”

两人临近，终于快到地了，可是越接近这座城越发让人觉得自身渺小。

犹如蝼蚁在仰望苍宇，根本不是一个数量级的！

而且，随着接近，他们感觉到了莫大的压力，难以对抗，像是有一群大帝屹立在城墙上，俯视着人间。

“这城太大。压力太猛烈，难以承受。”魔女摇头，强如她都吃不消了。不得已取出石珠。

事实山，石昊走了一段距离后也无法临近了。

这个地方有莫名的法阵。即便城外也布下了，威压天地间，无人能轻易靠近。

随后，他们看到了一块石碑，唯有签订太古盟约的人才能进去，其他人若强行闯关，注定要形神俱灭。

这样的一座城池，浩瀚。雄浑，没有什么可以与它相比。

嗯？

那城池上，没有生灵？

静静注视，用天眼通遥望，那城池太寂静了，没有一点声息，让人感觉不到生命的波动。

这俨然是一座死城！

天人族的老天人进去了吗，他如今在里面做什么？

这个地方是如此的神秘，让人望不穿。

“喂，有人吗。我们已经来了！”魔女娇呼，带着魅惑之音。

石昊嗤笑，道：“这声音你用来诱惑我还差不多。我们可以私下交流。对城中的人管用吗？如果我没有猜错的话，那可是一群老头子，比如说太古六大天人中的最后一位，比如说战族的那位老战帝，哈哈。”

石昊忍不住大笑，取笑魔女。

“要死了！”魔女白了他一眼，当真是风情万种。

城中寂静，依旧无声，也许是它太大了。他们即便动用狮子吼、真犼啸等，也难以将声音传进去吧。

只是。石昊还是有一种感觉，这地方太寂静了。太死气沉沉了。

真不知道遵守盟约的人进去后在做什么。

想到这些，石昊不可避免的思及叶倾仙，那个少女也很神秘，她如果能进此城，凭的是什么，是“仙道神形”吗？

那个白衣女子是一个迷！

石昊知道，在她身上一定有很多故事，她是一个可以自由出入禁区的同龄人。

“我们来到了这里，也无人接引，还不能进城，这算怎么回事？”魔女不满。

“走，我们绕着城池转一圈，看一看到底怎样。”石昊说道。

很快，他们又了新的发现，在城外的路途中有一些巨碑，记载着一些事，不签订盟约的话，根本无法进此城，但是却可以前往另一地。

在不远处，还有一些小城。

两人认准方位后，快速冲去，那是一片小城，据说是从坊市发展起来的。

因为，帝城的周边也曾繁华过，那些绝代高手的后代曾经生活在这里，故此有坊市，有小城。

很快，两人寻到了目的地，远远望去，人口还算不少，坊市成片，小城一座又一座，连在一起。

那里很热闹，人烟不少。

“总算看到这么多生灵，不再过于原始与蛮荒了。”魔女长出了一口气。

“他们已经到了！”石昊感应到了十冠王、谪仙、宁川的气息，此外还有其他一些人，都聚集在其中最大的一座城池前。

那里有些年轻修士，各自盘坐的一块磐石上，闭目养神。

“咦，可恨，月婵居然跑到我前面去了，她怎么能过关，我以为一定死在途中呢。”魔女磨牙，对自己的对头一向没好感。

那里已经有一些人，但相对于启程的数以十万人来说，太稀少了。

石昊一叹，那么多的人应该都殒落了，只有少数一些人赶到此地，能活下来，运气绝对是占据一大半的。

“又来了两人，看起来倒也还算不凡，不过跟我九天之上的人相比，恐怕还是差一截。”

就在这时，有人开口，并且盯着石昊与魔女。

这是一个男子，金色长发垂到腰际，连瞳孔都是金色的，气息迫人，站在另一片区域。

除了他之外，还有一些人，似乎都不属于三千州，跟谪仙、月婵等分处两方。

“新来的这个女子倒也漂亮，纵然是在九天上也罕见，堪称绝代佳人。”有人点评魔女的容貌。

魔女带着淡淡的笑，向前走去。

同一时间，三千州这一边的修士也望来，当月婵看到魔女同石昊走在一起时，露出异色，盯着他们。(未完待续)

第一千零六十章 考验

半空中出现一道模糊的身影，正是石昊他们曾经见过的那个三位中年人之一，依旧被混沌气包裹着，看起来很模糊。？x.

他亲自赶到这里，要确定最终进入天神书院的人选了。

“请问前辈，这一次不是选我三千州的修士吗，为何还有无量天的人来，甚至还有其他古界的人？”有人问道。

因为，这些人若是参与进来，将会夺走三千道州的一些名额。

刚才有目共睹，那金发男子等人没有一个是弱者，一个个全都很恐怖。

“哦，这些人因为一些原因，错过了在自己古界内的选拔赛，当时有的在闭关，有的身在遗迹内，错过了时间。但这些人的确不凡，故此给他们一个机会，被送到这里。”中年人解释。

他这样一说，三千州的修士心头一沉，更为紧张了，这批人比他们想象的还要强，居然让中年至尊都惜才，不惜再给一次机会！

“你们放心，虽说三千道州积弱，但我也不至于抹掉你们的名额，有多少人符合条件都通过，不会限制名额。”

这样一句补充，让一些人渐安心。

“请问前辈，现在就要做决定了吗？”有人问道，心中忐忑，生怕错过这次机会，被淘汰掉。

“还没有，既然来到了这里，自然要了解太古盟约，为了感触加深，你们要在这里参战！”那中年至尊说道。

“什么？”

人们哗然，这可不是什么善地，唯有至强者才能进入帝城，参与大战，守护此地，他们有什么资格，如何进行？

别看他们名气很大，在各自的古界被尊为天才。可是真正进入帝城，恐怕连炮灰都算不上，境界差的太远了。

在没有成长起来前，他们根本就没有一战的资格。

“自然不会让你们去送死，如今边荒不稳，有一些小鱼小虾米开始出现了，甚至过关，需要你们去击杀。”

中年人说，露出凝重之色，也带着无奈。更有一种悲观隐藏在眼中。

“入关了，那边的生灵要过来了！？”他们失声惊呼，众人不能平静。

“只是境界低的生灵在尝试过来。”中年人说道。

境界越高，想要跨界越难，只能耗费巨大的力气，让一些境界低的人过来，进行破坏。

即便如此，也很艰难，代价太大了。

按照中年至尊所说。目前只有个别人有可能会降临，只要阻击掉，就会他们前功尽弃，平白损失巨大。

对此。石昊暗自认同，因为他与魔女曾经真正经历过，那个人也亲口承受，他可能是第一个降临三千州的年轻至尊。

“嗯。我要你们做的是，去斩杀那些被侵蚀的人，边荒有莫名气息弥漫。让一些人永堕黑暗中，彻底投向了那一边。他们隐藏在你我中，藏身在各座古城间，需要最强大的神觉才能有所发现。”中年人提到了这件事。

这是一种非常关键的考验，测试一个人的神觉是否足够顶级，顺便除掉那些不安分因素。

听到这些话，石昊长出了一口气，看来那些大人物不是没有准备，早有所觉了。

“唔，还有一些人在路上，因为意外而耽搁了，我给他们机会。”中年人低语道。

“呜呜……”

突然，帝城对岸传来号角声，震动天地，如同一尊无上魔兽发出嘶吼，九天十地都仿佛在跟着颤栗。

可是，那座帝城依旧不动，死寂的过分，没有一点反应。

这更加让人怀疑，它是否为一座空城，不然的话都到这个份上了，它居然还是如此的宁静，没有一点波澜。

根本没有体现出它镇守边荒，守护三千州的奇异之处来！

此时，中年男子变色，强大如他都不能平静了，自语道：“那一天终究又要来了吗，仙古的悲剧还会延续吗？”

其他年轻天才面色更是难看，真切站在帝城前，才能更加明白的体悟到那种压力，有一种要窒息的感觉。

“只有号角声，没有听到喊杀声，应该还不至于走到最危险那一步吧。”有人低语。

“一旦听到喊杀声，那就晚了，那些生灵多半真的要入关了。”中年人叹道，仰望天宇，一阵怅然。

因为，他知道那一天不会很遥远，最残酷的事终究要发生，可是他们这一边，九天十地的生灵做好准备了吗？

“那边的生灵如此强大吗，为什么我们总是败，挡不住？”有一位奇才不甘，也不忿，握紧了拳头。

中年人一阵沉默，混沌气在他体外缓缓流动，他像是想起了什么，道：“如果有一天，帝城破了，我希望你们能够英雄的参战，或者退守其他各地，绝不能引狼入室，做那千古罪人，掉头来杀同类。”

“还有杀那些引生灵入关的人？太可耻了，我等不会！”

“真有那样的人吗？”

一群年轻人都很激愤。

中年人道：“当末世来临，许多人想到的就是活下去，出现什么样的人都不意外，我只是在提前告诉你们，守住本心，莫要当罪人！”

所有人都沉默了，这种情况很有可能发生。

跟敌人战斗，便是所有人都死去，也会显得壮烈。

可是，若死在自己人手中，那是何等的悲哀？

“这么久了，他们应该准备充足了吧，真的要过来了。”此前那个劝阻石昊与金发男子战斗的老者说道。

“沉寂太久了，我就怕一旦爆发，可能会天翻地覆，也许他们在酝酿着，不是以常规手段出击。”中年人叹道。

石昊想到了那枚眼球，它曾说过，边荒那一边的人可能会用第二种方案。

这事关乎很大，他觉得有必要告诉中年人。

石昊没有犹豫，暗中传音，不仅讲出了那枚沉睡万年的眼球。还说出了在路上毁掉一座可以贯通两界祭坛的事。

果然，中年人一震，沉默很长时间在思忖。

最后，他不动声色，暗中告诉石昊，守住这些秘密，不要再传了，免得人心惶惶。

“好了，你们各自行动吧！”

中年人这样开口，可以说这种要求不是多么的严格。很松散，让他们自行去解决各种问题。

“可以联手，但是一队人不得超过五名！”他这样补充。

众人都是一阵琢磨，这意味着，这也一种考验吗？

考验他们的联手协作能力，还是考验是否有人能以一敌五？要知道，在场的人都极为强大，甚至有的人不止修出一道仙气，以一敌五。那将会无比艰难，这是一场神话。

熬唠一声，小胖子曹雨生就冲了过来，跟石昊站在了一起。

了解情况的人都羡慕。荒的威名那绝对有保障。

很快，长弓衍、龙女也加入了。

石昊看了一眼魔女，结果她挥了挥手，浅浅一笑。示意了一下，表示要跟谪仙走。

“喂，你就这么跑了。忘了一路上我们生死与共，同甘共苦的时光了吗？”石昊厚着脸皮嚷嚷。

“你少肉麻！”魔女回头翻白眼。

谪仙很平淡，衣袂无暇无尘，跟魔女瞬息远去。

“唉！”小胖子曹雨生叹气，而后啧啧有声，嘲笑石昊。

“你懂什么！”石昊扫了他一眼。

“我当然懂，那丫头可不简单。”曹雨生说道。

“嘿，走龙屎运的兄弟，你要过来吗？”石昊热情的打招呼。

结果天妖葛潜恨恨不已，原本还想找几个人结伴呢，结果他直接遁了，不想搭理石昊这个每次都揭他短的混蛋。

“婵婵，你要一起来吗？”石昊看向月婵。

周围一群人都面色古怪，这家伙真是谁都敢招惹，连补天教的圣女也要调戏，难道说那些传闻都是真的。

月婵白衣如雪，发丝乌黑光亮，整个人有一股灵气，她面色恬静，眸若秋水，只是看都不看一眼石昊，更不理会。

“喂，婵儿，我家清漪呢，你没有偷袭她吧？”石昊死皮赖脸，在这里继续打招呼。

月婵无视他，圣洁无暇，肌肤闪动莹白光泽，发丝飘舞，已经转身离去。

“咱家娃呢，生哪里了？”这石破天惊的一句话，震的月婵身形一晃，一下子握紧了拳头，再也不能保持圣洁的模样，面色带着一些红晕，实在是被气住了。

还好，她发现那混账是传音，这次并非公开调戏。

当然，她这副姿态，落在众人眼中，那也没什么区别了，还是等于被那混蛋气的谪落红尘中，缺少了平日的宁静与出尘之态。

就在众人将散之际，三大至尊中的另外两人到了，而且传音，让每一个人都听到了。

他们告诉众人，某一座古城附近，出了了一头白麒麟幼兽，谁若是能带回来，天神书院将倾尽全部心血栽培那个人。

当然，人们明白，倾尽心血栽培，肯定也有白麒麟幼崽。

这一次，所有人都坐不住了，都想前往那里，一探究竟。

事实上，在来的路上时，他们也曾有耳闻，不过都匆匆路过，没有耐心去寻找，现在要动真格的了。

当众人散去，三大强者交流了起来。

“连我等都发现不了那头麒麟幼崽，它身上有仙宝啊！”

“唔，你们说，这头幼兽真的能等到昔日那个少女吗，这是要验证轮回啊！”

“我在怀疑，这头白麒麟能活下来，可能就是当年的轮回仙王留下的，就是为了验证他的所思所感。”(未完待续。。)

第一千零七十二章 回归

所谓不朽到底有多强，石昊不能真正洞悉，但是他却知道，那个人想要杀自己，真的太简单了，可以轻易抹杀。.{23}{wx}.

他早已远去不知道多少万里，在一片大草原上驻足，可是依旧感觉到了刺骨的冷意，血液汹涌，身体要崩开了。

“真是不朽者吗？”他心神恍惚，觉得太过恐怖。

这一界，所有生灵都被惊动了，各大圣地莫不震撼，诸多高手一起朝拜不朽山，更是有大量高手快速向那里赶去。

“是无上生灵来了吗？”有人声音发颤。

当临近不朽山时，四面八方，密密麻麻，到处都是人影，全都是高手，诸教领军人物第一时间来觐见。

“没有人过来，只是一道神念扫出，降下旨意。”某一古圣地的主人说道。

“什么，只是一道神念而已？”人们都很震撼，眸子中写满了惊意，一道神念跨界扫过，就让群雄战战兢兢，那是何等的力量。

事实上，的确如那人所说的一般，不朽山上恢复了宁静，强大的气息消失了，只有一道金色的法旨落下，出现在众人的面前。

“仙战要开启了！”

有人面色苍白，这样说道。

虽然早有消息，但是这一次最直接，不朽者降下无上法旨，告诉这一界的修士，整整一个纪元的平静要被打破了。

所谓仙战，影响深远！

“所谓的九天十地，不足畏惧，无上的大人们可以横扫，只是那些生灵多半会出来凑热闹。”一位女教主说道。

“风暴要开启了，真正的大时代到了，我们要做好激战九天的准备了！”

“没错，杀回去。拿回我们应得的一切，血洗魔巢！”

“这注定是一个英雄辈出的年代，那些闪耀着璀璨光辉的强者要崛起，从亿万生灵中脱颖而出，搏杀出他们的风采！”

这一界不能平静，已经喧沸。

大草原中，石昊惊异，预料中的不朽杀戮不曾到来，那是一道神念，只是跨界传达了一种意志。而非单独针对他。

很快，他自嘲的笑了，也许在那不朽者的眼中，自己不过是一个微弱的虫子吧，无需过来寻找与追杀。

因为，他的分量太轻了，根本不配一位不朽者关注与杀戮。

既然如此，他也乐得平安清闲，快速离去。而后继续上路，要沿着走过的路径，回归到自己所在的世界。

数日后，石昊寻到了那片山脉。再次来到那里，寻那处空间节点。

“希望这空间节点还能用。”

不过，如果还能用的话，这岂不是一条秘道。无论被两个世界的哪一个发现，都会有可怕的影响。

石昊出手，要将击穿虚空。沿着空间节点回归。

然而，他失望了，根本击不动，打不穿。

“难道我要留在这个世界了，回不去了？”石昊心中微乱，他不想留在这里，希望回归。

就在石昊脸色难看时，这虚空中涟漪点点，光华道道，它裂开了，一条通道出现。

他想也不想，直接冲了进去，只见一口鼎在引领他回归，从这里脱困。

回归了，这是一片灰暗的空间，一口鼎流淌母气，带着石昊离开了那个诡异而又强大的世界。

这还不是帝城，只是神秘宝鼎跟石昊曾经驻足的那个空间。

“前辈，那个节点。”石昊回头，看着采光朦胧的通道。

“不复存在了。”鼎说道，身后虚空湮灭，一片模糊，像是在斩因果，又像是在毁道则。

那种手段太过恐怖，它在生生抹灭一切痕迹，不留一点的过往。

甚至，在这个过程中，石昊发现自己的脑子空空的，不久前的经历在虚淡，也要消失了。

这让他骇然，惊出一身冷汗，这是怎样的一种手段？

那鼎并未对他出手，只是对身后的空间节点有所动作，就让他也跟着如此，这种手段，震古烁今。

斩因果，灭道图！

这是在生生磨灭一段本应发生的印记。

只是，最终它停下了，只毁掉了空间节点，不曾真正让石昊遗忘。

“我都开始怀疑人生了！”石昊沉默很长时间，做出这般轻叹。

他在怀疑，是不是一段人生可以改写，是不是在不知道的岁月间，有人这样做过，抹除了当世人的内心某些印记。

若是如此，当世人是不是活在懵懂中，活在别人改写的世界间？

他一阵头大，感觉很复杂。

这不是随意的猜测，而是因为曾经进过那个世界，见到不朽山后，他想到了很多。

连那整整一个世界的生灵，都认为这一边的人是魔鬼，侵占了他们的家园，不认可仙古纪元被葬掉的说法。

还有比这更可怕的事情吗？

整整一界啊，所有人都如此了，当年他们的心中印记，是不是被斩的七零八落？！

这样的人生太可怕！

那样的高手太无情，连这种事情都做得出！

“再见！”

那鼎震动，击裂虚空，将石昊从这片空间送了出去，回归到真正的外面世界中。

再见两字是它最后的话语。

石昊有一种感觉，再相见不知道是什么年月以后了，也许要很久，动辄数以千年、万载，甚至万古！

“再见。”石昊轻语，吐出这样两个字，他回归了，有些恍惚，有种不真实的感觉，所经历的一切让他发呆。

两个字后，并不轻松，他心中很是沉重，了解的越多越有一种窒息感。

他知道，大时代来了，变局注定要开启，谁都阻止不了。

那些不朽者，到底有多强，有多少人，怎么去对抗？

他们曾经葬下了整片仙古，到如今谁与争锋？

“但愿这些不朽者只是当年那批人的后代，早已换了一代又一代人。”石昊说道。

不然的话，如果还是上一纪元的敌手，光想一想就让人呼吸都要停止了，这么漫长的岁月过去后，他们的修为一定会精进的，会达到怎样更为恐怖的高度？！

昏暗的大地上，白骨成片，这里一片死寂，石昊回来了，如今应该还在帝城中某一块区域内。

只是，几个月过去了，三大强者应该早已离去了，带着那些天才，返回无量天，前往天神书院。

石昊有些遗憾，他多半错过了。

莫名失踪数月之久，谁还会等他。

此地寂静，没有光亮，只有战死在这里的英灵枯骨。

石昊迈步，他得想办法出去，不然的话多半会被困死在此地。

突然，一道强大的神念扫来，如同一柄利剑，简直要剖开人的身体，让石昊面色发白，整个人轰的一声飞了出去。

他遭受了一股巨力，如同一座大山砸他的身上。

肉身的剧痛还好说，但是神魂沸腾才是难耐，那个人很无情，险些间他的元神冲破，差点造成重伤。

石昊已经修到圣祭境，战力比肩天神，也算是一方高手了，可是在这等人物面前还是不够看。

了解的越多，他越发现，修为还远不够，事实上到了如今这一个境地，他才算是刚起步，因为未来的敌人太强大了！

一道身影飞来，身穿宽大的灰色衣服，猎猎作响，他看起来很年轻，最起码容貌上是如此，面色苍白，像是很久没见过太阳了，一双眸子很深邃，如同夜空。

石昊知道，这个人看着年轻，但是活过是岁月绝对很漫长了，是一个前辈高手。

因为，他坚信，同龄人中无人可以这样凭借一道神念将他击飞，险些重伤。

“你……这几个月去了哪里？”

这个人开口，不问名字，不问来历，上来就这般的直接，很显然他知道石昊的身份。

“进入一片灰暗空间。”石昊说道。

“笑话，这里是帝城，虽然不是中心城，只是外城中的荒凉地，但就是这样，你也没有实力开启一片空间。”来人说道，冷冰冰，不算多么友善。

“那前辈觉得我该在哪里？”石昊问道，他心中略微有一股火，才出来而已，就被人咄咄相逼，刚才还险些遭受重创。

这一反问，让来人沉默了，很明显石昊进入了一片空间内，不然的话怎么一下子就消失几个月。

三大强者曾认真寻找过，结果发现他人间蒸发，无论如何也寻不到。

“你为什么现在才回来？”这灰袍“年轻人”问道，目光冷冽，若两口寒潭般。

石昊理解，毕竟这是帝城，是世间最重要的地方之一，镇守着边荒，不容有失。

他平静的回应道：“无法脱困，直到那空间莫名打开，我才出来。”

“是吗，我不太相信，让我搜索你元神试试看。”这个人说道。

石昊当即就变色，一般的人怎么可能做这种事情。

对于修士来说，除非是仇敌，不然绝不可能有搜元神一说，因为这不光是一种挫败，更是耻辱。

“前辈，你我不是敌人，你这样做等于是在羞辱我。”石昊说道。

“羞辱？”灰袍人笑了，有些轻蔑，年轻而缺少血色的脸上带着冷意，显然他不将石昊的话语放在心中，因为双方差距太大，不是一个数量级的。(未完待续。。)

第一千零七十六章 登仙台

这些人都在抱怨，不少人更是在诅咒，甚至大骂，因为他们当年因为无多大过错，结果一关就是这么多年。

“说的好听是磨砺，说什么可以在此悟道，但是他不知道吗，光阴比什么都珍贵，谁愿意在这里熬着！”

这些人不满，愤恨不已。

“没有捷径吗？”石昊问道，他的确不想在这里耽搁时间，需要第一时间挣脱出去。

在场的人一个个都很激愤，自然道出了各自的经历。

在他们看来，这是一片诡异的疆域，始终无法到达尽头，寻不到出路。

“也许只有中心地模仿登仙台而筑的古道台可以尝试一番，据说在那里悟道的话，或许可以离开。”

很长时间后有人说道。

因为，他们听闻过去有人疑似从那里消失，成功走出去了。

“你们不曾去尝试吗？”石昊问道。

“那个鬼地方什么都没有，只有一座破石台，悟什么道？”

“除了石头就是石头，难道要我们理解为那里有无字天书不成？”

一些人愤愤，他们大多数人都曾去过那里，结果毫无收获，根本就没有什么办法可以摆脱禁锢，离开这里。

所谓的登仙台，是成仙之人才能登临的古台。

至于这个地方模仿建造的石台，天知道是怎么模仿的，如何造就的，反正是这个名字。

石昊来了，且有人跟随，想看一看他是否有办法破关。

因为，这么多年过去了，进来的人都快磨灭希望了，很想有个人站出来。真正打破平衡，带着他们走出去。

这里光秃秃，只有一座石台。它很高，如同一座石山。但可以看出，是以巨石一块一块堆砌而成的。

不过随着岁月的流逝，巨石像是凝结为一体了，熔炼为一座古朴的石台。

很多人在上面盘坐过，也曾耗尽心力，在那里悟道，结果一无所获。

石昊皱着眉头，绕着石台行走。放开神识，敞开心扉，仔细去感应有什么不同。

结果一无所获！

随后，他释放仙气，一道时，风平浪静，两道时，依旧无波。直到第三道仙气出，这个地方一下子电闪雷鸣，出现异象！

其他人都呆住了。没有想到，这个新进来的人居然才走到此地就有了感应，弄出这等动静。

石昊明白了。果然与仙气有关，难怪叫登仙台。

事已至此，他越发了解到，修行路上，修出仙气的重要性，因为连这种关卡都需要藉此而来冲关。

可以想象，在日后的路途上，三道仙气必有大放光彩、需要它们的时刻。

石昊飞上石台，盘坐了下去。在这里体悟，默默的修行。希冀能破开这片空间，真正脱困出去。

周围电闪雷鸣。电弧环绕石台。

此外，金莲一株又一株，全部扎根在虚空中，散发出清香，在石昊的周围生长，显得越发神圣。

很快，他就进入了到了一种奇妙的状态，身心空明，外放的三道仙气跟这座石台交融，彼此共鸣。

远处，那些人惊叹，终于知道为何只有石昊能在此悟道了。

“真是惊人，那是修出三道仙气的人，这登仙台居然只是为这种人准备的，唉！”

他们觉得失败的不冤，难怪被困这么多年，试想有几人可以修出三道仙气。

石昊不理会外界的声音，完全投入了进去，一动不动，默默感悟，这石台发光，传出阵阵诵经声。

他听不清，但是却能感知，这是一种加持，是一种神秘的力量，在磨砺他的三道仙气，使之更加“坚韧”。

甚至，这种力量在后来还可以慢慢滋养与壮大三道仙气。

这让石昊吃惊，从他修出三道仙气，在它们达到巅峰后，就很少有变化了，没有想到在这里居然有了异动。

数十日后，石昊体外的一道仙气突然凝结为大道之花，在头顶上方绽放，玄奥无比，神秘莫测，充满了强大的力量。

“啪！”

大道花瓣绽放，洁白仙雾一丝丝的流淌而下，花瓣裂开后，仙雾将石昊笼罩，让他越发的不可测。

“这家伙真是了不得！”

远处，一些人瞪圆了眼睛，露出吃惊之色。

随后，石昊的一道仙气结成了大道花瓣，不断绽开，又不断散掉，像是在锤炼，越发的气息惊人。

直到最后，那朵花瓣稳定下来，悬在其头顶上方，如同道果大成般！

那石台暗淡了，像是受损般，被剥夺走神秘属性的力量。

“这登仙台就是一块磨刀石啊，生生为这少年磨砺出一朵大道花瓣，当真是了不得！”

“身在圣祭境，就先结出一朵大道之花，绝对是旷世奇才！”

有人感叹，不断点头，既是羡慕，又是嫉妒。

石昊睁开了眼睛，望向四周的修士，微笑道：“诸位想离开吗？”

当闻听此言时，那些人一个个都发呆，而后大叫起来，谁不想离去？被困在这个鬼地方很久了，都快发疯了。

“还请上登仙台！”石昊说道。

话语落毕时，一群人争先恐后，冲上了这座石台，一个个都兴奋无比。

“小哥，你真有办法，快带我们离开吧！”

“被困在这里数十年了，我都快发霉了，还请小哥出手，助我等脱困！”

一群人激动而又兴奋，在这里催促。

石昊点头，他已经体悟到了登仙台的好处，当真是一宗至宝，可惜只能助他结成一朵大道之花。

轰！

石昊动了，盘坐在那里，不断结印，而在其头顶上方。那朵大道花瓣则也在跟着演化，释放惊人的秘力。

随后，石台发光。轰隆隆作响，随着石昊的动作而冲出无尽符文！

喀嚓！

虚空被击穿。出现一条银色的通道，从登仙台上蔓延而出，通向域外。

“啊，生路出现了，快走！”

“天啊，我终于脱困了！”

有些人-大叫着，眼泪都快流出来了，被困多年。得见天日，当真是充满了喜悦，心潮澎湃。

石昊也沿着银色通道走出，最后回头看了一眼，恍惚间见到了那座巨大的宫殿以及青铜大门口的白眉老人。

他冲着那个方向一拜，真诚表示感谢。

那个老人说这是一种磨砺，不算大惩罚，果然如此，让他得到了极大的好处。

石昊觉得，哪怕他晚进天神书院。错过了一些东西，但是仅凭在这里的收获就值得了。

不成天神，在圣祭境就先结出一朵大道之花。这是罕有的，日后注定会大放异彩。

“若是能看到真正的登仙台又会怎样呢？”石昊十分期待。

九天十地，特别是无量天等九天中，有长生世家，有真仙后代，这些家族中多半都有类似登仙台般的无上秘宝。

石昊所为何来？就是寻藉这些神秘机缘来强大己身，他很期待。

“相传，无量天中有真仙家族，希望能得见一些至宝圣物！”他自语道。

银色通道关闭了。那些人跟着石昊脱困。

“小哥，我是陈家的人。有事来找我！”

“道兄，我来自赤龙族。在无量天中若有麻烦，可以来我族。”

……

脱困后，这些人互通姓名，相约以后再聚。

“稍等，你们可曾听闻过天神书院？”在分别之际，石昊询问。

“没有。”有人茫然摇头。

“好像听闻过，数年前时，听人说可能要在无量天建一座。”

这些人反应不同。

石昊立时想起，这天神书院不是早就有的，而是近期选址在此地，问这些人没用，他们被困多年了。

“道友修出三道仙气，要进那天神书院？看来，我们被困多年，发生了很多事，回头我等也去看一看！”

这些人都是天才，不然根本没有资格被关在刚才那片地方。自然有修出仙气者，确实可以前往天神书院。

“道兄，天神书院见，我等一定会去，到时候作为地头蛇带着你去看真仙的后代，真正的仙子。”

“哈哈，没错，讨个仙子当媳妇，那可是流淌着真仙血的绝世丽人啊，我们知道有哪几人，可以领你去，就看你能否入她们法眼了！”

一群人-大笑，在此分别。

“有意思，你是石昊，来自三千州？”

突然，不远处有人开口，睁开了眸子，若两道闪电般射来。

很明显，这片古地有高手守护，因为这里还算是神秘区域呢，但凡有与九天十地相连的祭坛，都有至强者坐镇。

尤其是在这个时候，大乱将起，避免有敌手偷偷摸过来，必须得有强人守护。

“你是谁？”

石昊望着远处，前方那里有一个人盘坐巨石上，他感觉不到善意。

“你不是在帝城古战场失踪了吗，连那三人寻你多日都未果，时隔数月，你自己却出现了，来到了无量天，还真是不简单。”这个人说道。

石昊一听就明白了，他口中的三人是那三大强者，带领众天才入天神书院，而此人了解当中各种情况，对他不友善。

此人是无量天的人，对他有成见。

石昊不语，此人多半是为他所打败的那些无量天的天才出头。

“怎么沉默了？”那人说道。

“你是修行路上的前辈，我在聆听前辈的大道神音。”石昊说道，尽量平和。

“哈哈……”此人-大笑，但很快神色转冷，道：“你一个人也能来到无量天，也算超凡了，运道极盛，这样吧，你去太初古矿为我采掘出几颗生命之石，我便不为难你。”

不远处，脱困的天才还没有全部离去，那些人听闻此语立时变色。

太初古矿是什么地方？那里被称作魔矿、邪矿，不可临近，虽蕴含着莫大的机缘，可延续生命，但是里面无比危险，葬下了太多的高手。

有人说那里是多位仙王的坟冢！

明天接着三更补，今天没能坚持住啊，就两更了。(未完待续)

第一千零八十八章 横扫

“灵犀驭月！”月犀族的美女喝道，眉心那寸许长的晶莹独角发光，顿时有一轮神月在虚空浮现。

古矿幽暗，这个时候一轮神月突然绽放，无比的璀璨，发出的涟漪向前扩散。

石昊嘴角带着一丝冷淡的笑，别说骨文构建的一轮神月，就是真正的一颗星辰轰来，他也无惧。

哧！

石昊右掌向前斩去，依旧是鲲鹏力，有种扶摇直上九万里的气魄，攻击力无双，法力壮阔如海！

嗡！

虚空颤抖，别说正面相抗的月犀族传人，就是其他四人也都身体摇摆，继续哇的一声大口咳血不止。

“绽！”月犀族的美女突然轻叱，双手结印时，紫色的袍袖炸开，与此同时，她身前的那轮神月也爆碎了。

$$小说 (an)(shuba).“嗯？”石昊感觉到了异常，眉心剧痛，因为神月炸开时，化成无穷光雨，将他这里淹没。

他小觑了此女，这不是单纯的法力凝聚，而是蕴含着神识宝术，想暗伤他的元神，想要斩其识念。

若是一般人，一定着道了，因为那识念攻击是被一道仙气包裹着，威力倍增！

这是一种偷袭，也是一次意外，防不胜防。

石昊怎会让月犀族美女得逞，头上出现一朵大道之花，轻轻摇曳，花雨片片，晶莹透亮，一下子就将对方那道仙气斩的破灭，让那宝术溃散。

“你有三道仙气，有一道结成了大道之花？！”

那几人绝望，虽然听闻过荒有多么的厉害，可是他们并无敬畏之心，可是真正见识后他们才了然。

跟这种人战斗，简直无生路可言！

不过，月犀的袭杀倒也为他们争取了时间，毕竟让石昊身形一顿。行动多少受阻了。

五人快速后退，稳住局面，警惕的看着石昊，跟他对峙。

他们在拼命的召唤九凰炉，想要重新催动，可是刚才遭遇万灵图一击，那炉子出了一些意外，竟然不动了。

而也正是因为如此，石昊才有机会仔细打量那火红的神炉，它居然有一个孔洞。等于泄露了它自身的精气。

“这至宝好可惜啊！”石昊叹道，他很难想象当年究竟是何等的力量将一座仙炉击穿，手段太可怕了。

“荒，听闻你要加入天神书院，我等与你是同门。”有一人说道，迫于石昊的压力，感觉到了惶恐，他想拉近关系。

石昊露出轻蔑的冷笑，到了这一刻。那个人服软了，可早先何等的倨傲，以为用神炉就可以镇压他。

轰！

这一次，石昊没有说什么。直接摆腿，如龙蛇并起，那条腿横扫而来，带着炫目的骨文。发出轰鸣声，震撼人心。

没有人会怀疑，这一腿的力量强横之极。它可以扫断山脉，踢碎星辰！

“不！”那个人-大叫，祭出数种秘宝，防御己身，并且有一道仙气冲起，缠向石昊的那条腿。

这等天才早已修出自己的一道仙气，自然是一方圣地千辛万苦培养出的奇才，实力强大，师门赠送的法器更是多与强。

喀嚓！

这一刻，法器不断爆碎的声音响起，那里如同烟花般绽放，全都是罕有的秘宝，结果都被毁掉了。

“砰！”

石昊这一腿抽在了他的身上，将他稀世甲胄都打成了稀巴烂，而他则横飞了出去，身子破败不堪。

强如这人，居然躲避不了，可见彼此间的实力差距有多大。

这一次，若非他的那些秘宝，还有关键时刻冲出的那道仙气，他必死无疑。

最后关头，那道仙气抵住了石昊的腿，若非如此，血肉之躯怎们能抵住？连星辰都可以踢裂！

很明显，这个人当即就失去了战斗力，半边身子破烂，整个人被一股强大骨文镇压，几乎要死去。

至于他的那道仙气，险些被石昊震散、磨灭，让他们震惊。

而在此过程中，石昊还没有动用自己的大道之花呢，不然的话，威力会更盛！

这么干净利落，直接就废掉了一个人，让其他四位高手脸色苍白，这个来自下等古界的修士，实在太恐怖了。

直到此时，他们才明白，为何曹雨生、长弓衍等人为何这般推崇他了。

想到太阴玉兔的话，他们几人无比羞愤，这还真是遇到了荒，很有可能被他击杀，比如打到连娘亲都不认识更糟糕。

石昊向前逼去，剩下的四人不断倒退。

这让他们感到羞愧，无地自容！

因为，他们不是一般的修士，而是旷世奇才，都已经修出了仙气，代表同龄人中的最高成就。

他们这些人，有的是当世人，有的是古代封存下来的王者，可眼下却觉得丢掉了尊严。

他们这等身份的人，却被一人逼的不断后退，这是何其的不幸，更是一种耻辱！

“拼了！”

月犀族的美女轻叱道，手捏法印，再次出手，想跟石昊决战。

然而，这一次所谓的灵犀神通根本无用了，难以奈何石昊的元神，起不到任何作用了。

且，石昊弹指一点，这是雷帝指，是他最近推演各种宝术，而进一步参悟透彻的雷道法门。

轰！

一指探出，天地间响起一个炸雷，简直可以将成片的山峰震成齑粉。

这一指击出，天地失色，古矿摇动，这片区域一片璀璨！

若非古矿中有阵纹等，早已轰然崩坍。

便是如此，地面、石壁等不曾爆碎，这虚空也已经裂开了，可怕无比，住蛛网般密密麻麻，向四外扩散。

喀嚓！

月犀族的美女感觉剧痛难忍，她摸了摸自己的眉心部位，而后尖叫了起来，脸色雪白而仓惶失色。

因为，她的那只玉角断掉了。被石昊一指击碎！

她踉跄倒退，身体一阵虚弱，眼中充满恨意，这个人太果断了，更有一种霸道，根本就没有在意他是一个丽人。

“砰！”

石昊又点了一指，雷霆四射，月犀族的美女整个人腾空而起，结果还是惨叫了一声，浑身发丝根根倒竖。整个人栽了下去。

月犀族的女子惨叫，浑身焦黑，坠落在地上，无论是宝术还是甲胄等，刚才都被破解了。

第二个人被废，让剩余的人更加恐怖。

石昊不说话，向前逼去，脚步落在地上，声音有力而清晰可闻。

“纳命来！”有人-大叫。冲了过来，要跟他激战。

可惜，这一次更是干脆，石昊都没有走出去多远。不想理会，结果他缠着不放了。

轰！

仅一拳名为轮回，就此打出，就是知道他对自己的自信。也在为对手树立楷模，让很多的人来这里吃饭。

这一次，那第三人被一拳擦中。结果计提不断衰老，快到让人吃惊，那肌肤等就龟裂，皱纹堆积。

接着，石昊又补了一脚，将他踹飞，撞在了石壁上，又一人失去了行动能力，只能给自己当护行者。

砰！

石昊飞起，凌空踏出一脚，踩的虚空四分五裂，又像另外两人而去。

“噗！”两人咳血，无法抵抗。

这种战斗没有什么悬念，结果瞬息间就有了结果，石昊冷漠看着几人。

五人全部被镇压，没有一点的意外！

只是，石昊心中并无多大的喜悦，也谈不上苦大仇深，只是盯着几人，带着一种冷冽与轻蔑。

“这就是所谓的无量天高手，不过如此！”石昊说道。

而后，他突然发动，如一道闪电般一晃而过，不断出手，将五人一顿暴打，不管当中是否有位美女。

五人羞愤无比，此时他们的头肿胀的跟猪头似的，这样遭遇，谁也扛不住。

“真是不怎么样，这也算是无量天的高手吗，我严重怀疑，所谓的天神书院是不是浪得虚名，不太值得前往！”

石昊一顿很削，让几人伤势更严重了，一个个鼻青脸肿，好不凄惨。

“你以为击败我们就算是无敌了吗，如果绿陀师兄来了，抬手就可以镇压你！”有人喝道，很是不忿。

五人悲叹，这难道是应言了吗？想起太阴玉兔的话，本能应该羞恼，但快速去发展已经一步之遥了。

“咻！”

就在这时，九凰炉终于动了，没有守护那五人，而是快速冲向出口，结果化成一道赤霞滔天而上。

那五人面如土灰，沮丧与懊恼无比，今日一战，对他们来说如同噩梦般。

石昊在犹豫，到底要不要杀几人？

如果将五人杀了，估计就没有办法进天神书院了，因为这个世间没有麻烦延长吗，我最近实在走不开。

嗡！

太初古矿出口，那九凰炉即将彻底脱离时，猛力一震，像是跟这座古矿交感，发生了共鸣。

随后，它才冲天而上，引发外界人一片惊呼声。

而也就是这个时候，石昊仿佛听到了一种大道神音，像是一部古经，尘封无尽岁月，而后在今日开启，开始被吟诵。

怎么回事？石昊大惊失色！

就在古洞深处，有奇异力量弥漫，可以跟九凰炉针锋相对，此时复苏。

“咦，发生了什么？”人们蹙眉，这可不是石昊不给他们的面子，而是很古怪与离奇。

石昊睁开天目，隐约间听到了这片经文的名称，当即震撼，身躯都发抖了，不是惧怕，而是无比的激动。

“六道轮回大-法，属于至尊殿堂的绝学，怎么这里也有？”

他听清了，那诵经声包含着这一切，阴极不散。

此时，石昊一下子紧张了起来，有点患得患失，究竟能否得到六道轮回这种无上天功？

同时，他也有无尽疑问，这太初古矿为何如此神秘，怎么连这门天功也有，究竟都葬下了什么？(未完待续……)

第一千零九十章 天功

“咚！”

远处，传来沉重的响声，一只黑色的大蜘蛛长足有一丈，如同乌金铸成似的，从一侧爬过。。.

“荒，你快回来，放我们离开！”

这是一个人让人崩溃的场面，那蜘蛛是遗骸，但是肉身不腐，而今有了模糊的意识，在这里随意爬动。

天神书院的天才共有十五人献上俘虏，一个个脸色煞白，若是这样死去，也实在太冤了。

“放心，你们不惹它，是不会有什么危险的！”石昊提醒。

“喀嚓！”

黑色的大蜘蛛，八条蛛腿黑的透亮，跟长矛似的，在地上擦出一串串火星，如同金石交击。

其中一条蛛腿几乎触到一个少女的脸部，吓得她花容失色，这不仅会毁容，还可能会割下她的头颅。

石昊蹙眉，转过身来，动用柳神的法将他们全部以金色枝条缠住，而后扔到一起，随后又布下了一座法阵，护住了他们。

那头黑色的大蜘蛛一下子睁开了金色的眸子，像是一下子有了生机，冲着石昊就追了下去，速度如狂风般。

石昊转身，他并不惧怕，因为在这古矿中见到的尸骸有许多更恐怖。

锵！

大蜘蛛跃起，如黑色的莽牛似的，凶猛而迅疾，一下子扑杀了过去，撞在地面，火星崩开，地面嗡嗡摇颤。

只是石昊留下一道残影，早已走进了那片黑暗中，那里有幽森而又深邃，这是古矿中的宁静之地。

而也正是那片区域曾经传出诵经声，令石昊心悸有心动。

到了这里，他再次有了那种感觉，他毛骨悚然，像是有一柄锋利的刀横在了他的咽喉上。只要轻轻一用力，就可以斩破他的喉管。

这种感觉，就像是濒临死亡，只剩下了最后一击！

故此，他浑身难受，来到这里后，有一种将要窒息的体会，整个人连灵魂都要干枯死去了。

在身后的身后，那只黑色的大蜘蛛一下子止步了，即便它早已死去。只剩下一下原始本能，但还是惧怕无比。

在这个地方，它驻足，不敢强行通过，甚至它竟在颤抖，簌簌摇动，最后更是瘫软了下去，跪伏在地。

石昊回头，见到这一幕。不禁愕然，非常吃惊。

他终于知道，前方有多么了不得，注定会很凶险。让一个如此凶残的太古凶蛛都这么恐惧的地方会是善地吗？

但是，石昊义无反顾，他必须要进去，对六道轮回天功志在必得。

那头大蜘蛛颤抖着。瑟瑟而动，最后一步一步倒退而去，小心翼翼。离开了这片黑暗的区域。

石昊见到这一幕，默然！

他上路了，这片古矿幽深无比，吹来阵阵寒气，他手持万灵图，身穿雷帝甲胄，做好了最坏的打算。

这是自保，也是要拼命！

他不会忘记，至尊道场的齐道临有多么的遗憾与渴望，欲得六道轮回而不能，偷师百家，欲创类似的法，结果天下共剿，臭名昭著。

这是属于至尊殿堂的传承，不知道为何，藏在了这里，石昊有着太多的不解，不管怎样说都要拿到并带走。

“难道说，无尽岁月前，甚至上一纪元也有这种天功？”石昊轻语。

因为，他曾听齐道临说过，至尊殿堂的传承无比纪元，跟仙古有些关联。

黑暗中，石昊感觉到了刺骨的疼痛，他不知道这是什么地方，走在这里，像是有被无形的利剑劈斩！

这一瞬间，他的肌肤在渗血，许多地方一片殷红。

古矿越来越黑了，如同走在通向地狱的道路上。

也不知道过了多久，石昊的步子始终没有停下，可是还未到终点，并且身上遭遇的那种杀意更加严重了。

随着时间的推移，他身上的雷帝战衣在发光，起到了守护的作用，不然的话，他很怀疑，自身会不会解体。

突然，一双绿色的眸子亮起，向他这边望来。

就在那道路上，有一只百丈高的古狮，威严的蹲坐在那里，俯视着他，眸子绿的吓人，像是一口就可以吼碎青天。

这依旧是一具尸骸，不过其灵智更高，像是能听懂石昊与他们的话语。

这么可怕的一具古狮骸，究竟是何年月留下的，看样子它已经有一些灵智了，那如鬼火般的眸子太过恐怖。

“嗷吼……”

就在这一刻，它发出了一声咆哮，震的古矿摇动，天崩地裂！

一瞬间而已，石昊大口咳血，雷帝甲胄发光，万灵图浮现各种生灵，冲了出去，跟这古狮对峙。

古矿外，所有人都心惊肉跳，居然从矿洞深处传来兽吼声，且震的外界地动山摇，石山龟裂，让人不明所以，无比震撼。

“天啊，发生了什么，难道说所谓的古矿其实是一处巢穴，早晚会有恐怖的东西冲出来？”

“这里到底有什么？”就是天神书院的两名长老也都脸上变色，他们的修为超越教主，都是恐怖生灵，可现在却也心悸。

没有人比他们更明白，这里多么的超凡，那座古矿有着太多的秘密，一个比仙古纪元可能还有远的年代，留下这样的一座古矿，自然有其不可揣度的秘密。

而现在有人在破坏，想让那秘密重见天日，会怎样？

“太初古矿葬下了太多东西，也许……不能重见天日啊！”他们低语，露出忧色。

连九凰炉都随便埋在当中，可以想象此地多么的可怕，最深处究竟有什么？

外界，波澜起伏，人们患得患失，都不能平静。

古矿中，石昊口鼻赤红，七窍流血，骤然遭遇这种狮吼，别说是他。就是更强的生灵都要爆碎。

庆幸的是，他穿着雷帝甲胄，还手持着万灵图，如此才算避过这一劫。

那百丈高的古狮，瞪着石昊，盯着它手中的万灵图，最后消失在了黑暗中，就此不见。

“厉害，它不能深入思考，只能短暂的发出意识。但若是放出去的话，会成祸害！”

石昊擦净嘴角的血，继续前行，他从地上捡到几根狮毛，居然比钢筋还要结实，稍微用力便发光，铿锵作响。

这若是让人看到，一定会倒吸冷气，石昊的肉身与力道何其可怕。结果居然造成这种场面。

他再次前行，就这样走过了这处重要关卡，越来越接近早先传出诵经声的地方，这个时候他身体更难受了。如刀在砍。

这是什么地方？石昊有点茫然了，越走道路越宽阔，仿佛真的进了地狱中，这里是一片巨大的黑渊。

远处。有几头生灵路过，皆有碧绿的眼睛，实力强大。

石昊有点惊悚。那是什么生物，如同龙一般，还有一只疑似朱雀的生灵，当然它们都已经化成遗骸，没有生气了，且不久就消失了。

还好，一路上有惊无险，石昊不仅身穿甲胄，而且左手拿着万灵图，右手持逆龙鳞，准备充足。

走这空旷的古洞中，一路向前，还能回去吗？石昊自问，但还必须得前进。

此时周围有些规则如同利刃斩来，石昊身体火星点点，剧震不已，这证明他在经历着噩梦般的攻击。

这是雷帝战衣、万灵图守护的结果，若是没有它们，天知道会有多么的糟糕。

终于，到了！

石昊张口结舌，原以为会看到一个很璀璨的地方，陈列着古经书，可完全不是那么一回事。

不是什么矿洞，也不是净土，而是有一座宏大的建筑，那里无比的压抑，漆黑一片。

一座漆黑的古建筑，这意味着什么？

石昊走近，觉得不可思议，静静看着这一幕。

这是什么年代建造的，一座古矿中怎么会有这种东西呢？

真的葬下了惊天大秘吗？石昊不解，十分看重，他思忖着，觉得也许自己多想了。

不久后，他的精神高度集中，向前走去，要进入。

轰！

石昊推开了阻路的大门，踏入那黑色的宫殿间，立时如置身于森罗殿内，恐怖气息疯狂冲击而来。

与此同时，石昊仰头就横飞了出去，撞在石壁上，让他觉得浑身骨头都要断掉了。

这究竟是一个什么样的地方，是一群什么样的生灵建造的，怎么会如此？

石昊艰难的爬起，盯着前方，他口鼻溢血。

“哧！”

无形的气息逼近，压力狂暴无比，如同成片的星辰砸来。

石昊悚然，这个地方终究是一道可怕的难关，若非万灵图等守护，他刚才多半殒落了。

他强行咬牙，向前迈步，终于进去了，踏进了这片黑色的古殿中，这里朦胧而模糊。

可是，这个地方却又这么的孤寂，会让人心悸而又恐惧，当真是磨砺真身的地方，太过杀气慑人。

石昊身体摇动，在这里他承受了太大的威压，差点就要解体！

他向里走去，艰难的移动脚步，压力大的不可想象，自身简直要炸开了，要被压制的跪伏在地上，长眠不起。

石昊看到了，那是六道身影，他们站在哪里，每一个人都有一种特别的姿势，像是在修行，又像是在结印。

这是什么样的人？

任何一个都恐怖滔天，这里以及这一路上之所有涌动惊世的气息，让人窒息，都是他们造成的。

“六道身影，六道轮回？”石昊开口道，越发难以在此站立了，摇摇欲坠。(未完待续。。)

第一千零九十九章 天神书院

古大陆浩瀚，这里被称作无量天，高高在上，俯瞰星宇。[.

总共有九重天，而这种这便是其中的一重天，是神话中的极尽之地。

一眼望去，根本看不到边际，诸多星辰排列，跟这块古大陆比起来，犹如一颗又一颗沙粒。

很明显，天日不止一颗。

每一片区域都是有固定的一颗，清晨升起，傍晚落下。

“都是古金乌的尸体所化！”石昊叹道。

他知道，其中一些古金乌生前实力强大无匹，当中有超越人间极限的存在。可惜，已经死了，如今连尸体都化成了太阳。

当石昊离开战船不久，一艘紫色的大船横渡虚空，进入这片古大陆，追上了蓝色战船。

“道兄请留步！”

这也是一艘奴隶船，从太初星辰赶来，一路风驰电掣，追上了蓝色战船。

“何事？”蓝色战船停下，其主人问道。

“我们从太初古矿而来，我族一名很重要的奴仆逃走了……”王家的一名老者追了下来，原本他就要回来，正好藉此机会查看一下心中的怀疑是否成真。

可惜，来到这块大陆后，早有一批人离开了蓝色战船，他便是登临这艘战船寻找，也注定一无所获。

石昊并不知道这些，早已借助地上的一座古传送阵，离开了这片区域。

“天神书院！”

他这个时候只有一个目标，赶到那个地方，尽快了结心愿。

自从离开三千道州，他并不算顺利，耽搁了太长的时间，必须要在最短的时间内赶到那，没有光阴可以挥霍了。

他曾去过边荒那一端，登临过不朽山。见到了那边的生灵早已行动了起来，也在备战！

时间紧迫，如果不能尽早崛起，登临最绝巅，一旦爆发大战，即便你天才绝艳也无用，需要登临高境界才行。

“距离也太远了！”

石昊有点发呆，真的无法想象，这块大陆太浩瀚了，所谓的无量天比之三千道州还要大很多倍。

九天。高高在上，比十地要广袤，更加的人杰地灵！

就像三千州相当于下界八域，这九天与十地比较虽然没有那么夸张，但也超出很多倍。

石昊有点头疼，沿途只能去那些巨城，花费高昂代价，藉超级传送阵前行，不然指望飞渡有点不太现实。

石昊借道一座又一座传送阵。走过一座又一座古城，不断朝着一个方向前行。

耗时半个月，付出很多稀有天材地宝后，他终于借助那些巨型传送阵接近了目标。来到了天神书院所在的区域。

星辰海，属于神话之地。

关于此地，有着太多的传说。

据闻，当年大战时。陨落星辰无数，全部砸落下来，星光无量。远远望去，神虹贯天，色彩斑斓，无比绚烂。

那一战，有大能一剑斩断天穹，大星坠落无数，直接将这个地方给淹没了，光华无尽，远远看去，宛若一片星辰的海洋。

事后，这块区域成为废土，因为天上落下的星辰太多了，将此地砸毁。

若非这里足够浩瀚，且大阵无数，肯定要被砸穿，彻底毁灭。

便是如此，这里也彻底大变样，原本的平原化成了山地，因为陨星无数，尽管有的砸进了土层中，但还有大量在地表。

陨星堆积成山脉！

而且，这些山脉高的无法想象，耸入云层中，磅礴气息压世。

当然，造成这种奇景的依旧是大阵使然，不然的话，怎么会遗留有这么多星辰呢。

后来，又有大能炼化了一番，使之所有陨星真正化成了山脉，而植被也再次生长了出来。

这块区域，便被命名为星辰海。

除却星辰外，还有一些至宝碎片葬在此地，更有无上强者的血与骨跟着埋葬，让这里越发显得神圣不凡。

并且，还有几处仙家洞府被无尽的星辰淹没，埋在了地下。

这么多年过去，星辰海早已焕发生机，并且许多地方有仙道气息冲起，越发的神圣祥和。

而天神书院所选的地址，则是最祥瑞之地。

据传，它所在的山脉之下，有上一纪元的仙家洞府，等待着开掘，快要出世了。平日间，整座书院都会有淡淡仙气出现，端的是神异而超凡。

很明显，这是最理想的修行之地，足以让各大古教为它争抢而打破头颅。

只有将它作为天神书院的根基地，其他各教才能平和，不再舍命争夺。

星辰海很大，这块区域比得上三千州中的十州之地！

来到这里后，只要稍微一打听，几乎所有人都知道天神书院在什么哪里，一点也不用担心迷失方向。

因为，这段时间以来有很多人赶向那里，希望能被选中，得进书院。

在路上时，石昊就遇到了不少年轻才俊，细问之下，跟他抱着同样一个目的，要进天神书院。

这让他愕然，选拔不是早就结束了吗？还有这么多的人赶去！

当进入星辰海深处，临近天神书院后，路途上见到的人更多了，有些人骑着白色古神象，有的人坐在龙纹雀身上……多都是超级大势力的弟子！

终于，到了！

前方，大山巍峨，紫气滔滔，瑞光澎湃，一看就知道是人间少有的净土。

那山势起伏，如同上万条真龙蛰伏！

“这里的山脉都是由帝星堆积起来的，灵气十足，神性物质密布。”有人说道。

刚来到了山门外，石昊就被镇住了，这人也未免太多了吧。

天空中有各种神禽，载着一些公子还有小姐，都是人间俊才，全都是在修道路上有一定的成就。

可以说，都是高手，放眼望去没有一个是凡俗。

地上更是有许多蛮兽，拉着古战车，释放惊人的气息，同样载着各族的翘楚，有一域最强者的子嗣，有皇朝的公主。

这些人身份超凡，来头皆甚大。

人太多了，一眼望去，无边无沿，无论是空中还是地面，亦或是山峰上都挤满了生灵。

石昊有点眼晕，这竞争未免太残酷了，这得是多少人才能选中一个进去啊。

山门内，圣洁无比，那一座又一座巨山上，琼楼玉宇，神瀑垂落，仙光腾起，瑞气缭绕，好不惊人。

那些山上更是有圣药飘香，流光溢彩。

甚至，还能看到神药，会自行在山地中奔跑，让人惊愕。

更有巨湖，当中养着古神蛟，被当做观赏性的鱼虫，不时喷吐水花、电芒。

石昊只是匆匆看了几眼，就不得不叹，这是大手笔！

山门内很广阔，一眼望不到尽头，他只能望见最外围的一些胜景。

“怎么有这么多人来此，该院弟子的选拔不是早就结束了吗？”石昊忍不住问旁边的人。

顿时，引来其他人翻白眼，对他不理会。

只有一人不解，道：“你难道不是想成为追随者吗？”

一句话而已，就让石昊一惊。

很快，他详细询问，才了解到了真实情况，顿时有点发傻。

天神书院选拔弟子早已结束了，各教的翘楚、初代等来此，所争夺的不是成为弟子的机会，而是成为核心的弟子的追随者。

每过一段时间，天神书院一些弟子就会选些仆从、侍女、追随者等。

这些人远道而来，只为了一个能够进入天神书院的机会而已，并不在意那种身份。

石昊吃惊，真的有点不能理解，当中可是有一族的年轻至强者啊，有强大种族的继承人，还有古皇朝的公主等。

凭这些生灵的身份，以及他们的超凡道行，还至于如此吗？

“你有所不知，进入天神书院，成为那些核心弟子的追随者，如果足够惊艳，是机会成为正式弟子的！”有人解释。

“就为了这么一个机会，连一族明珠都要先去做侍女，连一族的年轻至强者都要先去做仆从？”石昊问道。

“做任何事都要付出代价，更何况是要进天神书院，接受史上最强传承！”一位美丽的女子叹道。

“史上最强传承？”石昊惊异。

旁边的人不怎么理会他了，因为发现，他什么都不知道，整个就是一个无知者。(未完待续。。)

第一千一百零五章 风波

清曦幽林，林木丰盛，薄雾弥漫，烟霞灿烂。

那女子的声音，传的格外悠远，须知，这个地方是天神书院，所有人的听觉都格外的敏锐，怎会无觉？

即便这个地方很大，山地广阔，但远处还是有人听到了她的声音，一刹那不禁石化。

这是幻觉吗，究竟听到了什么？这是每一人的念头，太过震惊，不敢相信！

上了王曦的床，还有比这更震撼人心的消息吗，可谓石破天惊，王家的小姐修出三道仙气，高不可攀。在人们眼中，她丰姿绝世，高高在上，是许多奇才眼中的女神。

结果，居然传出这样一则消息，绝对是颠覆性的。

“这个疯女人！”苏兰跺脚，她知道坏了，对方绝对是故意的，误导众人。

不管别人相信与否，这种事传出去，都是在败坏王家小姐的名声，让陈诺还有苏兰有点慌乱。

“戚琳小姐，您这样做不觉得过分吗？”苏兰开口。

“我只是在陈述一个事实，难道不是吗，我亲耳听到的。”戚琳在远处笑道。

在苏兰还有陈诺看来，那笑容很虚假，非常可恶，只是他们身为正式弟子的追随者，不是戚琳的对手。

“邀月公主如果知道，也不见得认可您的这种做法。”苏兰尽量放缓语气。

戚琳笑了笑，如踏波仙子，破空而去，从这块区域消失了。

她走了，但是这个地方不能宁静了，第一时间就有书院中的正式弟子赶来，询问情况与究竟。

“发生了什么。刚才戚琳所说是真的吗？”

四五名青年男子冲来，目光刺人，很盛烈，盯着他们几人，大声询问。

“当然是假的，那女人的话你也相信？”石昊说道，快刀斩乱麻，他可不想莫名其妙就卷入漩涡中。

尤其是一个女人的栽赃陷害。尽管不是冲着他来，主要是针对王曦。但他不想成为那污浊的陪衬。

“你来说！”就在这时，其中一人断喝，盯住了被王曦新收来的那名少女追随者，他的双目中出现诡异光芒，慑人心魄，道：“戚琳所说是真的吗？”

他在施展一种大神通，出其不意，可以控制人的心神，让其道出心底的话。

“是。他上了王曦仙子的床。”那个女子双目呆滞，面无表情，指向石昊。

“什么！？”那几名年轻男子惊叫，实在无法相信，刚才不过是随意试探，结果还真揭开这样一个看似荒谬的“真相”。

他们无法接受。长生世家王家有史以来最惊艳的女子，居然发生了这种事。

真的有点活见鬼！

他们张了张嘴，不知道说什么好。

“这个家伙，上了王曦小姐的床！？”有一人-大喝，表情僵硬，而后怒发冲冠，觉得太可笑了。

就这样一个蝼蚁，不过是追随者之流，有什么资格获得长生世家的仙子的青睐，这很可笑。

“不是这样的！”苏兰赶紧解释。这种事情要是传出去，那可真的会越描越黑。

然而，刚才那个年轻男子的声音很高，震动这片山地，让一些正在赶来的人都听到了。

噗通！

不远处，有人难以接受，直接冲半空中坠落到了山地间。

闻讯赶来的人，一个个表情呆滞，这消息……太吓人了。简直丧心病狂，让有些人失魂落魄。

“我不相信！”有人-大叫。

“怎么样，都说了这是真的，刚才你们听到了。”远方，戚琳说道。

“根本不是那么回事。”陈诺赶紧解释，向附近的这些人道明情况。

只是，刚才的几声怒斥，早已传出去很远，引发的了天大的波澜。有几名玻璃心的男子非常神伤。

消息跟陨石砸进大海中一般，惊起滔天骇浪！

陈诺、苏兰解释。让现场的几人神色缓和，长出了一口气，不过看向石昊时，眼神依旧有点凌厉。

可惜远处的人不明情况，由于戚琳等早先误导，再加上另外几人的怒斥，谣言在扩散。

这很荒诞，但的确发生了，只因涉及到了王曦这种超人气的仙子级人物，想不引人关注都不行。

不管真假，消息一旦传开，那就跟潮水般，汹涌而去。

“这是假的，我们已经听到解释了。”清曦幽林前，有一些年轻俊杰解释，但远处推波助澜的人无视了，消息迅速蔓延。

不久后，有人说这是闹剧，但也有一部分人信誓旦旦，称确实听到了真相，有人上了王曦的床。

顿时间，这里乱哄哄，来了不少人，都是正式弟子，前来求证。

“一个仆从而已，也敢乱语，诋毁王曦小姐的名声，癞蛤蟆想吃天鹅肉。”

“不对哦，事情是真实的，没有谁胡说。”

……

结果消息越传越走样，引发波澜。

“那个仆从在哪里，我宰了他！”

“嘘，此人并不是仆从，是王曦仙子请原来的道友。”

“难怪，我就说一般的人怎么上的了王曦仙子的床！”

很明显，有人在推波助澜，唯恐天下布，故意散播一些谣言，混淆视听。

陈诺、苏兰简直要疯了，莫名其妙，清曦幽林便被包围，来了很多人，都在向他们求证。而在附近，还有很多人在乱语。

这简直是无妄之灾，太冤了。

很明显，这本是误会，只是经人恶意传播，完全走了样，颇有点解释不清、越描越黑的味道。

早先来的人相信他们的解释，而后来的人在起哄，目的不纯，所以让这里一片嘈杂，很是混乱。

“都说了，是假的，你们怎么还不相信，故意泼脏水是吧？等我家小姐回来，肯定会一一登门拜访的！”苏兰气愤地说道。

“喂，那少年，你倒是清闲，一副事不关己的样子，说下到底怎么回事？”有人开始挑石昊的刺。

石昊扫了他们一眼，知道有些人故此挑话说，无路说什么，都会被揪着折腾。

所以，他直接无视了。

“嘿，脾气倒是不小，不管怎样说，你的胆子不小嘛，上了王曦的床，哈哈……”有人-大笑。

“蠢货！”石昊吐出两个字，简洁而有力。

现场顿时有点冷，杀气弥漫，很多人惊讶，向他看去。

苏兰顿时一阵头皮发麻，那可是修出仙气的一群人，一个个实力强横，王曦不在的话，谁能镇的住？

她觉得，小姐将这个家伙带来，真是一个错误的决定，要惹出大麻烦。

“一个废柴，也敢跟我等叫板，不知死活的东西！”有人冷声道。

忽然，空中洒落下霞光，涟漪点点，带着圣洁的气息。

王曦回来了，衣袂飘舞，雪肤莹润，降落在幽林中。

她听到了消息，知道发生了什么，看着石昊，眼神怪怪的，连她都有点无言，这家伙……如此的能折腾，才一来就惹出这样的风波。

王曦自然很尴尬，刚得到消息时，她真的很想揍石昊一顿，而且要狠狠的折磨，不过在路上时，她终于平静了一些。

来到这里后，让人惊讶的是，王曦深深呼吸了一次，没有说什么，看向了石昊。

“王曦仙子，这个人诋毁你的清白，这种人得除掉啊。”

“就是，刚才也证实了，他真的做了那样的事。”有人附和。

石昊冷眼旁观，感觉到了一股恶意，这些明面上的家伙还好说，暗中的人更可恨，一件小事而已，非要闹大。

“你们这样的废柴，再不知进退的话，一个个全部拍死！”石昊说道，很霸道。

瞬间寂静，而后那些人-大笑。

“连进入天神书院的资格都没有，也敢在我们面前大言不惭？”

“真是呆的可爱，傻的可怜，竟敢说出这种话？！”

一些人-大笑。

王曦不语，在那里看着。

石昊迈步，问王曦，道：“在这里拍死他们，没问题吧？”

...

第一千一百一十七章 无头

邀月公主远逃，雪白衣裙被鲜红，那是自身的真血浸染的，月光笼罩在身，她那洁白如象牙般的躯体轻微颤抖，伤势真的非常重。

刷！

在后方，绿陀与王曦也快速分开，没有再追击邀月，而这两人也朝不同方向遁走。

此战就这样落幕，出乎所有人的预料。

四大年轻至尊都负伤了，而且都很重，彼此忌惮，不敢再战斗下去，全都选择避退。

石昊双目深邃，幽光点点，他在考虑去杀谁，刹那间，便有了决断，想去杀绿陀！

然而，他才一迈步，一股恐怖的波动就从天际传来，浩瀚莫测，如星海坠落在人间，砸的大地倾覆。

可以看到，红褐色的大地在隆隆摇动，不断的崩开。

一股强大的神念扫过，席卷这片山川，万物悸动，景象惊人，许多山峰都裂开了。

石昊大吃一惊，生生止步，那是谁？一股莫名的气息如此可怕，太过惊人了，谁与争锋，如何对抗。

他潜到一块巨石后方，一动不动，静静的看着。

无声无息，最高的一座巨山上出现一道身影，在昏暗的光线中，那里很模糊，黑影高大而雄姿挺拔，压迫的人要窒息。

石昊不敢用天眼通，怕引起他警觉，这个人气息太过恐怖，仿佛翻手就可以拍击下日月星辰来。

一具无头的尸体！

石昊震惊，虽然没有动用天眼，但他还是看清了，那个人没有头颅，背对着这个方向，脖子间鲜血淋淋。像是才被斩落下首级没多久。

那种战衣，那种残破的甲胄等，无不说明他是一个古人。

“应是被斩首很多年了。他身上有一股久远的气息，连那看似殷红的血也如此。”

石昊被自己的猜想吓了一跳。这样一个生灵失去了头颅还活着吗？他的行动跟本不受影响。

如同一头至高的战仙，他的肌体有残余的仙气弥漫，更有一种魔性，震慑人心。

一个人站在那里，仿佛可以斩破九天十地！

突然，他消失了。

但是这片天地却一下子崩开了，轰隆一声，诸多山峰爆碎。地面裂开无数黑色的大裂缝，绵延也不知道多少里。

隐约间，石昊看到他模糊的背影，冲着他们所乘坐的那艘黄金战船方位而去。

地面狼藉，这片地域所有红毛兽还有其他凶物都被那股剧烈的波动压的解体，形神俱灭，不复存在。

这种力道过于可怖，让人胆寒。

唯一庆幸的是，其他人都不在这里，不然的话。损失惨重。

“快走！”

石昊才起身，发现了数里外的王曦，正在冲他招手。原来她也未走，隐藏在暗中。

这个时候，她的伤势更重了，因为刚才突兀的波动对她冲击不小，她就躲在那无头尸体所站山峰的下面。

“那是什么东西？”石昊问道，他相信出身长生家族的王曦对这片仙家战场肯定比他了解的要多很多。

“昔日死于战场的人，被斩首后，身子还有活力，被埋在了有神药的地方。故此长存于世。”王曦解释。

她果然知道，按照她所说。那种东西通灵了，如今可以走出有神药的地方。由于肉身还残存着昔日的一些力量，非常可怕。

石昊非常惊讶，刚才那个无头的生灵可以说相当的恐怖，一身战力简直不可想象，而这还只是昔日的一些残余力量？

“别忘了这里是什么地方，仙家战场，能来这里参战的人绝大多数都超越教主，不可揣测，当中甚至还有仙王等！”王曦白了他一眼。

“你怎么样，要我抱吗？”石昊伸开双臂道。

王曦瞪着他，这个家伙是真呆还是装傻，一本正经的样子，说的这么随便与平常。

“我就是负伤了，也用不着你来凑热闹吧，就是想照顾我，也应该说是背吧。”王曦说道。

“那我背你上路。”石昊说道。

“不用！”王曦擦去嘴角的一缕血丝，面色虽然有些苍白，但是依旧不减绝代风华，怎么看都是超然在世的仙子，让诸多圣子等都要自惭形秽。

只是，她走了一段路，就有些不支了，略有踉跄。

四大年轻至尊对决时，可以说是四败俱伤，都伤了本源，若是一般人就死了，被古天功击伤，那便是大道伤，很难治愈。

还好，他们都不是平常人，修出了三道仙气，故此可以长存，能在一定时期内修养好。

当然，王曦之所以伤的这么重，最主要的原因还是来自那无头生灵，他一脚踏碎大岳，让周围的天地炸开。当时，王曦就在山脚下，离的太近了，故此伤的很惨。

石昊跟她并肩而行，很不自觉，并没有上前去搀扶。

王曦又咳出一些血丝，很不满，回头看了他一眼，道：“你怎么这么不自觉？”

“你不是说不用我照顾吗？”石昊说道，边说边扶住了她，问道：“看你这么虚弱，想来另外三人也好不到哪里去，我现在带你去杀他们，应该很简单吧？”

“不用想了，修出三道仙气，并且结出大道之花后，战力将是本质上的不同，你远不是对手。”王曦摇头。

石昊撇嘴，不以为意，他虽然没有达到天神境，但已经修出了两朵大道之花，自信可以出手。

“道生一，一生二，二生三，三生万物。三花聚顶，远超你的现象，远胜两朵道花的人，你别太自信。”王曦说道。

石昊没有在这方面争执，转移话题，道：“刚才那无头生灵冲着我们的战船而去了，不会出问题吧，几位长老守的住吗？”

“书院中的第二高手来了，持有九凰炉，绝对没问题。天神书院可远比你想象的强，是九天十地中退隐下去的一批古老存在组建的，深不可测。”王曦说道。

“那样就好，免得我们被断了后路。”石昊点头。

走了一段路，王曦有点不支，再次服了一枚神丹，还是很虚弱，主要是因为伤了本源，是大道之伤。

“要背吗？”石昊道。

王曦闻言，先是看了他一眼，而后掌心发光，取出一辆辇车，绽放七色光彩。

他们一起上了战车，石昊负责催动，即便无神兽拉着，也可以御空而行，速度极快。

“这破车太耗神力了。”石昊抱怨。

“你再打我主意，我便念咒语，让你头上的金刚琢缩小，勒紧你的元神。”王曦美眸眨动，轻飘飘地说道。

“少女你多想了，我就是不愿意浪费太多的神力，你当我愿意背你啊。”石昊道。

终于，他们离开了那片区域，而兽潮此时也散开了，红毛兽等变少了，他们降落在一片宁静之地。

按照王曦推测，附近必然有一处宝地，栽种有神药，是那个无头尸体的栖身之地，也许还有仙道传承也说不定。

他们准备寻找，将尘封的密地开凿出来。

无头生灵能够长存，肉身有活性，根据推测，肯定是被埋在了长有神药的地方。

两人希冀那是一座没有被人开掘过仙家洞府，如果是那样的话，收获就太大了。

“你疗伤，我去转一转，寻找那密地，另外如果能遇上绿陀、玄昆他们，顺手解决掉。”石昊说道。

“你能谦虚一点吗？”王曦翻白眼。

“我这个人最谦逊了，一向说实话，你为什么不信呢？”石昊一副很诚恳的样子。

“你既然有那么大的本事，就去把邀月给我杀了。”很明显，王曦对邀月公主心有怨念，因为不久前被围攻时，邀月对她阻击最厉害，她如今的道伤有大半都是邀月施展的古天功造成的。

“哦，那个捉回来是暖床用的。”石昊说道。

“立刻消失，别在我这里乱语，扰我清净！”王曦很不想跟他多说话，怕被污了双耳，觉得这家伙越来越不靠谱了。

刷！

石昊消失，他在这片古地中移动，寻找神药密地，同时也在搜寻邀月、绿陀等人。(未完待续)

...

第一千一百一十八章 风族现

如风一样疾驰，若电一样横空，石昊的的速度太快了，在这片红褐色的大地上奔行，毫不掩饰的释放强大的神觉。他在寻觅，想找到神药，当然若是真的有仙家洞府那就更好了，此行的最大目的也就达到了。

来到仙家战场，不就是为了道书、仙器而来吗？若有所获，一定是在那些封存下来的洞府中。

红毛兽退去，山地中恢复了宁静，唯有风声在呼啸，呜呜声像是悲咽。

石昊留下一道又一道残影，他毫无保留，尽显自己的神通与道行，快速移动，踏遍这块区域，可惜没有任何发现。

“小心一些，那几人虽然都负伤了，但是依旧了不得，莫要惊扰了他们。”

忽然，石昊听到了低语，有人在接近。那是几个非常强大的人物，如幽灵一般在地上出没，如他一般，也在寻找着什么。

显而易见，绿陀、王曦、邀月、玄昆几人的大战，传了出去，引发其他人动了心思，有恐怖人物来了。

这个人是谁，在明知王曦、绿陀几人在此争锋后，还敢来探索，这样的人肯定不多，可以数的过来。

石昊跟在他们的身后，暗中观察了一段时间，非常惊讶，这些人手中的骨镜等很了不得，居然可以探测地下等。

他们也在寻地下密藏等！

“唔，不知道主上是否会击杀修出三道仙气的年轻至尊，那一定会影响深远。”有人低语。

石昊闻言不禁动容，果然有一个可怕的人物来了，看样子已经单独行动，要去击杀对手。

在仙家战场中，修出三道仙气的生灵是竞争对手。都会想办法击败对方，从而获得书院全力栽培。

到了那个时候，真龙血都可能会出手。全部用在一两个人的身上！

石昊在附近寻觅，并未发现这些人的主上。他快速向回赶去，万一那家伙遇上了王曦，多半会得手。

王曦比其他三人受伤都要重，现在如果遇上一个修出三道仙气的生灵，肯定不是对手。

当石昊返回时，山地幽静，这个地方失去了王曦的踪影，踪迹皆无。

“坏了！”他蹙眉。那个人该不会真的来了吧，将王曦掳走，还是杀了？

并无尸体，也无血迹，这是值得庆幸的。

石昊放出神识，在这块区域仔细搜寻线索。

“我在这里！”忽然，他听到了传音，而后看到了脸色苍白的王曦，从一块巨石后站起身来。

石昊冲了过去，仔细打量。她并未与人在此激战。

“刚才有人来了，幸好我躲避及时，那是一个十分可怕的对手。”王曦说道。至今思来都有点后怕。

因为，那个人太强了，绝对修出了三道仙气，始一出现就带着黑暗笼罩了此地，如同一位君王般。

王曦有该族的一件秘宝，可以让自身敛去所有气息，即便那种黑暗覆盖山地，也没有办法将她寻出来，无任何发现。

“是风族吗？”石昊问道。他刚才通过跟踪的那些人猜测，他们所谓的主上很有可能是风行天。

“是他。想不到风族这位年轻至尊，不仅将自家的传承修到了化境。还得到一种古老的黑暗天功。”王曦说道。

她曾有耳闻，风行天是一个有大气运的人，受上天庇护，有各种机缘，更是曾经开启一处古遗迹，得到过偏向黑暗的一种天功。

“喏，将我头上的金刚琢取下。”石昊指了指头上的钢圈，他不认为这东西可以禁锢自己，也伤害不了。

但是，他想自己取下却很难，除非以大罗仙剑斩开，但是他又怕此器自毁，到时候将他元神震伤。

“你想做什么？”王曦问道。

“我要去杀人，但这金刚琢太显眼了，即便有长发掩盖，但若是有人仔细凝视，还是能够看出一些端倪的。”石昊道。

王曦略微迟疑，帮他摘下了金刚琢，道：“你别乱来。”

“放心吧，若是能遇上绿陀、风行天，如果有机会，我一定会替你将他们击杀。”石昊说道。

随后，他又问道，王曦一个人在这里是否安全？

“放心吧，我这里有秘宝，可以敛去自身气机，不用你来操心。”王曦很干脆的说道，在她看来，有这个不靠谱的家伙在身边可能会更麻烦。

石昊离去，这一次放开身心，无所忌惮了，神觉更为敏锐，向着四面八方延展，搜索一切。

“玄昆！”

石昊感应到了他的气息，不曾想这次竟这么快就有了发现，意外见到他的踪迹。

玄昆受伤了，一个人在疾驰，像是在逃遁，有人在追杀他。

远处，一抹黑暗涌来，快速逼近，两者间爆发出了惊天动地的大碰撞，四野的山岳全部崩开了。

那是天功在对决，是生死搏杀。

石昊没有动，在远处观察，他不禁蹙眉，深刻了解到，修出三道仙气后有多么的难以杀死，玄昆都重伤了，居然还能抗衡。

事实上，在刚才的对决中，玄昆伤势更重了，分明在痉挛，但就是不死。

石昊并未出手，就躲在远处观战，密切的看着。

“真是风行天吗？”石昊戒备着，他不得不将此人列为了危险人物，对他的评价高了一截。

因为，这个人真的非常强，实力可怕。

他并未现出真身呢，身在黑暗中，只有大片的阴影浮现，遮拢玄昆，跟他交手，在镇压他。

激战在继续，战场在变换，石昊一路跟随在后，时刻准备着出手。

很快，当又偏离方才的战场千里后，石昊心头一惊，因为他听到了一些声音，有些熟悉。

“三千州的修士！”他很惊讶。

当横移躯体，暂时脱离那片战场，他看到了一些熟人，甄古、藤一等，前者手握凝血而生，凝血化战矛，无坚不摧，后者是火金族的传人，实力超凡。

不过，他们的超凡是在初代中得到的体现，终究是没有修出仙气，此刻跟一些人被驱逐到了这里。

风族的人在强迫他们跟着在这块地方寻觅！

“这些人太弱了，连仙气都没有修出，也配进书院？真不愧是来自三千州的一群废物！”有人冷笑。

“三千州都快成一个笑话了，若非当中几人来历不同寻常，疑似九天上的隐世高手下去时调教出来的弟子，其他人那就真的不堪一击了，除去那几人外，就没有一个让人眼前一亮的人物。”

“唔，千万不要这么说，说不定他们到天神境后会鱼跃化龙呢，哈哈……”有人一边说一边放肆的大笑，那种轻蔑是不加掩饰的。

不过，他们当中的确有高手，因为有一些是书院中的正式弟子，只因风族足够强，是最可怕的长生家族之一，便投靠了过去。

这一次，他们跟着风行天的追随者一起出动，在这片区域寻找。

他们听闻，四大年轻至尊都负重创，且这个地方可能有仙家洞府，便第一时间赶来，进行搜索等。

同时，怕人手不够，他们驱使三千州的人来此寻觅。

“听闻风族的老大人亲口下的旨意，要压三千道州那个荒十年？”

“有这个耳闻，应该是这样。据说，风族的一位老祖宗曾经跟边荒所谓的七王中的一人非常不睦，那个无上强者属于石族。”

远方，石昊听到了这样的话，心中震惊。

还有这等事？居然涉及到了边荒，跟七大王者中的一人有关！

“如今三千道州真的废了，尽出废物，哪里还有昔日的气象，这些人真的不配来这里，只能被驱使。”有人说道。

“嘘，小声点，毕竟人家曾经高贵过，在下界也都是一方奇才啊，哈哈。”有人嘲笑。

远处，石昊无声无息的出现了，向着这里走来。

“噗！”

他抬手间，璀璨光芒亮起，一口黄金战刀由雷电凝聚而成，绝世锋锐，猛的一扫，血溅数十尺高。

“啊……”有人-大叫。

在那里，有数人被腰斩，血液四溅。

“你是什么人？！”有人怒斥。

并且，远处的风行天也听到了，恐怖气息席卷而来。(未完待续)

...

第一千一百一十九章 大碰撞

这一刀下去，不仅是将风行天的追随者斩杀了三人，还有两人是书院的正式弟子，修出了仙气。

可是，在石昊这种怒气喷薄的状态下，却如几只土狗般，不堪一击！

在其他人惊叫与怒斥声中，石昊迈步，威势更盛了，手中的黄金战刀放大，再次轮动起来，横扫而过。

刀光很长，如一片瀑布群倾泻，向着前方而去，太过绚烂了。

“噗！”

又有几人被斩杀，并且伴着雷光，稍远的两人化作了焦炭。

“你敢！”远处，传来风行天的呵斥声，他抬手间，向这边发出一道神虹，从掌心喷出。

石昊迈步，直接避过，在原地直接出现一个深渊，将红褐色的大地击穿，地下黑暗无边。

他是谁？

三千州的修士惊异，没有认出石昊，因为此时的他跟以前完全不同，动用了七十二变，改变的不仅是表象，连骨骼与血肉等重塑了一遍。

很明显，这种塑骨、凝血肉的做法，很痛苦，但是却可最大程度的保密，别人望不穿。

就是天眼通也看不出什么，因为是真正的血肉重组，而不是简单的幻术。

“你是谁，敢与风族为敌吗？”风行天的一位追随者色厉内荏，大声呵斥，因为他实在没有办法了，那个如同魔神般的存在正在向他们逼去。

“追随者倒是不少。”石昊冷语，带着一种嘲讽。

因为，剩下的所谓追随者，其实是书院中的弟子，能有六七人，本是一域奇才。却甘愿为风行天效力。

当知道真的是风族要压制他后，石昊心中有一股怒火，熊熊燃烧。若非他命大，就已经死在太初古矿了。

严格来说。元青只是帮凶，真正的幕后指使者是风族！

特别是，这当中竟还有隐情，涉及到了风族老祖宗跟边荒七王中的石族之祖的恩怨情仇，就更加让他心绪激荡。

“都是陈芝麻烂谷子的事了，你们还念念不忘，战不过我们这一脉的祖上，却不顾身份来压制我等。”

石昊心中自语。怒火翻腾着，握紧了拳头。压制他十年，那等于完全封死了他在书院中的所有造化，断了他的路。

谁都知道，天神书院要倾尽所有，以龙血、仙道经文等培养出两三位最强大的年轻至尊，全力以赴。

他们集合了九天中无数的精华，在其他门派中根本不能凑齐，可以说是一场无法想象的机缘。

正是在这种背景下，风族施展手段。驱赶并压制石昊，不让他参与，且陷他于绝地。险死还生。

“哧！”

石昊抬手，右手五指齐张，顿时有五道神光冲出，打向前方的几人。

喀嚓！

宝具碎裂的声音传来，那几人-大叫。

“啵！”

骨文被磨灭的轻响，很柔和，但是却震撼人心。须知，这次几人燃烧潜能，动用这一生中所能施展的最强神通。可却被人一指击破。

噗！

血液溅起的声音传来，他们带着不甘。眉心被点破，被击穿。而后仰头倒了下去，栽于血泊中。

就是这么的强大，横行无阻，抬手间就灭掉了几大高手，让被掳来的三千州的十几位修士都发呆。

“好胆！”

风行天-怒了，他不想放走玄昆，在那边竭力出手，想将之击杀，不曾想这么快，他的人马就被杀了个七零八落。

“嗯？”

石昊露出异色，因为有些人是书院的正是弟子，他们死去时，身上有保命骨符留下，正在吸收精血，要遁走。

“破！”

石昊一声断喝，捏拳印出手，全部轰爆！

这本是书院长老赐下的神符，拥有保命的奇效，结果那些人还是未能逃出生天。

哧！

下一刻，一片乌光汹涌而来，浩瀚无边，完全把石昊这里淹没了，风行天分出精力出手，要镇杀他。

这是黑暗属性的力量，源自某一古天功。

石昊没有接，背后出现一对雷电神翅，轻轻一震，破空而去，快速避过了这一击。

他现在还不想入场，希冀那两人继续争斗，他没有被为玄昆解围的义务，也不想现在就跟风行天生死搏杀呢。

一切都可以等那两人激战结束后进行！

石昊选择冷眼旁观，就站在那里。

当然，风行天不允许这种情况发生，哪怕在对付强敌玄昆，也还是再次出手，施展出一种黑暗宝术，强大无匹，黑雾滔天，攻向石昊。

“嗡！”

就是这时，虚空乱颤，一轮皎洁的明月腾起，驱散黑暗，在风行天的身边绽放，他遭遇了袭杀。

邀月公主来了，相助玄昆，果断出手。

她也负伤了，但是此时却义无反顾，展开惊世一击，因为如果玄昆殒落，她本就已重伤，若是被风行天在这块区域寻到，也多半危矣。

同时，她跟玄昆一直是结盟的关系，危难中拉一把，会让对方感激。

石昊笑了，居然又演变到了这一步，发生混战。

“十字神道！”风行天冷喝。

他双手一划，虚空中出现黑白两道光束，纵横交叉，化成一个巨大的十字，大道符文喷薄，恐怖无边，向着邀月那里杀去。

“咚！”

虚空中若神鼓在轰击，响声沉闷，但是震荡人的灵魂。

仙气当时就腾了起来，这是最顶级人物的大对决！

可惜，邀月公主、玄昆都早已负了重伤，不在状态，不然的话两人联手之下必要让风行天饮恨。

噗！

邀月、玄昆咳血，不过风行天也不好受，脸色潮红，嘴角出现一道血丝。

“杀！”

风行天一声轻叱，施展出一种黑暗古天功，滚滚魔云汹涌，他整个人都消失不见了，唯有黑暗笼罩大地。

邀月、玄昆喝斥，也都竭尽所能出手，动用了自身传承的天功，他们这种人物自然有最高法门。

轰隆隆！

日月无光，天地失色，这里发生了剧烈的大爆炸，引发乾坤异象，什么都仿佛不存在了，一切都走向了终点。

天宇炸开！

这片地带，混沌气肆虐。

即便是仙家战场，大地坚硬，但是此时也在不断的崩塌，露出一个很宏大的地宫。

在场的人都是一呆，居然在这里打出一座地宫来。

黑暗散去，混沌消失，下方的恢宏地宫露出模糊景象，隐在一片深渊中。

淡淡清香飘散出来，那属于——神药！

石昊心头一跳，一下子就知道了，那无头生灵多半是出自这里！

其他几人也都明白了，快速俯冲了下去。

一声尖叫，深渊中果然有一株神药出现，它扎进土层中，极速而行，逃进地宫内。

这个时候，石昊不能置身事外了，快速冲了过去，要进地宫。

很明显，这里可能是一座古洞府。

轰！

邀月公主、玄昆、风行天再次大战，这一次更为激烈，全都动用了最强神通，引发骨文沸腾，虚空崩开。

“杀！”

当稍微平静下来时，他们都咳血了，可风行天的状态明显好很多，再次大喝，且结出可怕法印，要催动终极无上天功。

“哼！”

就在此时，石昊出手了，他在也结印，从上方俯冲而下，一刹那，他像是化成六个人，结出六种法印。

事实上，依旧是真身一个，只不过太快了，给人朦胧的幻觉。

他在借法印，施展古天功——六道轮回！

这种天功一出，天地失色，气息一下子就不同了，让人要窒息。

石昊结印，轰向风行天。

战场内的几人都吃惊，像是意识到了什么。

邀月公主双目泛出异彩，盯着石昊，但是没有犹豫，配合他出手，也攻向了风行天。

至于玄昆就更不用说了，恨透了风行天，同样出手。

“咚！”

乾坤炸开，混沌出现，这里符文无数，发生了最为可怕的大碰撞。

风行天的黑暗天功不敌，他整个人横飞，口中咳血。

即便如此，他也咬牙，强行向着地宫冲去。

“哪里走！”石昊大喝，再次结六道轮回印，施展古天功，向着他镇压去！

三章完，明天接着补章节。(未完待续)

...

第一千二百二十三章 风侯

皇蝶在此时复苏了，这让石昊心头一动，而后惊喜，古池也有一只蝶，隐约间他在期待着什么！

“若有仙家遗宝的话，我们平分如何？”玄昆嗓音嘶哑，他受伤最重，着实不想再战斗了。

邀月公主看向石昊，嫣然一笑，道：“道友觉得如何？”

风行天心头一沉，他担心三人联手，先解决掉他，因为不久前三人就曾要除他。

“我们三人平分没问题。”石昊点头。

“好！”邀月公主笑了，大眼灵动，若春光般明媚，一笑倾城，圣辉照耀在她雪白的肌肤上，满头秀发都晶莹了。

轰！

风行天出手，没有任何迟疑，第一时间攻击，因为那三人将他排除了，肯定要出手绝杀。

现在先下手为强，他抢先出击。黑暗之力澎湃，罡风浩荡，像是要吹落下漫天星斗，可怕无比。

可惜，三人也都在第一时间出手，全都动用了古天功，威势强绝，击穿他的天风，将他轰击的横飞。

任他天大的神通，也无法力敌三大高手，都是修出三道仙气的人，都深知彼此的可怕。

天功对决，宝术叠加，尤以石昊的六道轮回最为惊人，六口黑洞轮转，光阴流逝，岁月变迁，轮回往复，惊人之极！

“砰！”

这一次是为了迅速格杀，石昊三人都动用了激烈手段，要将他斩杀在此，故此第二击又到了。

在这里真龙吟、凤凰鸣，瞬息撕裂天宇！

黑暗天风呼啸，风行天挣扎，竭尽所能的搏杀。并且在快速后退，避其锋芒。

只是，他即便逃的再快。还是受到了冲击，哇的一声。大口喷血。

“呵呵……”

突然，冷笑声传来，让人有点发毛，石昊、邀月、玄昆的身体都是一僵，像是坠入了冰窖中，通体生寒。

有一个强大的生灵出现，就在不远处，锁定了他们。

此时。每一个人都寒毛炸立，从头凉到脚，毛骨悚然，像是被史前巨兽盯上了一般，一动不能动。

这是什么生灵？怎么出现的，他们不知道。

很明显，这个生物比他们强的太多了，无声无息赶来，直到临近时才被他们觉察到。

“是那只古蝶吗？”邀月声音微颤，非常不自在。在这里除却那只腐烂的蝴蝶，还有其他生物吗？

“那只古蝶不是战死在上一纪元了吗？”玄昆倒退，盯着不远处。

雾霭散尽。一个人形生灵走出，来到地宫中。

不知道为何，邀月、玄昆都长出了一口气，外界来的生物总比那只腐烂的蝴蝶发生尸变要强的多。

可石昊却不这么认为，那个人刚一进来，就盯住了他，且透发出一股冷意，很森寒。

“有些意思，六道轮回古天功又现于世间了。真是多事之秋啊。”他轻语。

近了，雾气散尽。他露出了很容。

这是一个中年人，中等身材。很敦实，或许说长的很结实，不算高，像是黄铜铸成，肌肤有淡黄-色光芒流动。

他的眼睛很犀利，仿若两轮小太阳般灿灿！

谈不上英俊，只能算是普通，但是他却有一股惟我独尊的气概，眸子中带着冷冽，还有一种轻蔑，扫视几人。

很明显，他并不将几人放在心上，对石昊、邀月等几位小辈不在意。

这是实力的体现，以他修道漫长岁月所达到的高度，目前自然可以轻易抹杀几人。

“六叔！”风行天惊喜，叫出声来。

他没有想到，在这里见到了族叔，那个号称天神境一跃后才最终崛起的强人，在风族很有传奇色彩。

风钊，早年时并不出色，不曾修出仙气，可是天神境终极一跃时，他进行了一次大涅槃，脱胎换骨，超越同辈。

这是一个厚积薄发、修道五百年才有所成的人，成为了典型，随后他一路势如破竹，高歌猛进。

到了现在，他深不可测，一只脚已经踏进一个非常玄妙的领域中，是不可想象的超级存在，在风族中有着举足轻重的地位。

如今，他被尊为风侯！

要知道，风族乃是长生世家，史上曾经有人不朽，底蕴深厚，恐怖绝伦。

在这样一个家族被尊为风侯，其地位可想而知，是一个非常难缠与了不得的人物。

当日，风族内那位老祖宗知道三千道州有一个石姓少年要来无量天时，才说了几句，风侯便去安排了。

正是他找到了元青，让他出手的。

“六叔，你怎么来了？”风行天惊异，不知道族中这位称侯的强人怎么到了这里。

“唔，静极思动，化身为一个小修士，乘坐你们书院的战船，来这里看一看。”风钊说道。

当听到这些话语，邀月、玄昆脸色苍白，预感大事不妙，风侯太强了，居然避过了几位长老，不曾被发现。

若是他不来，风行天多半危矣，可能会被击杀在此，可是风侯突兀出现，一下子就改变了结局。

这太突然了，谁都没有想到会是这样一个结果。

“玄昆，你很不错，有些胆魄，天赋超绝，再给你数百年时间，必然化龙冲天而去。”风侯点评。

随后，他又看向了邀月公主，目光中带着欣赏，道：“邀月，数年未见，你出落的越发灵动漂亮了，带着仙气，当真是人间绝丽佳人。”

不知道为何，被他这样称赞，邀月公主很不自在，她在对方的双目深处看到一些异样，让她不安，勉强一笑，道：“见过风六叔。”

同为长生世家，可是彼此族群间绝对是竞争关系。

“风前辈，你意欲如何？”玄昆问道。

“你们都是修出三道仙气的绝世天才，殒落任何一个都是一种损失，毕竟将来这天下会大乱，还指望你们平乱呢。”风钊说道。

玄昆不语，总觉得很压抑。

邀月则退后了两步，始终不安，因为在对方的眼中看到了一种野性，还有一种炽热，盯着他的身体看，她虽然为天之骄女，但是终究还没有崛起，不能傲视九天十地呢，现在很担心。

“只是，我出现在这里，不好让太多人的知道，影响不好。”风钊说道。

风行天知道，这位六叔一是为了保护自己，二是为了探天神书院的虚实，故此化身一个普通人，蛰伏在当中。

“你想怎样？”无论是玄昆还是邀月公主都已变色，心中浮现不祥。

“舍不得杀掉，不若跟我走吧。”风钊说道。

他们的脸色顿时变了，最糟糕的事情果然发生了，对方觊觎他们拥有三道仙气的肉身，还是想探究他们的天功秘法等呢。

“放心，你们不会从世上消失，我可不想做九天十地的罪人啊。”他笑着说道。

石昊一叹，在旁看的清楚，这个人很妖邪，抱着极大的恶意而来，绝对没有办法善了。

想到这里，他准备动用万灵图、雷帝甲胄等自保了。

突然，风钊霍的转身，看向石昊这里，道：“我很厌恶会六道轮回天功的人！”

石昊不说话，冷漠的看着他。

“那就从你开始吧，你的躯壳很强，值得剥离出来，如果小心熬炼的话也许可以塑造出一个绝世高手。”

风钊围绕着石昊转了一圈，像是在看着一件商品，生杀予夺，选择与否，都在他的掌控中。

邀月、玄昆都变色，这也是他们的结局吗？他们两人来自大族，曾听闻过一些诡异的传说，光想想就觉得头皮发麻。

甚至，他们知道，有个别拥有三道仙气的修士，来历神秘，出身不详，与一些古代的妖邪传承有关。

现在他们可能要见证了，风钊就懂得这种手段，可能会剥夺他们的道果，以他们的肉壳去造就其他人去。

“唔，从你开始，你是自愿，还是等我出手？”风钊盯着石昊。(未完待续)

...

第一千一百三十九章 白袍

小厮？白袍少年莫道闻言，鼻子差点气歪了，这个混账还真敢说啊，他是谁，在一域称尊，现在居然被人这样奚落。

须知，这个少年看起来比他还要小，且只修出两道仙气，即便是炼体者，也无法与他相比才对。

当然，石昊也看他不顺眼，居然想收他为追随者，故此也就有了对他小厮的称呼。

这个时候，战场中很多人都停了下来，地上鲜血淋淋，有一些尸体，可见很惨烈。

不过，因为这一对奇怪的人进行对赌，要有特别的一战，他们都因此而暂时收手。

“我说，小厮，这样口说无凭啊，我赢了你的话，你万一恼羞成怒死不认账怎么办？或者你一激动，直接一头撞死，自杀于此地，我找谁说去，岂不是竹篮子打水一场空。”石昊在在那里磨叽。

白袍少年莫道目光一下子冰森森，真是被气坏了，这样挤对他，怎能容忍？

{.;“你乱说什么，莫道怎么可能会输，他是我们个那个世界最顶级的天才之一，你不过是皮糙肉厚！”一个小姑娘喊道，非常气愤，瞪着大眼。

很明显，莫道是一个名人，令许多修士信服，特别是一些年轻的女修士更是对他有好感，不忍听石昊乱语。

“莫道，将他镇压，争取在十招内解决问题，不要让他张狂！”有人喊道。

都是那个世界的生灵，此时难得的同仇敌忾。

石昊看着他们，发现这些生灵跟这一界都同源，只能摇头，懒得反驳了。

莫道阴沉着脸，看向石昊道：“你放心，我莫道再怎么说也是名动一域的人物，你不要脸。我还要脸呢，只要输了，肯定是认赌服输。”

“喂，小白能不能别出口成脏。”石昊说道。

谁是小白？！莫道瞪眼，杀气陡升。

“细皮嫩肉，身穿白衣，不是想扮小白脸是什么？”石昊笑道。

“战！”

白袍少年虽然看起来相当的俊美，但这个时候却有种霸气，只有一个字，便出手了。整个人凌厉如天剑。

他的剑眉倒竖，目光幽邃，气势完全不同了，如同战神复苏，气息恐怖。

“喂，说好了，只动用两道仙气！”王曦提醒。

白袍少年脸色冷漠，早先冲着王曦去时，还调侃过她呢。就是冲着她仙子的身份才出手的，针对长生世家，现在看到这种情况，让他有点受打击。

绿陀、玄昆等人都盯着他出手。窥探那个世界的生灵究竟都有何不同之处。尽管，他们刚才也都遇到了对手，但是了解的越多对他们越有利。

“嘿嘿，真是好道友。这样偏袒啊。”邀月取笑王曦。

“你还是我们天神书院的学生吗，自己人难道不向着自己人？”王曦反击。

邀月公主难得的哑口无言，张了张嘴。没有反击。

这个时候，玄光沸腾，白衣少年莫道展现了出惊人的威势，虽然只动用了两道仙气，但那种姿态慑人心魄。

他看起来清秀，可一旦发威，如同战神附体！

轰！

在其掌指间，飞出一片流光，仔细观看都是朱雀，成百上千只，火红一片，如同烈焰在燃烧般。

地面当即就熔化了，就是虚空都被烧的塌陷，温度太高与炽盛了。

须知，这里是十界图还有乾坤袋开辟出的小世界，坚固度等远胜外界，可还是受到了这样的冲击，可见攻击力多么的不凡。

“一器破万法！”

石昊宝相庄严，如同一个神棍，这样喝道。

都以为他会祭出一件兵器，可是谁知，他仅是这样喝喊而已，最后只是弹指，射出一道又一道光束，轰杀那些朱雀。

“你的兵器呢？”

“什么一器破万法，兵戈都没有！”

异域生灵起哄，都在揶揄。

“尔等懂什么，手中无器，心中有器，我的兵器已经出了，斩人心念于无形间，你们没看到他在蹙眉吗？中招了！”石昊得瑟。

中毛招！莫道很想这样说，他在纳闷呢，这个家伙不是走肉身成仙的路线吗，怎么出手不太像啊。

体修，有非常连贯而强绝的招式，迅疾如雷电，一旦发生冲突，会如同惊虹般冲击，迫到对手近前，大开杀戒。

可是这家伙怎么看都像是野路子，不像是真正无双的体修者。

不过，此人的确将肉身修炼到了超越极境的地步，货真价实，莫道这般思忖。

朱雀漫天，但都被击溃了，是石昊以单纯的神力斩杀的，天空恢复清宁。

只是这才是开始而已，离火滔滔，莫道被神光笼罩，被法则环绕，如同真仙般，英武中还带着超然，抬手间，一道五色神光就击落而来。

“轰！”

以离火为源，而后演化出五行神力，组合在一起，演化成的宝术异常恐怖。

众人变色，虽然他只动用了两道仙气，但凭这种威力绝对可以击杀同样拥有两道仙气的其他修士。

这则宝术绝对的强大，这是五行之力的运用，且出神入化。

石昊躲避时，金木说火土等五种秘力流转，在虚空中演化，生灭不断，居然开辟出小天地，要将他包裹进去。

嘶！

人们倒吸冷气，什么才是大神通，只有这样百尺竿头更进一步、将奥义发挥到极尽并演绎出自己独特的感悟才算。

五行元素迅速排列，莫道出手，演化小世界，形成牢笼，将石昊封了进去，要在这里当场炼化掉。

“好，就知道莫道师兄法力无边，镇压这个可恶的人手到擒来，还没有到十招呢！”有少女开心的叫道。

砰！

石昊手中结印，这是奇怪的法印，融合了鲲鹏法还有雷帝术，增强肉身神通，让他一下子击穿五行之力，从当中穿行了出来。

这是什么古怪法印？所有人都蹙眉，竟然辨别不出来。

与此同时，石昊横空而去，向着莫道扑杀，展开了最为凌厉的攻击。

“袖里乾坤！”莫道轻叱，白色袍袖一展，罡风呼啸，乾坤剧变，大袖飘舞间就要将石昊收进去。

石昊并不躲避，而是直接迎上，像是主动入瓮。

“小心，不要让他临近，他是炼体者！”有人惊呼，大声提醒。

莫道自然不会犯这种低级错误，大袖虽然展动，收石昊进去，但那只化出的一片空间，并非是莫道真身临近了。

呼的一声，石昊没入当中，但是紧接着那里鼓荡了起来，轰然一声，莫道的大袖爆碎。

石昊杀了出来，体外缭绕着仙气，手捏法印，向前轰杀。

刷！

如同浮动的光，莫道迅疾无比，躲避了出去，露出惊容。

轰！

石昊又是一击，大开大合，将那虚空打的爆碎。

众人变色，全都倒吸凉气，这就是体修吗？抬手一击，就崩开虚空，没有见到他施展特别的宝术。

这种人太危险了，一旦被他临近，或者被抓住，直接就会被撕开啊。

“白袍孩子，你不咋地呀，这就是你们那一界的手段吗，和我们这里的宝术没什么区别。”石昊说道。

异域的修士闻言都露出冷色，像是触动了什么禁忌。

莫道寒声道：“自然不一样，我所施展的都是从你们这一界夺走的道术，是曾经的战利品。”

这一次轮到天神书院的人变色，这自是耻辱，前人-大败，很多典籍被夺走，落入世界另一岸的生灵手中。

“你准备好做小厮了吗？”石昊喝问。

听到刚才那些话语后，他没有别的念头，只想尽快结束战斗，将之收在身边听从使唤。

无论是与虚空兽战斗，还是跟这莫道交手，石昊初期都是为了观察，为了了解那个世界。

可现在没心情了，他想用最激烈的手段，分个高下，有个结果。(未完待续……)

...

第一千一百四十五章 巅峰大战

“啊……”

石昊嘶吼，一头黑发如同瀑布般舞动，而后更是倒冲了起来，飘散在虚空中。

他扛住三头王的一条巨大的蛛腿，疯狂扭动，要将它卸下来，想直接断其躯体，斩其肉身。

与此同时，三头王也在嘶吼，三颗头颅都面目狰狞，咆哮震天，让这片山脉都崩开了，战力惊世。

他们鲜血淋淋，皆遭受创伤。

石昊双手发光，肉身至强，用力掰那条腿，让其裂痕密布，如同瓷器在龟裂，血液淌出。

但这条腿上有很多细小的蛛毛，看起来像是绒毛，很柔软，但这个时候根根倒立，发挥出的作用不可想象，坚硬如钢针般。

太锋锐了，平日它是柔韧的，可此刻的坚硬程度超越了天神级兵器，无坚不摧，让石昊的那一双手臂都被刺出斑斑血洞。

《　.

这个结果非常惊人！

就是莫道都在发呆，不知道三头王会有这种天赋本能，其腿上的蛛毛很可怕，竟然是其躯体上最坚韧的武器！

两人都因此受伤了，三头王的那条腿险些被石昊硬掰断下来，而三头王也伤害到了石昊的小臂等。

“杀！”

刹那间，两个生灵同时大喝。

嚓！

一声脆响，伴着一声惨叫传来，三头王的一条腿被石昊折断，长足有二三十丈，带着大片的污血，被他抱着，横退了出去。

三头王怒吼，其他几条腿全都发光，化成了最为可怕的战矛，绷的笔直，闪烁冰冷金属光泽，向着石昊洞穿而去。

当！

在后退的过程中，石昊举起手中的那条巨腿。轮动起来，横扫那些可怕的金属战矛，发出刺耳的金石颤音。

同时，宝术符文密布，一层一层的扩散出来。

血液溅起，那条腿折断成数截。

石昊再退，三头王嘶吼，鲜血喷涌。

这一次交锋，很明显三头王吃了大亏，但是石昊付出的代价也很大。他的双手臂被刺穿透了，白骨都露了出来。

最为可怕的是，那蛛毛有剧毒，俯视其筋骨，那里乌黑一片，原本晶莹的肉身都发紫发黑了，带着腥臭味。

这可不是一般的毒，而是一种宝术，此时化成黑色符文在侵蚀。

“轰！”

石昊站在那里。肉身喷薄出璀璨的光彩，演化为可以焚烧九重天的神火，狂暴无比，熊熊燃烧。

他在祛毒。以原始真解中的骨文排斥那黑色的符文，将之逼出体外。

同时，血肉再生，鲜红的神光流淌。弥补肉身的损耗，将那里修复，皮肉裹住了露出的白骨。

对面。三头王那断腿处神光暴涨，肢体再生，虽然剧痛难忍，但是对于它来说并不是不可承受。

实力达到天神境，就可以做到这一步，更遑论是三头王。

别人也许会因此而元气大伤，战力锐减，三头王的肢体却不至于如此，很容易再生，这是它的天赋。

“唔，你换腿还挺勤快的，不然也换一颗头颅吧，我看狗头比较适合你！”石昊说道。

三头王沉着脸，怒火腾腾，但是外表看起来只有阴冷，目光慑人，它一直在看不起那体内血液不净的生灵，可现在却因此而负伤。

“蒙昧时代，你们叩首膜拜，对我们礼敬，现在你们这些卑微的虫子忘记疼痛了吗？见到主人，还不叩首！”它呵斥道。

它在表达一种高傲，轻视石昊，也在刺激他，想乱其分寸，扰其道心。

“你的嘴巴臭不可闻，脑子不清醒吗，在胡言乱语什么，还想叩首与膜拜，将你的蛛头打成狗头，让你清醒一下！”石昊断喝。

“体内流淌着肮脏罪血的后裔，我以神主之名教训你们这些低级奴仆，受死！”三头王大喝。

轰！

下一刻，混沌气涌动，它那里一片迷蒙，越发的模糊不清了。

隐约间，可以看到一头巨大的蛛蛛人立而起，狰狞而恐怖，八条腿除去一双化成人腿外，其他六条都在舞动、结印，如手臂般！

在那里，一道又一道神光飞出，都是宝术，可怕绝伦。

万蛛魔功！

它在施展一种古老的天功，对于这一界的生灵来说曾经是噩梦般的大-法，催动各种宝术，糅合天地中的诸多大神通，号称盖世绝学。

但石昊很平静，他对六道轮回的六种起手式非常熟悉，瞬息完成，而后全部打出！

轰！

天崩地裂，这个地方鬼哭神嚎，简直要被打废了。

莫道脸色木然，在远处平静的看着，事实上内心波澜起伏，简直不敢相信，那个少年居然这么厉害。

可笑他早先还一直认为他只修出了两道仙气，现在看其锋芒，简直不可阻挡，这是要杀三头王的节奏吗？

两种古老的天功大碰撞，在无尽岁月前就曾交锋过，现在又一次交手，这简直是宿命的对决！

三头王不震惊是不可能的，自从第一次看到石昊施展六道轮回这种天功，它就下定决心要除掉他了。

关于这种古法，在它们那一界的玉石书中记载着血与泪，曾有人藉它追杀不朽，击无上高手，很惨痛。

这个地方被打爆了，不可想象。

无声无息，一道身影潜到近前，突然施展辣手，袭杀石昊。

“滚开！”石昊大喝，正在跟三头王血拼时，这样的强敌突然降临，这可不是什么好现象。

咚！

石昊在间不容发间跟两大高手各自对轰了一记，身体踉跄，嘴角溢血，快速倒退了出去。

“没有将三道仙气都修成大道之花，实在是不妙！”他擦去嘴角的血迹，这般轻语。

“刷！”

莫道出手了，替石昊拦住了偷袭的那个人。

这是一位修出三道仙气的年轻至尊，也是这次的领军人物之一，早先就曾见过面，跟莫道大战过。

在混战时，莫道以为摆脱了他，不曾想此人隐伏在暗中，一路跟了下来，关键时刻袭杀。

至此，山脉深处，分成两个战团。

“吼！”

在激烈的大战中，三头王左侧的狮子头仰天咆哮，施展出一种太古大神通——狮子吼！

这一声啸，吼碎了山川，让成片的高峰崩塌，让一条大河蒸干，让大地沉陷，让虚空炸开！

在激战中，这样一道神音爆发，影响是巨大的。

战团中其他三人都受到了影响，身体摇晃。

还好，石昊反应迅捷，第一时间撑开唯一洞天，隔绝神纹化成的音波涟漪，挡住了！

与此同时，石昊爆发，近乎疯狂般，施展出法力免疫那种古怪神通，冲撞向三头王，想要绝杀。

早先他就曾施展过，奈何对方非常警觉，一直在防备着，不曾奏效。

这一次，他看准时机，付出一定的代价，任那漫天飞射而来的蛛毛刺体，也在前行，展开绝杀！

“啊……”

这个地方发出大叫声，三头王怒吼。

短暂的法力免疫，纯粹的肉身拼杀，石昊跟它大决战，破开宝术之光，腾跃而起，杀到了近前。

砰！

石昊这一拳，代表了他的极道肉身之力，并有宝术加持，刚猛霸气绝伦，在展动拳臂的刹那，漫天都是鲲鹏，展翅击天！

这是他将鲲鹏奥义演化到极致的体现，所有神通之力都化成了这一拳！

噗！

这一拳击穿了三头王的肉身，鲜血冲起数百尺高。

石昊得到先手后，跃上其躯，拳拳到肉，掌掌入骨，打的三头王剧烈摇动，轰隆隆作响，血肉横飞。

“无畏狮子印！”随着它一声大吼，三头王左侧的头颅发光，那颗狮子头化成一头巨狮，俯冲了下去。

“嗯？”石昊一怔，这跟早已灭在上一纪元的古僧道统中的法术相近。

最为奇异的是，这种神通没有被免疫，它俯冲了下来，异常稀奇。

石昊心中凛然，但是面色不变，深吸一口气，大吼着，结法印轰杀！

这是一次巅峰大对决，是生死搏杀，要在一瞬间分出输赢，论出生死。

“无论如何，我也是不会死的，纳命来吧！”三头王咆哮。

“你给我去死！”石昊大吼。

他化成了一头鲲鹏，拳法盖世，就那样扑杀那头可怕的无畏狮子，而后光芒爆发，淹没了此地。

这个地方实在太璀璨了，什么都看不到了，唯有光！

噗！

最后，终于传来一声轻响，一头可怕的鲲鹏，以盖世之姿俯冲而过，轰杀了无畏狮子，从其破烂的躯体中穿行而过。(未完待续……)

...

第一千一百五十三章 白衣绝世

真的有这样一个人，跟石昊有关！

她不属于当世，不属于过去，踏在时间长河上，沐浴飞仙光雨，环绕无穷混沌气，俯视万古长空。

“真有人敢挡我之威，哈哈……哈哈哈！”远方，那推着日月星辰而行的高大身影，站在混沌中，发出大笑。

这一笑间，他周围的星辰簌簌坠落，一些大星更是直接炸开，化成烟花般的光，最后成为灰烬！

这种威势，无以伦比，天宇裂开，黑暗大裂缝扩散，黑洞一口接着一口的出现，漫天星辉暗淡。

石昊也是异常吃惊，这世间真的存在这样一个人，跟他有很不一般的关系？她居然就这么出现了！

他原以为，若真的有一个人也注定会是柳神，可现在看来并不是。

而这也让他心中发凉，感觉到了一阵凄怆，难道当日所看到的预言景象注定要成真吗？

当有一日，乾坤倾覆，岁月变迁，大世落幕，一切都不存在了，这世间只有他一个人孤立绝巅，独伴神道，孤独而无敌的寂寞，面对凋零的苍茫天地。

那个时候，只剩下他一个人了。一株柳树焦黑，成为背景，在他身后，那是何等的凄凉景象。

什么敌人，什么故人，什么亲人，什么朋友，爱恨情仇，一切不存在了。

隐约间，他还曾看到，他独自上路了，不知归路，不知前途。

这个女子不是柳神，是在那条路上相遇的人吗？

在这一刻，面对盘坐万古前的无上君主，生死攸关之际，有人来相救，石昊不知道是该哭还是该笑。眼中有泪，心中有悲，前路没有了故人，却是一个并不认识的女子。

如今的嬉笑，玩世不恭，也许终将会被沉重取代，因为很多事似已注定，他心中大恸，如果有朝一日，他不再是现在活跃的个性。变得深沉，独对大世，那将会何等的可悲，究竟都发生了怎样的事？

光想一想，他就觉得心中发凉，定然是一桩又一桩生离死别，看一个又一个熟悉的人上路，送他们离世而去。

分明有人来救，但此时石昊却这么的伤。因为他意识到许多事将会发生，心中压抑，感觉要窒息。

“我相信，未来可以改变。我看到的不会成真！”石昊低语。

那个女子很安静，踏在历史长河上，被混沌雾霭笼罩，修长的躯体寂静不动。唯有雪白的长裙随罡风而舞。

就是那一头乌黑的秀发也不动，自然披散在胸前与背后，她若一尊不朽的玉石雕刻而成。瑰美无比。

几人都想看清的她的容貌，但是却都做不到。

那鬼脸面具很特别，是比仙器还超凡，无法看透，即便是生有天目也不行，对它根本无效。

青铜面具，似哭非哭，似笑非笑，让人一望之下印象深刻。似有微笑，但却带着泪痕，明媚中亦有感伤。

而且下一刻那面具就变了，化成了一道指环，很古朴，浮华尽去，自然归真，在其身前沉浮，带着混沌光还有雾霭。

即便如此，也看不容那个女子的容貌，就是她的身体都很模糊，像是跳出了世界外，不再古今未来中。

接着，指环又变，化成了一口仙剑，一样无声，隐含杀意，含而不露，代表着这个女子不是真正的寂静不动，而有气吞山河意。

随后，仙剑又变，化成一个大道宝瓶，吞吐诸天星辰，缭绕着无尽仙气。

直至最后，它又化成面具，戴在了那个女子的脸上，寂静无声。

“以最平凡青铜为母器，凝练而成，成为仙器，又加入仙金精华，成就无上至宝，你在吗？”

远处，推动日月星辰而行、如同盖世帝君般的男子开口，不怒而威，乾坤星海都在隆隆颤动。

他盘坐于万古前，一念间，就可斩落无尽星斗！

女子平静，依旧是一句话也不说，没有在他身上留意，一双眸子清澈如水，此时有点点光泽渐渐发出，在看石昊。

无论跟石昊坐在一起的女子，还是那个恐怖的男子，都是一凛，好自信的女人，到现在竟只在关注那少年。

“哈哈……”男子大笑，威压世间，道：“也不知道多少年了，葬下了一世又一世，我都不知道还有谁敢这样面对我，你这个女人不错，很希望有一天使你常留在我身畔。”

他如一个帝王，看中了一个中意的女子般，说是自信也好，说是放肆也行，因为女子能显化在此，怎能轻慢？

果然，女子移开了目光，看向了他，并且双目中射出璀璨的光束，一瞬间气息完全不同了，如同一尊女帝，睥睨人间，威压天上地下，无远弗届。

这一刻，一股可怕的气息逆着时间长河直冲那男子而去，惊起滔天大浪，从天宇上卷落下一颗又一颗历史的星辰！

这种景象太过恐怖了，震撼人心。

仅是一股气息就如此，白衣女子绝代风华，傲视古今英雄。

“究竟过了多少世，几个纪元，才能出现一个你这样的女子。”在历史长河的上游，那个男人轻叹，被神光裹着，被混沌包围着。

而后，他的身体猛然爆发出了最为可怕的光芒，如无数颗太阳挤在一起，而后爆炸，最后更是化成了成千上万道最为璀璨的光束，如惊天彩虹，沿着长河而下，冲向那个女子。

很显然，他出手了，一刹那而已，就已经施展出了也不知道多少种大神通，一起迸发，斩杀那女子。

石昊心神摇动，就是坐在石桌对面的女人也是如此，天目睁开，紧张到了极点，没有人比她更清楚，出手的人多么的恐怖。

长河下游，那女子终于动了，右手扬起，洁白如玉，结了一个法印，而后向前拍去。

轰隆！

仅这一击而已，天地都为之颤栗了，诸天道则像是臣服了，虚空与大道都在簌簌颤抖。

没有话语，但是石昊还有其他两人都透过大道的轰鸣声，洞悉了四个字：万化仙诀！

他们明白了，这个女子手段超越了想象，已达不可思议之境，一种神通，降服大道，压制天地，乾坤在为其共鸣。

从那上游而来的成千上万道光束，代表了相应的一道又一道宝术，恐怖绝伦。

可是在这一刻，所有神通法则，所有光束都崩开了，都暗淡了，在那女子身前被化掉，成为虚无。

这是一个让人愕然的场面，那么多的大神通，在一刹那戛然而止，全部熄灭！

石昊还好说，因为不了解，不懂那个境界。可在石桌对面盘坐的女人就不同了，脸上露出惊骇的神色，那样的无上神通，接连发出，结果就被那白衣女子一掌拍的全部消失了？这是神话中的神话！

“真有这样的生灵，可以匹敌我？这种手段是你自创的吗，从未见过，倒也惊艳。”长河上游，那个男子踩着日月星辰，伴着混沌雾，这般说道。

从他这等人物口中说出惊艳两个字来，足以说明了一切。

无须细想，白衣女子绝对的惊才绝艳，不然的话，不会让那盘坐万古前、葬下了一世又一世的生灵这般感叹。

“轰！”

白衣女子动了，事实上她看着平静，但是一旦真正行动起来，却有绝世霸气，真正的俯视天地万灵，不将任何生灵看在眼中，傲绝古今。

她摘下了面具，抖手扔出，那面具化成覆天之幕，宏大无边，沿着历史长河而上，冲向那男子。

显然，她主动出击了，柔弱与被动根本不是她的本性！

“嗯？！”很明显，那男子大吃了一惊，仓促间，感觉要吃亏，快速应对，没有了早先的轻慢。

这青铜面具来的太快了，铺天盖地，压碎苍穹上的星斗，直接将那男子覆盖在下面，重重的而下！(未完待续。。)

...

第一千一百五十五章 再见

仙金甲胄炸开，这是何等的力量？有几人可以这样击毁仙道法器，这个白衣女子做到了，其圣洁气韵不可亵渎。lt;

在灿烂的光雨中，有些仙金碎片飞向了金属建筑废墟中，盘坐在石昊对面的女人一挥袍袖，接住了数片，露出喜色。

因为，这是两大至强者对决后所留下的“痕迹”，记载了他们的战斗盛况，有巨大价值，一旦研究通透，可以悟道。

远处，那男子怒啸，带着不甘，带着滔天杀气，被打向历史长河的源头，整具躯体四裂，已被击穿。

“定！”男子咆哮，运转大神通，施展不可测的古天功，想要止住颓势，不甘心被人这样解决掉，打回到万古前。

“轰！”

时间长河下游，那白衣女子手持宝瓶，上面刻有绝代美人飞仙，带着泪痕，光雨无尽，此时腾出仙劫之力。

这种仙劫，可不是一般意义的仙力，而是带着奇异的奥义。世间，一旦有人举霞，想要飞仙，必引来屠戮，阻人成仙，会降下无尽劫难。

这种仙劫力，与其说是一种规则，不如说是一种灭仙的劫难！

随着大道宝瓶的喷发，那光无穷无尽，将早先吞掉的那男子的一身精血都熔炼在当中，成为其补充，全部打了出去。

这一击无以伦比，那如君王般的男子刚凝聚起来的符文，才运转出通天之力，就全部被击散。

“啊……”他一声大叫，这一次真的被打的解体了，整个人化成几片，飞向历史长河的尽头方向。

血液洒落，他再也没有了早先的自负。任殷红雨点洒落，不再提什么神血流逝的越多敌人将会越凄惨。

“他就这么败了？”石昊有些不敢相信。

要知道，那可是一位无上强者。盘坐在万古前，神游太虚。在遥远的过去感应到了他，要出手灭杀。

这等人物何其可怕？简直不可比拟，能在过去影响到未来，谁与争锋！

可是，现在却被人斩杀的要殒落，很凄惨，被打的肉身崩开了，弄不好就是一个形神俱灭的下场。

“他一时间还死不了。毕竟他盘坐万古前，过来的不是其真身。”石桌对面的女子一叹。

“嗯？”石昊不解。

“一道法身，沿着时间长河而来，身披其甲胄而战。他的真身还是盘坐在万古前呢，并未出动，不然你以为会是这个下场吗？”女子说道。

按照她所说，没有人敢轻易动真身，因果太大了，即便如此，出动法身也会染大劫。会付出巨大代价，多半也可能连累真身殒落。

尤其是现在，那个男子败了。情况就更糟糕了，其真身多半会在过去消亡。

石昊闻听详细解释后，不禁倒吸冷气，这果然可怕，想要触动古今未来，自己可能先要付出生命的代价。

“他说的好听，自身不染因果，无视历史长河，哼。他根本不可能做到！”石桌对面的女子说道。

咚！

果然，在那宝瓶轰杀下。那男子被再也难以凝聚成型，被轰的碎裂。肌体坠入时间长河尽头方向。

一朵又一朵浪花溅起，他坠入了水中，再也没有起来，很明显被干掉了。

“吼！”

万古前，一声巨大的咆哮，爆发出来，震动天上地下。

而那一声吼，也正是仙古纪元末年，也是大战落下帷幕时，一切尘埃已定。

无论是凋零的一方，还是战胜的一方，当时都非常不解，为何会有这样一声沉闷的嘶吼。

在一座古殿中，上面盘坐的一尊身影，原本如同石像一般一动不动，此时眉心龟裂，鲜血溢出。

“天啊，一位大人的神像裂开了，怎么回事？”这是万古前的惊呼，不曾被记载，不曾留下什么。

在如今的这一世，更是不可能知道。

而此时，石昊还盘坐在废墟中，怔怔的想着刚才发生的那一幕，到底怎么了，就这样击杀了那个男子吗？

他看向白衣丽人，这个女子太过超凡，不可想象，简直像是最绝艳的仙王傲立世间，不可匹敌。

她是如此的绝艳，震古烁今！

过去有无上君王出，想要击杀来世人，结果引动出这样一个女子，干净利索的斩灭之！

“杀！”

突然，历史长河的尽头方向，传来一道音波，滔滔如江海，滚滚如山崩，又若无尽星海倾泻而下。

那种波动太过可怕了，让时间长河鼓荡，剧烈汹涌，无法想象。

可以清晰的看到，在时间长河的最上游，有一座古庙浮现，当中盘坐着一个人，正是刚才被击败的男子。

“他的……真身来了！”石桌旁的女子心惊，真身浮现，那不是要抱着赴死的心态而战吗？

真身沾染因果，注定要殒落啊。

“还没有真正过来！”石昊道，那古庙只是在那里显化，一个男子盘坐在万古前，睁开冰冷的眸子，青色的眸光可怕而犀利。

“再来一次吗？送你去殒落。”白衣女子只有这样一句话。

古庙中，那男子发光，口诵真经，震动万古长河，大星一颗又一颗的明灭不定，围绕着他旋转。

他仿佛成为了宇宙的中心，无量星河浮现，将他环绕，让他看起来威严而神圣，不可冒犯。

长河下游，那白衣女子结法印，催动手中的宝瓶，就要再次轰杀，可是突然间她身体一震。

很快，石昊也感应到了，毛骨悚然，感觉神魂要覆灭了，动弹不得，而他对面的女子也是无比悚然。

时间长河上游，古庙中那君王般的男子在口诵真经时，一片又一片黑雾浮现，从无尽苍穹上涌来。

一瞬间而已。他的周围，黑压压，几乎要伸手不见五指了。

就在此时。无声无息，在他背后出现一个巨大的黑影。顶天立地，矗立在乾坤中，要撑破了这个天宇！

他实在太庞大了，难以仰望到尽头。

星河与其相比，像他的汗毛般，他就那样矗立着，一动不动，看不真切。模模糊糊，宛若一尊威压古今未来的盖世魔头降世。

相比较而言，古庙中盘坐的男子，真的显得很微小。

早先他也耸入天宇中的，高大无比，可是跟那黑影一比，就显得太小了。

此时此际，就是下游的白衣女子难以保持原有的平静了，双目中神芒暴涨，若一尊君临天下的女帝般。释放出最为神圣的威严气息。

她神色凝重，盯着那里，道：“我又看到了一角。难怪未来那么难，那么苦，充满血与火。”

连她都这般说了，可以想象未来会有多么的艰难，她从那黑雾中看出了一些什么。

下一刻，白衣女子变色，因为那里越发的黑暗了，从苍宇上落下的黑雾更浓了，即将出现第二道黑影。模模糊糊，同样庞大。

且。第一道黑影开始动了，要杀过来。

那种气息。那种威压，简直无法想象，要摧毁一切，让下游的白衣女子都郑重无比，如临大敌。

她一声轻叱，运转一种十分可怕的天功，整个人发光，从其血肉中竟有冲出另一个自己，悬在头顶上方，不断结印。

那是在脱胎换骨，那是在再造真我，那是一个超脱原本我的我，盖世无敌。

轰！

她施展最强一击，轰向过去。

天崩地裂，时间长河崩断，历史的星辰成片的坠落，她全力出手，不断结印与攻伐。

轰隆隆！

终于，那历史的长河失控了一般，滔滔不绝，胡乱肆虐，一下子紊乱了。

这意味着，一切都乱了。

当平静下来时，长河的上游，古庙消失，黑影不见了，那里恢复清净。

在下游，那白衣女子嘴角溢血，点点猩红触目惊心，血染红她的衣襟，看起来很凄艳，她受伤了。

“发生了什么？”石昊问道，他刚才根本看不真切，不明白是什么状况。

石桌对面，那个女子在思忖，皱着眉头，道：“她斩断了长河，干扰了过去，阻止了黑影过来。”

这足以说明了问题，白衣女子不让黑影真正出现，没有与之决战。

“没有人可以轻易踏足时间长河，有些事再一再二不可再三，她这样出手，干扰了过去，那些人无法再出手了。”

石桌旁的女子解释，也在推演，因为这一切都是她的猜测。

“白衣女子为此付出了很大的代价。”她这样补充道。

而后，她又蹙眉，像是对有些事情无法想通，道：“也不太对。”

点点光雨飞来，包裹着石昊，像是将他隔绝在了长河外，不沾因果。

随后，光雨又消失了。

“我知道了，她对你出手，让你挣脱出来，不在推演当中！”石桌旁的女子盯着石昊说道，明白了过来。

石昊一怔，看着那白衣女子，又看向长河上游的尽头方向。

“我终是见到了，生在这一世，你比谁都要难，都要苦，需要一个人独断万古啊。”白衣女子开口了，看向石昊。

她白衣飘舞，粘着一些血迹，看起来有些凄美，但也非常出尘，秀发垂肩，瑰美无比。

此时她是宁静的，恢复了空灵的气韵，那再塑的真我归体，仙光内敛，目光平和，她不再霸气与犀利。

这个女子话语柔和，跟征战时完全不一样了，对石昊开口，显然有一种特别的情绪。

石昊想要看清她，要记住她，只是太模糊，太朦胧，即便没有那青铜鬼脸面具遮掩，也看不真切。

“再见……再见……”白衣女子看着他轻语，身体渐渐暗淡，化成光雨，从这里消失了。未完待续)

...

第一千一百六十一章 嚣张

石昊出现，站在洞府外，向前望去，人真的太多了，众人议论纷纷，堵在这里。／.

混沌气弥漫，石昊肌体晶莹，他很是镇定，跟王家的人对峙。

洞府建立在山腹中，此时外面站满了人，从书院中的年轻修士到外界一些家族的不凡人物，全都在看着他。

“小子，你活腻了！”王家有人喝道，他们感觉面色难看，对这家伙真的恨透了，想一巴掌将他拍扁。

“嗡！”

虚空抖动，骨文成束，化作一片最为璀璨的星河，交织着，向前而去。

刷！

石昊迅如闪身，退后的刹那，石门自动关闭，将所有星河般的骨文都阻挡住了，任响声震天。

这洞府是书院中的长老们开辟出来的，有强大的禁制，如果从内部闭合，封住的话，外面的人很难冲破。

轰！

数声剧震，秩序神链纵横交错，如同一片网，击在石门上，笼罩这里，神音如惊雷。

“小子，你给我滚出来，连我王家的人你也敢动，找死！”有人怒吼，满头发丝乱舞，状若魔神。

“出来！”

不光是王家的小辈愤怒，就是那些长辈人物也急眼了，因为王曦身份非同一般，是该族明珠，不能允许一个仆从亵渎。

如果没有意外的话，王曦肯定是要嫁给一位传说中的绝代人物，进行非常有必要的联姻，用以应对即将开始的大。

事实上，若是联姻成功，两大家族将会成为一个整体，在世界另一岸的生灵杀进九天十地后，可以联手自保。

当年，仙古纪元末期。整片世界都凋零了，九成九的生灵都成为历史烟尘时，远在那个时代两大家族就曾合作过，也正是因为如此才都活了下来。

而今，又遇到了生死危机，他们自然希望关系愈发的紧密。

“一群乱七八糟的人，吵什么吵！”石昊在洞府中回应。

原本外面很嘈杂，许多人在议论，喧哗不绝，可此时所有人都是一呆。尤其是王家的人更是脸色发青。

乱七八糟的人？谁敢这样评价他们，现在一个戴上了他们家族金刚琢的人居然敢如此大逆不道。

王家的人-大怒，更多的人出手，轰击洞府，想将他捉住。

“少年人，你若是出来，向我等请罪，可以对你网开一面！”王家一位老者传音。

“叔祖，跟他废话什么。一定要对他严惩，他以为自己很了不起吗？我族可以直接轻易，便是在天神书院中，他也一样要被执法！”一位年轻人喝道。

“啪！”

结果。他直接挨了一个大耳光，嘴角鲜血流淌，当场被抽懵了。

王家的一些人虽然心中愤怒，恨不得立刻干掉石昊。但是也不得不承认其天资应该很高，同时对族内这个年轻人很不满，觉得他不堪大用。

“嗤！”

邀月公主当场就笑了。道：“王家真是霸气啊，在天神书院都敢这般行事，张口就要杀这个斩那个，连掩饰都不屑。”

“少年人，还请出来一叙。”王家的人开口，不理会邀月公主的冷嘲热讽，因为对方的家族有强者在场，正看着他们出笑话呢。

这种事越是跟对头争执，王家越出丑。

石门再开，因为石昊听到了传音，天神书院的长老到了，在唤他开启石门。

在隆隆声中，雾霭弥漫，石昊再次现身。

“长老，还请不要阻拦，让我们带着走个奴才！”王家一个性格暴烈的中年人说道，想要擒走石昊，看向天神书院的那位长老。

“奴才你大爷，再敢羞辱我，当心我灭了你家年轻一代所有人！”石昊大怒，这样说道。

所有人都嘬牙花子，王家的人嚣张，而这位少年的脾气也非常大，针锋相对，完全就没有屈服的意思。

众人都在盯着，这次事不算小。

石昊在继续开口，指着王家那个中年人的鼻子，大声呵斥：“你有多远给我滚多远，别污了我的耳朵。”

众人一阵无语，到底谁在污人耳朵，还真不好说。

“小子，你敢对我不敬，不想活了！”那中年人肺都要气炸了，探出一只金色的大手，向前抓去，就要收拾石昊。

“放肆，在天神书院你也敢逞凶，想找死吗！？”一声惊雷般的喝吼在长空下激荡。

众人的双耳被震的嗡嗡作响，可是当看到是谁发音后，都不禁面面相觑，不知道说什么好了。

因为，这并不是天神书院的长老在喝斥，而是石昊在那里咆哮。

所有人都无言，这家伙反客为主，这是什么心态啊，不是一般的好。

王家的人险些被气昏，这小子太嚣张了，真以为能在天神书做主吗？是可忍孰不可忍！

只是，王家人出手时，后方一只大手探来，带着混沌气，更有一种岁月的气息，后发先至，挡住了他们。

天神书院的长老出手，虽然没有说话，但是态度有些倾向性。

石昊很平静，早知会如此。

事实上，他根本就没有惧怕王家的这些人，因为来都的都是中层，并没有什么神威不可冒犯的大人物。

而且，他的确有一些底气，不想让自己委屈。

当从仙家战场回来后，天神书院的大长老就召唤了他，在这等人物面前，许多秘密都很难保守。

事实上，石昊也不想保守，很坦然，如实道来，告诉书院中那位大长老自己的身份，以及在仙家战场的战绩。

他确信，书院会对他保护，因为像他这样的天资，足以成为种子高手之一，天神书院即便再复杂，也应该会对他有很大的倾向性。

对其他人暴露身份，可能会有危险，但对于天神书院最强大的长老坦诚，肯定是会得到保护。

天神书院存在的意义何在？大长老是极力推动者之一，自然要重点关注与培养可以击杀三头王、虚空兽的奇才。

“前辈，你这是何意，为何阻止我等惩罚这个狂徒？”王家的人不乐意了。

“不要轻易动干戈，先将事情问清楚。”这位长老开口。

“还问什么，他一介仆从，也敢作乱，害我族明珠！”王家那位脾气很暴躁的中年人非常不满。

“会说人话不？”石昊表现出一副好斗的样子，喝斥他，道：“你说谁是仆从？我与王曦早先只是以道友互称，如今多半要更换另一个称呼了！”

王家的人额头浮现黑线，那中年人的更是面色铁青，用手点指他，气的说不出话来。

在场人也有点发晕，这家伙什么意思？都在传，他不知道以什么手段制住了王曦，掳进洞府去拜天地了。

他现在说与王曦的关系要换一个称呼了，这是在**裸的羞辱王家人吗？

一群人短暂发呆后，不禁哗然，见过嚣张的没见过这样当面噼啪扇人颜面的。

王家的人自然怒火焚天，一些人身体都在哆嗦，实在气坏了。

“哈哈……”邀月公主大笑，她很美丽，肤色雪白晶莹，衣裙展动，月华笼罩己身，道：“道兄，你这样成为了王家的霸王女婿，态度可不是很好啊。对了，回头我会送上一份贺礼，恭喜你与王曦。”

在场也只有她敢这样放肆，很明显是在嘲笑王家的人，一点都不留面子。

“谁说我要成为王家的女婿，就他们这群人的德性，我受不了！”石昊说道，点指王家的人，一脸不屑。

你大爷的！王家的人想剁了他，恨不得当众将他斩碎。

就是其他人也都神色怪异，这主也太嚣张了，都传他跟王曦拜天地了，结果他现在还来这样一句，让王家人情何以堪。

“我杀了你！”

这一次，王家的人几乎一起动手，全都忍不住了。

“放肆！”天神书院的长老出手，灰蒙蒙的大手探出，将一群人全部震飞。

“前辈，你这是何意！？”王家的人-大叫了起来。

“你们又是何意？！”石昊呵道：“这是天神书院，不是王家，容不得你们逞凶！”

“你又不是书院弟子，只不过是我王家降服的仆从，自然可以惩罚！”王家人寒声道。

“诸位，大长老已经降下法旨，他即将成为我天神书院的弟子。”那位长老说道。

众人都是一呆，书院中的长老那可都是九天十地中的隐世高手，实力恐怖到极致，漫长岁月中难得一现世间

而大长老自然更是其中的佼佼者，是一位无上高手，深不可测，这个少年居然劳他开口。

“我还考虑中，到底要不要加入天神书院。”石昊不紧不慢的答道。

众人闻言，全都愕然，真不知道是何种心绪了。

接下来要恢复两更了，谢谢大家的支持，让我在过年期间稍微轻松了一下！感谢，我会写好后面的内容。(未完待续。。)

...

第一千一百六十八章 圣院与仙院

圣院、仙院对于石昊和清漪等人来说不算特别陌生。＊x,

因为，当时三大至尊在三千州选人时，就曾经跟他们提及过，唯有最强英杰可加入天神书院、圣院、仙院。

只是到了后来只说天神书院，不再提另外两院，而且最后他们也都来到了天神书院。

至于其他各界的人，有的茫然无知，有的则略有耳闻，反应各不相同。

“你们当中有些人听闻过，了解多少？”四长老眯起了眼睛。

“还请长老明示，我等对那两院所知甚少。”一人答道。

“这么说来，还是知道一些了，但请说来。”四长老微笑。

“我曾听闻，那两院有些特别，非一般人不可入内，选拔弟子时异常严格，且近乎隐世。”邀月公主说道。

“不愧为长生皇朝的人，了解的果然多一些。”四长老点头，对于别人来说那两院或许可能非常陌生，但对于九天十地的古老家族，不算是绝密之事。

“两院与世长存，存在岁月久远，只是一直处在封闭状态，当中的人终于要出世了吗？”邀月公主补充。

这些话语让人吃惊，一片哗然，众人为此而浮想联翩，那两院来头竟然这么大！？

就是石昊、月婵等来自三千州、曾听到过两院名字的人也都大为吃惊，这跟他们的理解有些不相符。

还以为也是新成立的书院呢，不曾想那两院历史悠久，岁月漫长，一直存在。

跟他们有同样念头的还有一些人，当时便有些忍不住了，道：“还有这样避世的书院，为何一直不出现？”

“两院说是隐世也好，说是新成立也罢。都没有错。”四长老说道。

因为，说是隐世，的确如此，自古长存。可是对于外界来说，少有人知，只有重新开放时，才有少人数得悉，对外宣传时也只说初立。

人们惊异，听他慢慢道来。

两院一般来说，不招收外界弟子。都是九天十地中一些老怪物的门徒，相对来说非常的封闭，与世隔绝。

“所谓的老怪物，是指我们这样一直隐世的人，甚至还有我等的前辈。”四长老说道。

“什么？？”人们真的被惊呆了，因为这则消息太过让人震惊。

须知，天神书院的长老们，都是不世出的大人物，隐世不出。任何一个走出去都有极高的身份，让各大势力忌惮。

那两院的弟子是这种人的长辈的继承者，消息未免太惊撼人心了。

“仙院最为古老，据传有个别老怪物与这一纪元同岁。年龄大的吓人，辈分高的离谱，我等都只是听闻过，不曾见过。”四长老叹道。

仙院。顾名思义，与仙有关，当中收录有上一纪元的不少法门。教人走成仙之路。

只是，当中是否有人走到这条路的尽头，攀上高峰，那就不得而知了，毕竟时代变了，岁月变迁，整片天地不再适合成仙。

圣院，稍微晚成立一些，但是却无比的辉煌！

依照四长老所说，它属于绝代人杰，一般英才根本就没有资格进去，不然是对那里的亵渎。

这样的话让人很不舒服，毕竟在场的人都是奇才，都是一地的翘楚。

“你们可知，今世法的圣地在哪里？”四长老又提到了今世法，因为不久前天神书院刚让他们选择，一批人修古法，就是他们，还有一批人修今世法。

四长老叹道：“打破壁垒，在洞天、列阵等境界百尺竿头再迈出一步，实现超脱，这就是圣院的宗旨，那里的人都是绝代人物，走的是极尽升华之路，主修当世法！”

人们倒吸冷气，那里果然不一般，是极限路开拓地，是当世法大成者的集中地。

那样的人有资格自傲，远胜常人，其他天才进去，也许对他们来说真的是一种亵渎。

此时，王曦闻言，眼中露出异样光彩，不知在想些什么。

邀月公主很敏锐，捕捉到了她的一闪而逝的神色，微笑道：“我听闻，与你有关的一个人就在当中修行，而且境界高的离谱，号称绝代天骄。”

其他人听闻，都神色有异。

因为，近日来已经了解到，王家有可能同另一个古老家族联姻，而那个家族的一位强者无比神秘，强绝九天上，只是不知在何方。

现在看来，那个人很有可能在圣院。

“仙院主修古法，圣院主修今世法，两院底蕴深厚，强者辈出，任何一个跳出来都是不可想象的人物！”四长老郑重的说道。

因为，那里的弟子并不是对外招收的，而是各个老怪物的关门弟子，都是隐世的天纵英杰。

说到这里，他看了一眼谪仙，总觉得这个年轻人很像是得到了一位老怪物的传承，跟一位古老存在有关。

“两院内弟子很少，但各个都是天骄，不久后也许会与我天神书院有一次交流，到时候希望你们不要让人失望。”四长老叹道。

他心中没底，虽然招收了一批绝艳的人物，但是那两院太神秘了，鬼知道那些老怪物寻来的弟子有多么的变︶态。

因为，那些老怪是一直在进行各种尝试，有人甚至在复活仙古纪元留下的遗骸，想收为弟子。

还有人在做试验，将修为有成的弟子以无上法力活活撑爆，打碎各种桎梏，让他们重头再修，只为了超脱。

这些尝试都非常变︶态，光听一听就让人觉得毛骨悚然。

据闻，还真有成功的例子！

“在不久的将来进行交流时，我希望你们放手一搏，尽最大的努力！”四长老说道，显然有些心结，不想被两院压制。

“长老请放心，到时候我等肯定能击败两院弟子。”有人信心满满的说道。

四长老闻听，脸色当即就黑了，显然对这种盲目的自信一点也不认同。

“尽力吧！”他说道。

而后，他想了想又补充，道：“你们如果足够惊艳，修古法者可能会被仙院的老怪物带走，修今世法的人也许能进入圣院。”

“嗯？”众人都是一怔，随后引发大波澜。

他们有些明白了，两院是要来挑选精英弟子，难怪四长老神色不对，很是不甘心，心结竟然源自这里。

这引发一片议论声，有些嘈杂。

很显然，那两院很强势，比天神书院更高，居然敢来这里直接选弟子。

人们意识到，那些老怪物真的了不得，连天神书院的长老们都要这么忌惮。

“那里的前辈高人很强吗？”绿陀问道。

“大长老厉害不厉害，那里可不只一两个这样的人！”四长老说道。

“那里的弟子有多强？”这才是他们关注的焦点，极其不服。

“当世的弟子有多强，我不知道，但提到一个人你们或许了解。”四长老说道。

“谁？”人们诧异。

“元青。”四长老说道。

别人在吃惊时，神色还算正常，而石昊则是双眉倒竖，他对这个人愤恨无比，来到无量天时，元青曾动手要压制他十年，最后更是几乎对他下了死手，将他放逐到太初古矿，断他修行录，绝他生路。

虽然说那是风族有人拜托他做的，但依旧可恨！

“元青大人自然非常强，据闻已是至尊！”

“我听说，只是一只脚迈入至尊领域，即便如此也足够惊世了！”

一些人议论。

“我如果说，元青只是两院中被放弃的弟子，你们信吗？”四长老幽幽一叹，这样说道。

“什么，元青大人都不能成为两院合格的弟子吗？”人们大吃一惊。

“没错，当年元青无法通过院中的考核，最后被遗弃，赶了出来。”四长老郑重答道。

轰！

这引发轰动，连元青那么强大的人物都是两院弃徒，这未免太让人震惊了。

“当然，他虽然被放弃了，但是两院也不算无情，还是给予了他很多道书，甚至有些老怪物行走外面时，也对他指点，故此有了今日的成就。”

在说这些话时，四长老看向石昊，很明显在提醒他，元青不好惹，如今还跟两院有联系，跟一些老怪物有关系！

下章还是中午更新。(未完待续。。)

...

第一千一百七十四章 真身面对

一声惊叫，那元神剑胎遭遇阻击，女婴怀中抱着的黑色小剑一下子暗淡了，让她大吃一惊。

元神剑胎无坚不摧，怎么受损了？王曦不解，心中有些慌乱。

石昊更为吃惊，若是常人，早已衰老了，在轮回之下如何抵抗？特别是眼下三种宝术叠加，威力更盛，奥义更为复杂。

可是王曦的元神不曾衰老，只是怀抱的黑色小剑受损。

王曦不敢对抗，快速向着肉身飞去，不敢冒险了，因为她的元神还没有彻底化成剑胎，不曾达到万法不侵，坚固不朽的程度，再耽搁的话，说不定就要遭劫了。

只有真正大成，女婴消失，完全化成一口剑胎，那样才算无敌，到了那股时候管你是何种法，一剑斩杀！

轰隆隆！

光雨飞舞，席卷此地，上苍、轮回等一起发动，气吞山河，杀向王曦，将去元神卷住，让它又暗淡了不少。

“当！”

女婴挥剑，手中的黑色小剑一下子龟裂了，随后在石昊的三种符文侵蚀下，折断一截。

她元神遭创，但也藉此挣脱，冲向自己的肉身。

刚才若非被那剑胎袭击，石昊早就过去针对其肉身了，现在自然不放过。

哧！

终究是王曦的元神快了一步，自身先回归肉身中。

“还差一些火候，若是元神可以完全化成剑胎，那才算无敌之姿，到了那时，就该别人想着怎么逃命了！”许多人叹息。

王曦遭挫，令不少人惋惜。

一眨眼，石昊就到了。抓向王曦的肉身。

“哧！”

最后一片剑光飞来，王曦的肉身暗淡，嘴角溢血。但终究是无力回天，被石昊擒住了。

在其身上。金色柳枝发光，莹莹灿灿，将她勒紧，连衣裙都紧贴在了身躯上，勾勒出完美的曲线。

王曦嘴角溢血，在祭出元神剑胎时，跟石昊的宝术碰撞，受伤不轻。

“道友。你败了。”石昊将王曦提了起来，此时她被金色柳枝捆的跟个粽子似的。

王曦又羞又气，这个姿势很不雅，被人提在手中，她是何等的身份？天之骄女，王家最璀璨的明珠，可是眼下却这么的憋屈。

那一声道友，更像是一种讽刺，当日她以道友相称，请石昊进入天神书院。跟随在她的身边。

可是后来发生了一系列事，王家跟石昊反目，而她这个道友想掂量下这个少年有多强。结果却反被擒住。

“王曦被擒住了！”

“天啊，我心中最完美的仙子竟然落在了那个家伙的手中！”

“那可是长生世家的千金小姐啊，地位极高，称得上尊崇，可是却在这里折戟！”

这个地方一片嘈杂，石炉上所有人都看着前方。

这对于王曦来说，跟天塌地陷一般，本就与石昊恩怨纠缠，且有绯闻。现在又落到他的手里，后果不堪设想。

即便他放了她。这件事若是传出去也会发酵成一场轩然大波！

她修成元神剑胎，本以为可以横扫四方敌。不曾想，还是遭遇大败，心中震动不已。

短暂的喧哗，人们又为石昊的身份而惊！

甚至，石昊身份的泄露比王曦被擒，引发的轰动还要大！

“这就是荒，真的太年少了，不过二十岁左右，就已经有了这么惊天动地的本领，修出了三道仙气！”

“连元青都被人请出来针对他，可并没有能阻挡住他的脚步，依旧来到了天神书院，这少年简直是天纵仙姿啊！”

石昊站在石炉上，身体骨骼噼啪作响，就跟炒豆子似的，同时身躯变的更加修长，而且面容也变了，露出一张清秀的面孔。

他第一次在天神书院显露真容！

一瞬间，传来很多惊呼声。

清漪衣袂展动，向他挥手。

月婵神色复杂，当即就变了，自语道：“果然是他！”

“这就是荒吗，原来是这个样子，如此清秀，很是俊美，我还以为是一个威武霸气的大汉呢！”

“这还不够威武吗，没看到将王曦仙子都提在手里吗？”有人小声说道。

王曦听到这样的话语，一阵羞恼，她本为年轻至尊，而今却被人擒下，情何以堪。

这个时候，绿陀与莫道也已经停止战斗了。

“还有人要来一战吗？”石昊说道，看向绿陀、邀月、十冠王等人。

“还战什么，荒，我郑重邀请你来我家做客，也不要什么贵重礼物，就送一个王家的丫头的好了。”邀月公主笑嘻嘻。

众人都一阵无言。

王曦则生气了，虽然行动受限，不能起身，被石昊提着，但还是忍不住瞪眼。

同时，她觉得很羞恼，没有比在对头面前吃瘪更糟糕的事情了，两人一直在竞争，结果自己却被一个男子这样提着。

“有什么好处吗？”石昊问道，一本正经的样子。

“你想要什么？”邀月公主笑道，一副很开心的样子，见到对头受苦，她幸灾乐祸，最是高兴了。

“你能给我什么，古天功、十凶宝术，或者将王家的平乱诀从俘虏口中挖出，如果能能到，我立刻将她送你了。”石昊说道。

“这么大方，让我想一想，看是否有办法拷问出平乱诀，我对这古往今来最强三大剑诀之一也非常感兴趣。”邀月公主说道。

人们面面相觑，这两人变成了人贩子不成，当着面商讨王曦的价值，也太过分了。

果然，王曦第一次这么的愤怒，躯体微微颤抖，差点昏厥过去。

大战后，原本气氛凝重，很严肃，结果这两人在那里商量贩卖王曦，让人哭笑不得。

“咳！”

就在这时，一道苍老的咳嗽声传来，天神书院的四大长老的走来，并开口，道：“你们都是书院的学生，切磋也就罢了，不得折辱同门。”

随后，他看向石昊，道：“小友，还请放手。”

石昊无奈，他早就知道在天神书院中无法杀人，也不能真个掳走俘虏，只能放手，让王曦恢复自由。

“好了，你们已经战斗很久了，都请各自放下争执，还这里一个清宁吧，各自去寻宝丹。”四长老说道。

石昊很果断，将王曦放在了地上，浑身的金色柳枝第一时间消失，她恢复了自由身，而后快速跃起，跟石昊拉开了一段距离。

“走！”石昊带着莫道冲进石炉中。

接着，绿陀、王曦等人不甘落后，也都行动了起来。

至于其他人看到修出三道仙气的年轻至尊都进去了，这才敢闯入，不然的话，怕被人阻击。

石炉很大，进入里面，仿佛来到了一座太古大岳的腹中，非常的空旷，地上有厚厚灰烬，传说都是各种药材焚毁后所留。

灰烬中，袅袅仙气腾起，缭绕在上空。

石昊等人都惊叹，这都多少年过去了，蕴含着的药性都还在，释放出仙道气息，而有些地方还瑞光澎湃。

“这是书院中的长老故意所留。”他们心叹，摆明是送给他们的机缘。

“一汪神液！”石昊惊异，他寻到的第一处腾起神光的地方，掘开灰烬后，露出了居然是一些神液，至今不曾干涸。

漾出芬芳，飘出清香，这池子中的液体不多，但是却非常的不凡。

“收！”石昊说道，取出一个三寸高的小玉瓶，将这些液体收了进去。

“神丹！”远处有人-大叫，非常的吃惊，竟有人从灰烬中发现金色的神丹，那肯定不凡。

“大家努力，这座石炉不知道在古代时炼出多少神药，也许只有那座成为废墟的的地方长久的停留。”

“嗯？”

石昊睁开天眼，专寻最奇异之处，看到了一处仙气朦胧的地方，再次掘开地上厚厚的灰烬。

“这是什么丹药碎片？”隐约间，石昊觉得不对劲。

他寻找一片龙牙大的丹药碎片，上面有繁复的纹络，甚是神秘，

石昊持在手中，心头狂跳不已，这难道说是九转仙丹的残片？早就有耳闻，炼这类仙丹时，一个弄不好就炸开，只能留下丹药碎片。(未完待续)

...

第一千一百七十七章 空灵

“这种感觉真好！”石昊睁开了眼睛，露出一缕缕金光，像是黑暗中的迷雾破开，夜空下出现两道最为刺目的闪电般。

他一动不动，依旧盘坐在那里，感受到了一种舒畅，这是一种全新的体验，肉身与神识凝结在一起，格外的敏锐，跟仙气交融，整个人像是轻灵了许多。

就像是一件生锈的利器，被人精心打磨，除掉岁月污尘，斩尽铁锈，发出灿烂光辉，精致而灵动了起来。

这是石昊最直观的感觉，整个人空灵了，骨骼匀称晶莹，像是真的除掉了一层锈，神清气爽。

果然，在其体表有多了少许灰色杂质，是在刚才晋阶天神的过程中排出的，隐约间可见有些是骨质碎屑。

石昊站起身来，伸展四肢百骸，而后尝试出手，化成一道电光在这里出没，快到看不清影子，融入了虚空中。

不是错觉，他的身体轻灵的惊人，真的像是锈迹斑驳的古剑重新打磨，露出了本应; .有的锋锐与绚烂光彩。

同样，神觉也是如此，如同涅槃再生了一般，越发的强大而敏锐。

石昊尝试，同一时间内的攻击强度与速度都提升一截！

这就是天神境吗？

石昊慢慢体悟着，适应现在的这种状态，内心有一股欣喜，这是一种收获的喜悦，自身变强了。

圣祭境，很不稳定，实力忽高忽强，强时甚至可以比肩天神，弱时不见得比得上真神。

甚至，有人会在此境修行失败，最终沦为神火境都不如的人。

而石昊由于修出了三道仙气，只有最初阶段经历过修为忽高忽低的折磨，后期基本稳定了。没有遭劫。

并且，也正是因为如此，实力逐渐稳定，而最终水到渠成，达到了天神境。

“实力虽然增长了，但是并没有想象中那么强大。”石昊皱眉，在以往时，每次突破后，战力都会暴涨，这次提升的不够猛烈。

他虽然知道。一般的圣祭境到天神境实力不会有显著变化，因为在那个境界时，实力忽高忽低，已经体会到天神级战力了。但是，修出三道仙气者不同，肯定有会所激增的。

“看来是因为没有渡劫啊！”认真思忖后，石昊知道了怎么回事。

不过，眼下不是渡劫时，因为自从进入天神书院后。踏上修古法这条路，他已经了解到了足够多的信息。

这个境界是关键的，不能有半点马虎！

事实上，王曦、绿陀等人也没有渡劫呢。虽入天神境了，但只是在巩固。

因为，修古法后，最重要的一环就是与仙种融合。任何人踏上这条路，都要寻到一枚属于自己的“种子”。在今后的岁月中，两者需要一起成长。一同进化，最终合道时，达到最强！

在上一纪元时，修古法都是从开始就尝试融合种子，自然没有任何问题。

可是，他们这批人都是半路出家，早先并未寻自己的仙种，错过了早先的机会。

然而，天生万物，纵是陷入绝境，也有一线机缘，可以悔过。更遑论是修行之道，自然也有补救措施。

当然，也有个前提，想要补救，不得超过一定的境地，不然什么都晚了。

修出三道仙气，凝结成大道之花，在没有新的仙气贯体以及终极蜕变前，可以补救，容纳仙种。

所以，现在的天神境不可轻易突破过去，更不能在此境直接渡劫，需要融合仙种，然后再以雷击，融合仙种。

雷霆洗礼，闪电轰杀己身，这是融合仙种最本质的一个过程。

所有人都在等待机缘，静等书院中的长老带队，前往“界坟”，去那里获得绝世仙种，然后才能踏出那至关重要的一步。

现在石昊终于也在这一列人中了，只等机会来临！

“唔，实力还是有所增长的，如果再面对敌人围攻，应该会从容很多了吧。”石昊自语，涌现出一股强大的自信。

当然，现在最大的的收获是，自身空灵若仙，站在那里，简直通灵了，肉身与神觉灵敏的过分，几乎可以提前预知危机。

他身材修长，有仙气缭绕，如同仙域中的真仙临尘，若仙王的子嗣降世，超尘脱俗，不然尘埃。

现在的他就是跟邀月、王曦这种仙子站在一起，都会让人觉得，他一样不俗，不食人间烟火般。

石昊一念间，就可以让三道仙气有各种变幻，如臂使指，如今仙气已经成为了身体的一部分。

三朵大道之花在头顶上绽放，一起沉浮，道生一，一生二，二生三，三生万物，这是一种极致的体现，蕴含真义！

只是，三朵大道之花是不同的，石昊石昊轻轻一叹，有点遗憾。

第一朵大道之花上，盘坐着一个生灵，仙雾遮掩其身，看起来很模糊，像是坐在过去，镇压着万古沧桑，独对整部古史！

而另外两朵大道之话，上面并无身影，只有一缕缕仙气腾起，还有诸天规则隐现。

“总有机会修出的，那个时候，一定会有全新的体验，应该会很强吧！”

石昊说道，他不知道当另外两朵大道之花上生长出生灵后，他会达到何等地步。

当这里恢复宁静，各处探寻的目光都收敛了，天眼通皆消失了。

石昊背负双手，来到白玉山前，再次开始观阅上面的百万符文，认真揣摩，仔细体悟。他惊讶的发现，速度变快了，效率比以前高了一截。

果然是想学仙古法，就要遵循仙古路，仙气融合，宝丹淬炼己身，实力精进，这些都可以影响到后续的修行。

在他出关时，早有不少人重新回归到了白玉山前，而后又有一些人陆续出关，站在白玉山前参悟。

到了这一步，没有几人敢挑衅石昊了，即便有敌意，也只能压制，因为现在的荒可不是一般人能招惹的。

在那石炉中，他参与了大混战，独得三枚雪白晶莹的仙丹碎片，更是曾出手，擒住了修有平乱诀的王曦，震动此地。

目前，修古法的人都处在这片封闭的废墟中，踏上这条路的人都知道了这件事，震撼莫名，对他敬畏有加。

“石兄！”邀月公主笑嘻嘻的打招呼，一笑倾人城，乌发披散，眼眸如秋水，称得上是国色天香。

到现在为止，也许只有修出三道仙气的人才敢跟他走在一起，跟他不熟悉的人都有不敢轻易临近。

邀月公主热情相邀，道：“我的承诺还有效哦，什么时候提着王家的小头来我家，一定会以最高规格的礼节相迎。当然，即便不带什么礼物，我们也同样热情，绝不会倨傲到做出放着一位年轻至尊而推拒出门的事。”

众人发呆，没有人敢评论，将王曦评作礼物，也只有她干的出，还这样讽刺王家。

“好说！”石昊哈哈大笑，一点也不谦虚。

幸好王曦才出关，还没有赶到这里，不然又要郁闷了。

“石昊！”清漪来了，清丽面容上带着温和的笑，刚刚出关，第一时间赶到。

石昊笑了，虽然早已进入天神书院，但直到今日才算与她真正意义上的相逢，有机会交谈。

他迎了过去，毫不客气，就要牵起那只纤纤玉手，结果清漪侧身，躲避了过去。

另一个方向月婵出现，身段婀娜，白色长裙拖在地上，摇曳而来，美丽而又出世，若谪仙子行走在人间。

“喂，小妞，好久不见了。”石昊同她打招呼。

许多人愕然，脸上的表情非常精彩，这家伙跟那位绝代佳人认识？未免太轻浮了吧。

所有人都觉得怪异，他可是一位睥睨同代的年轻至尊，怎么能说出这样的话？

同样，月婵美丽无暇的脸上，原本带着淡笑，现在当即就垮了。

广告一则每个人最终，都会变成自己最厌恶的那个人。 武道衰微，佛道魔三教修真横行无忌，把持朝堂，奴役百姓……(未完待续……)

...

第一千二百零一章 战灵

血色古船上，出现很多条身影，都被灰雾裹着，带着杀机，向银色战舰扑杀而来！

在这片古地，残缺的星辰、破碎的大陆到处都是，现在一艘诡异的古船漂来，携带这么多可怕生灵，让人心惊。顶●

“这就是战灵吗？看不真切，被浓雾包围着，好快的速度！”有人-大叫。

因为，那些生灵冲出血色古船后，一个个速度快到极致，眨眼间就冲到了银色战舰近前。

“怎么回事，它们……吞食神力！”此时，就是修出三道仙气的王曦都惊叫出声，与她平日的宁静与端庄气质不相符。

其他人也都注意到了这一景象，都大感震惊。那些生灵若闪电般冲了过来，银色战船凝结出的符文都不能阻挡它们。因为，它们在吞食神力，快速炼化！

这绝对是一件糟糕透顶的事，这些生物太奇异了。

“这就是战灵，吞食神力，而后转化为自身的奇异之力，所有人都要小心！”一位长老提醒。

几位长老没有阻止，让这些学生自己去对抗，因为他们还有更为重要的任务，一直在监视血色古船，盯着那里。

“吼！”

果然，血色古船中传出咆哮声，震的界坟这片区域剧烈抖动，那种声音足以活活震死成片的高手。

幸亏有几位长老在这里护持，不然银色战舰的人会遇到大麻烦。

“有古祖战灵在此坐镇，麻烦大了！”三长老说道，神色凝重，他们之所以没有动手，只是盯着血色古船，就是等着大家伙出场呢。

战船中，出现几头可怕的生物，一个个眸子发出妖异的光芒。透过灰色雾霭，冰冷的看着这里。

那是十分恐怖的战灵，可以同几位长老决战，现在双方正在对峙。

“吼！”

一声巨大的咆哮声传来，血色古船上有一头庞然大物出动了，也是最强战灵之一，化成一道闪电俯冲而来。

“砰！”

同一时间，天神书院的四长老出手了，跃出银色战舰，在界坟中迎战那头生物。两者间发出刺目的光，且咆哮阵阵。

哧的一声，血色的古船上又一头地位尊崇的战灵飞起，向这里杀来，绝对不比刚才那一个弱半分。

天神书院中，五长老出现，向天空中迎击而去。

这是顶级大战，为绝顶人物的争锋！

天神书院的长老哪一个不是隐世高手？在九天十地中都有极大的来头，随便跺一跺脚四方皆颤。

可是在这里。却被战灵统领缠住了，不能立时杀敌。

接下来，血色古船上的几位统领都动了，亲自扑杀而至。

至此。几位长老全部出动，前去迎敌，都参加了战斗！

同一时间，银色战船的学生终于看清落在银色战剑上的那些生物。究竟都是什么样子。

“啊……”有人惨叫。

因为，战灵逼近，露出的样子着实有点吓人。它们身上的浓郁灰雾被震散了，露出真身。

这些生物千奇百怪，像是不同的种族强者组合在一起，因为它们太怪异了。

比如，有一头战灵为一只三头六臂的猴子。而另一边的战灵则形似一只海蚌，人的身体，但是却有两个巨大的贝壳生在身体两侧，跟翅膀似的。还有的更奇特，人类的躯体，厉鬼的头颅，鬼火幽幽，獠牙吐出，狰狞无比。

“他们是死尸！”有人-大叫，看了个清楚，终于知道战灵的含义，因何而来。

其他人很快也见到了，一个个睁大眸子，简直活见鬼了！

事实上的确如此，所有人都大受触动，这些都是昔日战死的英灵，当年临死前心有不甘，留下残念，最终化作了战灵。

很快，人们意识到这种生物多么的可怕，一个个凶残无比，直接攻击人的元神！

因为，他们是战死的英灵转化过来的，昔日的恐怖强者留下的残念有了特殊机缘而经过漫长岁月的滋养，逐渐生出新的意识。

这就是战灵！

银色战舰被攻破了，因为它们吞食神力，快速转化为自身的精气，哪怕银色战舰是顶级战船，此时也防御不住。

相对来说，这些生物就像是蛀虫般，快速穿透银色战舰布下的光幕，一个个都来了。

“啊……”

有生物登船，跟书院的学生站在一起，其中一名女子惨遭袭击，被那头战灵撕开了肩头，将一条手臂直接扯了下来。

野性惊人，这头战灵太蛮横与狂野了，直接撕下一名女子的手臂，震撼了在场所有人。

因为，那个女子的实力真的不弱，可是在接触的一刹那就着道了，立刻戒严、防备了起来。

“小心护住元神！”有人传音，提醒众人，刚才那女子之所以吃大亏，就是因为元神先遭受攻击，一下子懵了，神识受损，故此才反应慢了半拍，被那战灵抓住一臂，直接扯断下来。

“嗷……”

叫声刺耳，如同厉鬼在哭嚎，这一刻足有数十上百头战灵全部扑上银色战舰，并且突破光幕冲了进来。

真正的危机来了，这是一次生死考验。

“哧！”

一头青鸾展翅，带着火焰，覆盖下方，在人们看来石昊正在被追杀，其他人如果感兴趣也可以照做。

“啊……”惨叫声响起，让许多人自然不可避免先是神识遭袭，而后又有人的肉身遭受了毁灭性攻击。

一瞬间，战船上有三人直接毙命了，根本就无法挽回。

“这些鬼东西全都成精了，是都块古尸通灵而成的吗？想要收服很难！”石昊说道，念头跟别人的都不一样。

“杀啊！”绿陀大吼着，他已经出手了，跟石昊一般，非常的猛烈与霸气，跟入侵者激战！

“他们不是尸体通灵，而是神识蜕变所致，以神识造就体魄，希望有朝一日跟真的一样！”不远处，正在跟战灵的大统领决战的二长老以非常肯定的语气说道。

“啊……”

在石昊不远处，一位蓝衣少女遭劫，根本反应不过来，她的眉心就裂开了，殷红的血淌落，整个人萎靡不振。

正是在这种情况下，那些战灵越发凶狂了，噗的一声，顺势一击，将那少女直接撕为两半，血雨喷涌。

这个场面非常血腥，让附近人毛骨悚然。

奈何，他们却没有更好的办法，因为这些战灵都太怪了，精神力强大的吓人，上来就先斩人元神一刀。

而他们当中，有些人的元神真是不能与之相比，故此才交手就损失惨重。

“嗷……”

银色战舰上，一群奇异的生物尖叫着，全面进攻。

一刹那，就有很多人负伤，更有人被撕成碎片，惨不忍睹，鲜血染红银色战船。

“杀！”这是石昊的声音，在动了杀意，在那里猛烈冲击，要大开杀戒。

“噗！”

石昊展动手臂，一拳轰出，将一个战灵的胸膛直接击穿，但它却没有死，尖声叫着，非常的凄厉。

“啵！”

直至石昊另一只手出击，一指点碎它的头颅，这才安静短暂的瞬间。

“真的不是血肉之躯！”石昊击杀一头战灵后，发现它并无尸骸留下，会化成精神力，慢慢消散。

看起来很真实的躯体，居然是精神极度强大后滋养出来的，以精神为主。

“好！”有些人喊道，因为石昊是第一个击杀了战灵的人，非常果决，干净利落。

“嗷……”可是，这像是捅了马蜂窝，其他战灵见到后，尖声叫着，一起向前围杀，要结果石昊的性命。

这些战灵中有九头神鸟、人形天蝎、毕方等，一个个都强大的离谱。

“噗！”

石昊捏拳印，再次轰爆一头战灵，引动这些生物狂暴，向前扑来。

“嗯？”一刹那，他感觉眉心剧痛，这些生物的精神力真的太强大了，袭杀其元神，四面八方，像是有一柄又一柄仙剑斩来，落在他的灵魂中。

轰！

在其体外，腾起一片光幕，那是唯一洞天，连精神力都可以阻挡！

石昊的眉心有一滴血落下，算不上什么大伤，他全力以赴，在此大开杀戒。

“噗！”

他接连出手，连续抓碎九颗头颅，将九头神鸟击毙，而在这一刻，击杀这头特别强大的战灵后，他感觉到了一缕清凉，有股精气飘来，滋养其元神。

“战灵，其神可以养魂？！”石昊吃惊，而后露出异色，快速向前冲去，扑杀战灵。

人们发呆，因为许多人都吃了大亏，元神遭创，结果荒就这样冲了战灵堆中，在那里一个人搏杀，着实吓人。(未完待续。。)

...

第一千二百零七章 轻狂

咻！

一支青铜箭飞来，撕裂长空，空气爆鸣，带着一种古拙之气，还有一种无法的阻挡的“势”，一下子刺透到眼前。

石昊大怒，他化身为鲲鹏，还真有人将他当成一只猛禽了不成，要在此猎杀。

同时他也明白，来的这伙人极度的自负，连鲲鹏的都敢射杀，不管是否看出他的真身，都轻狂的过分。

见他就射杀，底气过硬的惊人，兼且杀性十足！

嗡！

石昊双翅震动，鼓荡起冲霄的罡风，身体缩小，并且快如闪电一般化成一道金光，躲避过这支青铜箭。

咚！

不远处，一座巨大的火山被一箭射中，当场爆碎，岩浆沸腾，冲涌了出来，而后又全被铜箭的力量禁锢，随之溃灭，化成飞灰。

一箭之威强到这般境地，着实惊呆了众人。

须知，这里可不是一般的地方，是五行大陆，有最为浓郁的五行本源精气守护，山川坚固，堪比神宝。

而这个地方更是非凡，疑似封印地，每一座火山都孕育着强大的神纹，坚固不朽。

一支铜箭而已，随意射出，就摧毁了此地的一座神山，自然惊人！

“咦，这只扁毛畜牲有点道行，居然可以躲过我这一箭。”半空中，那艘古船上传来诧异的声音。

战船很大，也很朦胧，被一层仙雾包裹着，让它无比的神秘，像是开天辟地驶来的一艘仙家宝船。

隐约间可见，船体上有斧痕箭孔，带着岁月的斑驳印记，有些地方还有铜绿，它像是刚从某一处古地中脱困。

在战船上，有几名年轻人。全都气宇轩昂，每一个都眼神犀利，身上都有仙气弥漫，看起来非常的慑人。

拥有仙道气韵，但也十分凌厉，不是温室中长大的软弱花草，一看就是经历血与火洗礼的年轻高手。

其中一个年亲人身穿淡蓝色的金属甲胄，背着一杆杀气盈天的战戈，手持一张铜胎大弓，自箭壶中取出一杆青铜箭。再次张弓。

这个人一头紫发很长，也很密集，垂到了腰部以下，眼神如两颗金星，瞳孔居然为十字，灿灿如剑刃。

他面如刀削，有种坚毅兼狂野的气质，张嘴一声轻叱，再次开弓。道：“中！”

“你找死吗！？”石昊大怒，这个人没完了，射了他一箭，而今再次动用凶器。要猎杀他，视他为一头野禽。

这一声大喝如同惊雷般，震的天宇摇动，响声隆隆。空气爆鸣。

但是石昊的呵斥并未能让那个人收手，而是更为干脆的开弓，弓弦松开。箭羽如虹，穿透天地，锋芒迫人。

哧哧哧！

这一次，石昊避开的刹那，周身飞起诸多金羽，也化成神箭，向着那人激射而去。

至于青铜箭，接连射爆五座巨大的火山，这都是神岳，拥有符文守护，可依旧爆碎了。

“速度很快，拥有鲲鹏极速啊。”古船上的几人不以为意，在那里谈论，只有开弓的人面色肃穆，缺少笑意，眼神中的金色十字更为刺目了。

他身上的淡蓝色甲胄发光，守护己身，并且收起大弓，手握一杆天戈，猛力挥动，劈斩金色神羽。

锵！

火花四溅，那里腾起成片的光。

与此同时，石昊化成人形，带着清漪降落在一座火山口，被浓郁的五行精气包裹着，怒目而视。

“不简单，居然挡住了吴泰的神箭！”

“唔，还带着一个小娘子，姿色脱俗。咦，我说错了，应是国色天香，世间罕见。哈哈……”

这几人毫无歉意，刚以凶弓射人，现在又如兵痞般在此调侃，一个个眼神如雷电，盯着下方的两人。

“你们是什么人，为何以长弓随意射杀？”石昊面沉似水。

虽然看出他们不凡，没有一个简单人物，但是石昊还是开口质问，这群人未免太霸道了，杀人不成还在大笑。

“唔，那小子你最好本分一些，在挑衅我等吗？又没有真个射杀你，大呼小叫什么！”其中一人斥道。

“小娘子，看你倾国倾城，跟在他身边作甚，来我等的仙家战船，快快上来，这里有仙道机缘。”

那几人-大笑，毫不以为意。

石昊的脸色顿时黑了，真是太张狂了，对他开弓，没有杀成，现在居然还这副姿态，更是调戏他身边的女伴，丝毫未将他放在眼中。

此时天神书院中其他人也都一怔，看到这一幕后都露出异色，且心中疑惑，这是哪里来的一群强人，这样轻视荒。

同时，人们心中也相当的吃惊，因为那战船太不凡了，被仙气笼罩，震撼人心，所有人都一阵敬畏。

石昊二话没说，也取出一张弓，而后拉如满月，射出一道神虹，咚的一声，直接飞上战船，气势惊人。

“咦，很刚猛，还敢反击！”

这一次，战船上的几人不曾动手，而是口念咒语，船体发光，那片区域腾起一道光幕，挡住了箭羽。

哧的一声，神箭被焚烧成灰烬，洒落了下来。

“何人攻我战船？”

古船非常庞大，船舱中传来苍老的声音，有一种威严，石昊那一箭令战船开启防护，惊动了船内其他人。

“抱歉，惊扰长老了。一个野小子而已，不值一提。”那几名年轻人中的一人不在意的说道。

此时，天神书院的几位长老也都出现了，一起来到前方，盯着这艘仙气溢出的古船，神色郑重。

一番仔细打量，四长老开口，问道：“请问是仙院的道友吗？”

火山附近的学生惊诧，这艘古船来自仙院？岂不是说，这是他们将来要前往的那个地方。

圣院、仙院避世不出，很难见到他们的弟子，因为都是隐世净土，直到最近才要招手门徒，将从天神书院选取。

一些人看向石昊，露出了古怪之色，这才刚见面，荒就得罪了仙院的一些强人，虽然说事情起因不怪他。

战船中传来波动，那封闭的舱门开启，从当中走出几名老者，比之天神书院的长老还要苍老，须发如雪，甚至有些人的头发都掉光了，皱纹堆积，像是一张纸被揉成一团，而后又稍微展开，褶褶巴巴。

这些人的年岁大的吓人，但是一个个精神矍铄，眼如金灯，体内孕育着惊人的生命气机，都非常的强大。

而且，这还是他们刻意收敛气机的结果，不然的话，他们真正的波动一旦扩散开来，所有年轻人恐怕都要吐血倒地，难以承受。

这是几个老怪物，都拥有至强的力量，每一个人都不会比二长老弱，强的惊人。

这是仙院来人，是修行古法的无上圣地，每一个人都精研仙古道法，并且那里有诸多典籍，有绝世仙经，更有最适合的修炼环境。

“原来是天神书院的道友，正要拜访你等，不曾想在此偶遇。”那古船上一位相对来说还不算过于苍老的白发老者说道。最起码，他的头发还在，且很浓密，只是已经雪白，不过气色很好，脸膛泛着红光。

“误会一场，都是自己人。”天神书院的四长老说道。

同属于九天十地，且日后肯定会并肩作战，而且天神书院的弟子有部分精英还会被选拔进仙院，自然关系非同一般。

只是，弟子注定会被选走，还是让天神书院的几位长老心中颇为不快，但又无可奈何。

“谁无年少时，你我当年不也是如此吗，小辈冲动，有血性，也不算是什么坏事。”仙院的一位长老笑道。

显然，刚才发生的事，这些老怪物不可能感知不到，只是任凭事态发展而已。

石昊心中十分不快，再怎么说，他无缘无故遭人射杀，也不可能大方到若无其事，脸色很是难看。

“你倒也不错，稍作努力，有可能会成为我等的师弟。”那几名年轻人哈哈大笑，毫不歉意。

此时，那船舱中又走出不少年轻人，一个个头角峥嵘，有英武的年轻男子，也有美丽出尘的少女，都很不一般，带着仙气。

“你可以带上那小娘子，上船来一叙，与我等多多亲近。”早先开弓的那青年嘿嘿笑道，无论怎么看都像是在奚落，与其说是邀请石昊，不如说是让他将清漪送上去。

“你算什么东西，有什么资格对我指手画脚？仙院弟子了不起啊，下船来我打你个骨断筋折！”石昊太直接了，硬邦邦的回应道。(未完待续。。)

...

第一千二百一十章 猛人

仙院的战船上有不少人惊呼，特别是跟吴泰早先站在一起的那几名年轻人更是一起喝喊：“住手！”

“砰！”

石昊的脚落了下去，就是一座太古魔山都要被踏平，更遑论是血肉之躯的人，吴泰怎么能挡住？

噗！

一瞬间，吴泰躯体崩开，残躯寸寸消失，化成一片血雾。

最后，只剩下一颗头颅，带着惊恐，面色苍白，嘴唇翕动，完全是被吓坏了，难以说出一句话来。

石昊收手，并没有取他性命，毕竟有几个老怪物在盯着，真要下死手的话多半会被阻止，无法成功。

“大胆！”

仙院的战船上，那些人反应过来，跟吴泰交情莫逆的几人全都喝斥，点指石昊。

“你竟敢做出这种事，当着长老的面伤我院弟子，不将我仙院放眼中吗？！”

“哪来的野小子，竟敢挑衅仙院的威严，做出这种残暴之事，杀的吴泰只剩下一颗头颅，容你不得！”

几人都在大喝，直接就为石昊扣上了一顶大帽子，都在以一种高姿态指点江山，斥责石昊行事不端，要惩戒他。

“真是聒噪，吵嚷什么，少废话，不服的尽管放马过来！”

面对他们的指责，石昊只有一句话，简单而有力，强势而冷酷，直接放言，但有不服气者尽管下来一战。

天神书院的众人。一个个面面相觑，他们了解荒，知道他道法高深。少有敌手，但是却没有想到这么有气魄，面对仙院的人居然毫无惧色，直接要打杀，不放在心中。

须知，天神书院许多弟子而今都对仙院很向往，希冀能被选拔进去。一些人早已准备行动了，甚至在计划跟该院弟子结交。

可是荒却在这里大打出手。强势镇压仙院的弟子，跟他们相比，猛的一塌糊涂，压根就没将仙院的人另眼相看。

“你好胆。在叫板我仙院众强吗？！”那几人都已变色，其中一人更是猛扣大帽子，看向战船上其他人，希冀引出至强者镇压此獠。

此时，几个老怪物都没有说话，一直都在很平静的看着，只有眸子中偶尔有精光一闪而过。

至于天神书院的几位长老也都在保持平静，并没有介入。

“还废话干什么，说了那么多。不就是心虚吗？你们真要是有胆的话就下来一战，不然的话别在那里犬吠！”石昊相当的不客气，言语尖锐。奚落几人，一副轻视与看不起的样子。

“你这不知天高地的野小子，辱我仙院，真当无人能收你吗？”一人喝斥。

“最起码你们都不行，如果你等实在害怕而不敢独自一战的话，你们几个一起过来吧。我给你们围攻的机会！”石昊说道，很张扬也很自信。

“斩了他！”那几人还真是不含糊。没有片刻耽搁，直接动手了，各自祭出宝具，一起镇压石昊。

都是秘宝，都有灿灿光华照耀，威力强大！

石昊一抬手，将坠落在远处的一张铜胎大弓隔空摄来，直接弯弓搭箭，向天空中射去，在嗖嗖声中，神箭如虹！

“轰！”

天空中传来剧烈的轰鸣声，有些法器被掀翻，也有秘宝被击碎，震耳欲聋。

“太差劲了，你们几个都不敢下来吗，只敢躲在船上放出兵器，实在有辱仙院威名啊。”石昊大笑，赤裸裸的嘲讽。

这样的话语一出，无论是天神书院的人，还是仙院的弟子都一起看向那几人，让他们成为焦点。

“嚣张什么，你纳命来！”

当场就有两人跃出，一起向石昊出攻去，因为都被挤对到了这一步，如果还继续缩头，实在说不过去，是一种耻辱。

尽管知道不敌，但这两人还是选择了战斗，这样即便战败，自身遭受重创，也比被人轻视与看不起要强很多。

显然，他们高估了自己的实力，尽管动用了超越天神境的秘宝，对石昊造成了不小的威胁，但是在其极速下，所有攻伐都被避过。

“哧！”

一道剑芒飞出，“噗”的一声，将一人的胸膛击穿，猩红的鲜血流淌，触目惊心，有些慑人。

石昊也是非常的不含糊，异常的强势，并指如剑，顿时有剑芒冲霄，直接将一人重创。

“你……”那人-大惊失色，踉跄倒退，迅速躲避，可是石昊如猛虎下山，似潜龙跃天，气势如虹，不可阻挡，要大开杀戒。

另一人冲过去帮忙，结果却被石昊一剑斩的身体见血，腹部被剖开。

“平乱诀？！”

有人惊叫，面色凝重，简直不敢相信自己的眼睛，这不是长生世家王家的镇教绝学吗，是最高传承，他怎么会拥有？

“你是王家的人？”一人喝问道。

“不是！”石昊的回答，简洁而有力，再次挥动剑芒，向前斩去。

远处，王曦很郁闷，这绝不是平乱诀，但是看起来却很像，显然是荒在模仿她的法诀，在这里运转。

能有这种威力，不是剑诀超凡，而是那个人太强了，挥洒出的剑气所驾驭的不是平乱诀本身的真义，而是其他宝术。

“杀！”那两人遭受重伤后，大声喊道，进行最后的搏杀。

石昊面色冷漠，当两人手中那超越天神境的秘宝对他无效、不能击中时，就意味着这一战该落幕了。

哧！

石昊那里一道剑气冲起，简直是通天动地，噗的一声，将半空中的一人腰斩，鲜血洒落，半截躯体坠地。

“啊……”那人惨叫，上半截躯体上的头颅还在，他的脸色惨白，剧痛让他面孔扭曲，已经失去斗志还有战斗力。

“噗！”

几乎是同一时间，不远处的另一人更惨，被石昊的一道通天剑气斩落下头颅，剑气入体，让其落下的躯体炸开。

干净利落，两大高手全部被斩掉了肉身。

再加上吴泰，三位高手失陷在此，都只剩下了头颅，没有一战之力了。

人们哗然，这家伙果断而干脆，连斩三大高手，连眉毛都没有皱一下。

“你们几个服吗，要不要也下来切磋一番？”石昊开口，看向古船。

在那里还有三人，都是早先跟吴泰站在一起的人，刚才他们没有下来参战，都站在那里，不肯冒险。

这个时候，听到石昊邀战，在那里讽刺，他们的脸膛阵青阵红，无法反驳，都没有言声。

在这一刻，他们无言以对，被挤对的没脾气，不然如何，真要下去一战吗？肯定会一样大败。

石昊冷笑了一声，不再理会他们，而这种无言的气氛，更加让他们感觉难堪。

就是同为仙院的弟子，也有不少人鄙夷，觉得这几人太过不堪，主动挑事在先也就罢了，到最后却反被镇压，窝囊成这副样子。

“真是自取其辱！”

“这是我仙院的弟子吗，连一个少年都拿不下，废物到极点！”

仙院有人忍不住，在那里责斥，为他们感觉脸红，同时心中也有一股不忿，觉得下方那少年赢的不仅是那几人，还在削仙院的颜面。

至于天神书院的学生，则一个个目露异色，真是有点无话可说了，荒真是一个猛人，竟敢如此。

“我们败了，无话可说，可否将湛蓝甲胄归还？”古船上一人羞愧的说道，不敢下去一战，反而索要那副甲胄。

甚至，都没有请石昊先放吴泰三人，因为他们相信，有几位老怪物在此，那三人想死很难。

“这是我的战利品，凭什么给你们？”石昊冷淡的说道。

他已经看出，这甲胄是古物，竟能让吴泰多出一道仙气，威能不可揣测，值得研究。

“你……这是小天王的甲胄，你想据为己有吗？就此收手吧！”其中一人变色。

“什么小天王，我和他见过面吗，我只知道是从吴泰手中夺来的战利品，其他都免谈！”石昊语气坚定。

仙院，所有人弟子都心头剧跳，很多人变色，这家伙什么什么来头，还真想惹小天王不成？

就是几位老怪物都神色一动，眯缝起眼睛。

天神书院的几位长老则心头一跳，显然他们知道那个号称小天王的人物。

“长老，还请帮我们收回湛蓝甲胄。”终于，一人憋不住了，请求老怪物们出手。

“咳，年轻人，这甲胄早已认主，你留在手中并无大用处。”一位老怪物竟然真的开口索要了，显然很看重此神甲，不愿落在外面。

“谢谢前辈提醒，但我还是想研究一下。”石昊从容的答道。

那老怪物无语，这是指点吗？分明是索取回来好不好！

天神书院，无论是邀月、王曦还是绿陀等，都有点无言，但不得不佩服这家伙的勇气，当真是无畏！

仙院一干人也是如此想法，这家伙是谁，真是勇气可嘉，不听从老怪物的劝告，难道还真想跟小天王大战一场吗？

此时，有人露出敌意，但也有人很佩服，眸子眨动，盯着他看个没完。

与此同时，船舱中再次走出一些人，有几名年轻男女格外引人瞩目，如同上苍之子般，气宇超凡，男的英伟，女的美丽绝俗，都一起看向石昊！(未完待续)

...

第一千二百一十八章 石壁中的生灵

ps：想听到更多你们的声音，想收到更多你们的建议，现在就搜索微信公众号“qdread”并加关注，给更多支持！

那只手毛茸茸，长满了红色的长毛，是人手的形状，但总会在第一时间让人想到是兽爪。

他居然从石壁中探出，从那道被刻画出的门中出现！

所有人都呆住了，刻画在岩壁上的门，怎么真的成为了一条路径？

“吼！”

那声音震的人耳膜都要破裂了，这方乾坤剧烈的↖，a≌nshub○a.颤抖，那生灵艰难的挣扎着，想要脱困，从石壁中挣脱出来。

这是怎么回事？许多人都不解。

石刻图复苏，画中人要出世？这真的很诡异，令人心脏剧烈跳动。

一股蛮荒气息扑面而来，它宛若从远古奔跑而至，想要在这这一世现身，跟当世人杰争霸。

只是，几次努力都没有成功，长满红毛的手臂伸出后，那具躯体就再也难以动弹了，不能闯出。

“哼！”

仙院的两名高手冷哼，一同上前，就要出手。

“闪开！”守护者的后代独孤云断喝，一瞬间，他浑身金色血气滔滔，连满头密集的乌黑长发都变成了金黄-色，整个人的气势提升了绝巅。

这一刻，他的神色是严肃的，也是郑重的，同时眼底深处还有一种激动，迫不及待，挡在石壁前。

石壁中，那身影像是有些顾忌，怕被暗算，竟倒退了回去，那条手臂从外界消失，重新回归刻画的石门内。

独孤云双臂展动，竟结成莫名法印，不时拍击那石壁。形成奇异纹络，这既像是强大的攻击法术，又像是在进行某种仪式。

而且，在此过程中，他的一根手指始终在淌血，金色血液全部落在石壁上，如同干旱的沙漠经历雨露，都滋润了进去。

“你在做什么？”仙院那两人喝道。

谪仙亦神色微变，盯着守护者的后人，飘逸出尘的气质有所收敛。略显凌厉，背后浮现一头真凰虚影，随时要攻击。

“阿木渎洛……”

就在此刻，石壁中传来低沉的声音，那条毛茸茸的手臂又出现了，感受金色血液气息，同时像是在问话。

几乎所有人都听不懂，那声音晦涩，音节古老。并带着一股奇异的魔性力量，几可以斩伤人的魂魄。

“陀咖尼玛乷……”独孤云在回应，神情越发的庄重，那手指上的金色血液不断淌落。汇聚向石门。

“你必须要有一个解释，在做什么！”这个时候，十冠王也出列了，站在那里。手持世界树幼苗。

而且，石昊现身，无比严肃。散发可怕气息，惊的仙院还有天神书院不少人都倒退，觉得非常危险。

石昊不得不出列，守护者的后代所做的事太异常了，无论怎么看都像是在破解封印，让那生物过来。

尤其是想到独孤云的来历，就更加让人不放心，毕竟他曾在世界另一岸生活，根本不是在九天十地长大的。

异域的强者将他送回来，本身就不正常！

“你听的懂吗？”石昊暗中问清漪。

清漪蹙眉，在思索着，在跟体内的青月共鸣，想要弄清楚那两人究竟在交流什么。

“莫道，你过来！”石昊一眼看到了自己收服的异域强者，他正好也赶到此地，此时竟露出震惊之色。

石昊自然是心头一动，召唤他过来，问他是否听到了那些话语。

莫道心有抵触，但还是开口，道：“这是世界另一岸的语言，我听不懂，但是明白，这是最古老的皇族语言。”

这绝对是惊人的消息，人们神色大变，呼啦一声，绿陀、谪仙、仙院的人都围了过去，要镇压独孤云。

因为，他的行为太可疑了，居然能用异域最古老的皇族语言同那石壁中的生灵交谈，让人一下子就产生了不好的联想。

因为，按照莫道所说，就是在世界另一岸，也没有多少种族可以听懂，唯有少数皇族才能理解。

这是不朽之语，是大道真言，这种语音本身就是道的体现，可以化成最强大的咒语！

“轰！”

谪仙出手，十分果断，在其身后一头真凰浮现，鲜艳的羽毛，璀璨的神光，照耀天宇，俯冲向石壁，冲杀向独孤云。

“哧！”

守护者的后代，通体黄金血气沸腾，形成一股风暴，而当中蕴含着一道模糊的身影，如同一尊至高无上的战神，力抗真凰。

这个地方咚的一声，虚空爆碎，两者才一交手就造成了最可怕的破坏结果。

就是修出三道仙气的年轻至尊都倒退，不愿轻易被卷进去，一个个都神色凝重，因为两人实力太强大了。

就更不要说是一般的人了，都面色发白，祭出仙气，守护躯体，快速倒退。

轰！

十冠王动了，手持世界树幼苗，直接向着那面石壁轰去，造成了最为可怕的场景，天崩地裂，鬼哭神嚎，混沌气四溢！

他的目标那是道石门，还有那探出来的手掌。

“嗷……”一声嘶吼，宏大而嘹亮，像是在众人的耳畔炸开，惊的人毛骨悚然。

那石壁在发光，上面浮现诸多的符文，尤其是金色血液流淌，将所有石刻痕都填充满了，令石门晶莹，近乎透明了起来。

在那里，释放出一股非常可怕的气息！

“封印解开了！”有人惊叫，猜出这样一个结果，不禁胆寒。

那石门发光，居然挡住了世界树幼苗，强的离谱，各种符号与纹络密集交织，十分的神秘。

接着，不仅是那条手臂探出，接着是半截身子，而后是整体。一个生灵它过来了！

轰！

一种莽荒气息，一股狂野的力量，随着这个生灵踏出石门，铺天盖地而来，他冷冷的扫视所有人。

这是一头人形的生灵，但不知是何种族，浑身都长毛了赤红色的毛发，比常人高出一头，而眼睛则是银色的。

在场的年轻至尊，难得的一次齐心合力。分别站在一方，将此地围住，各自祭出兵器等，随时要发动雷同一击。

独孤云上前，跟他几乎要触碰到一起。

谪仙、十冠王退后了几步，没有立刻出手，因为现在说什么都晚了，想静观其变。

这个地方一下子安静了，所有人都不开口。都想看一看守护者的后人到底要做什么。

当然，更有许多人异常紧张，毕竟莫名放出一个生灵，谁能安心？

“骨萝藦斯……”独孤云开口。认真而又严肃，最后甚至大声喝吼了起来，跟那生灵要翻脸。

那满身都是赤红色毛发的生灵，冷幽幽的开口。银色的瞳孔射出金属般的光束，语气非常强硬，跟守护者的后代对话。

众人都不解。他们在交谈什么，独孤云到底有什么目的？所有人都想知道。

有人想捕捉他们的神念，但是吃惊的发现做不到，全都失败了，一些人更是因此而遭遇反噬，眉心淌血。

“你一句都听不懂吗？”石昊问莫道。

“这种不朽的语言，连世界另一岸的诸多强大种族都没有资格学习，只掌握在极少数的皇族手里。”莫道无奈，他很强，但他的种族却难以排在前列。

就在这时，清漪睁开了眼睛，身体有一层圣洁的月华淌过，她开口了，道：“我听懂了一些！”

附近的人都吃了一惊，就是谪仙、王曦、十冠王、仙院的大高手等都惊的一起望来。

“守护者的后人在问，他们这一脉的族群栖居地，如何前往，他在寻一条古路！”王曦的话语让人震撼。

而她接下来的一些解释，更是让人目瞪口呆。

独孤云在追问那满身都是红毛的生灵，究竟如何找到那条路，前往一处秘地。

众人发怔，守护者一脉不是灭绝了吗？有数的几人，几乎全部战死。

可是，听到清漪后来的解说，他们激灵灵打了个冷颤，那所谓的族群栖居地，是另一个地方，是其祖居地。

“天啊，守护者一脉的发源地？还有一些人存活，似乎不属于九天十地。这个族群得多么强大？”

众人感觉寒毛倒竖，当年从这个族群走出来的一部分人守护天地，便被称呼为守护者，若是那发源地另一部人都过来，得多么的恐怖！？

很快，人们想到了一个问题，而且还是最近才了解到的秘辛。

拥有金色血液的生灵，号称无敌的种族，在仙古年间，还有其他传说中，他们是四大至强血脉之一。

“四大至强血脉之一，独孤云的种族是非常强大的一个族群，难道并未灭绝？”

“可怕！也许所谓的四大至强血脉之一称号的由来，是该族发源地的那部分人挣来的赞誉。”

所有人都感觉一阵凌乱，心头波澜起伏，难以平复下来。

仙古有秘密，有太多的未知，而今这一世有许多往事似乎都会再次浮现出来！

“独孤云被送回这个世界，究竟有什么使命，会帮助异域，还是在追寻他自己的族群所在地？”

人们带着疑惑，心中不宁，希望这个地方不要发生什么惊天变故才好。

还有一些人想到了很多，不久前他们曾得悉，守护者一脉的金色血液可以化成黑色，一旦到了那个时候，就不是圣洁气息了，而会变的狂暴、嗜杀，充满魔性力量。

除此之外，众人还听闻，独孤云曾前往太初古矿，想要追查什么，结果古矿中涌出黑血，从古矿出口漫了出来。

“有古怪！”

“这浑身都是红色毛发的生灵有多强？我们不会都要死在这里吧。”

“无妨，可以一战！”

此时，诸强又是紧张，又是兴奋，还有一种探知的欲望，都想将事情弄个清楚与透彻。(小说将在官方微信平台上有更多新鲜内容哦，同时还有100%抽奖大礼送给大家！现在就开启微信，点击右上方“+”号“添加朋友”，搜索公众号“qdread”并关注，速度抓紧啦！)(未完待续……)

...

第一千二百三十三章 巅峰对决

凤鸣高亢，穿金裂石，那鲜艳的天凤在空中翻腾，带着漫天的火焰，在这里上下翻腾，不断扑杀。

石昊每一寸肌体都在喷吐电芒，十分灿烂，到了最后形成一片雷霆的海洋，跟那火光冲击，若惊涛拍岸。

他们从天上打到地上，又从地上打到云层中，彼此纠缠着，鲜血不时洒落下来。

雷帝宝术对决古天凤秘术，雷与火的对抗，巅峰神通大对决，两人杀的难解难分，浴血搏杀，非常艰苦。

这是石昊遇到的一个异常可怕的敌手，逼的他全力以赴，都居然负伤了，在其肌体上有细纹裂开，那是肉身在龟裂。

须知，他肉身坚硬如神金，一般的法器轰在上面，都会被反震碎，可是今日他的体魄却受了损伤。

石昊如今跟最巅峰的连体士没有什么区别，血肉宝藏开启，肉壳强到极尽，可是在对方的利爪下依旧鲜血长流。

不得不说，天凤之爪太可怕，无坚不摧，那长空不断崩开，在天凤利爪下，如豆腐块一般不堪一击。

每一次长空都会爆响，天凤利爪落下，那里就会炸开，这等绝世攻伐有几人能挡住？

一般的人上去，直接就会被一爪子抓成肉酱，骨头都要化成碎块，什么防御都挡不住这种攻伐。

众人看的目瞪口呆，号称肉身强到极境的荒居然负伤了，让人震撼。天神书院的人神色凝重，都觉得仙院深不可测，如龙潭凰巢。栖居着无上英才，派出来参战的弟子过于可怕。

当然，人们也敏锐的看到，宇无敌也负伤了，他脸色发白。嘴唇紧紧的抿着，有丝丝血迹从嘴角流出。

他在强忍着，不让鲜血喷出，事实上已经受损。

轰！

石昊化成闪电海中的主宰者，一拳比一拳猛，一拳比一拳霸道。硬撼天凤的利爪，尽管肉身上有细纹，有血淌出，但是依旧刚猛攻击。

那雷霆一道又一道，粗大无比。简直快成山体那么宏大了，拳光霍霍，轰向对面的敌手。

噗！

终于，宇无敌忍不住，被拳光冲击的张嘴吐出一大口鲜血，身体一阵摇动。

“杀！”

石昊轻叱，其音如惊雷，让虚空嗡嗡轰鸣。拳头更加璀璨了，犹若两柄神锤在那里要砸塌九天十地！

“噗！”

宇无敌再也忍不住，接连咳出五大口鲜血。凄艳无比，染红天空，他的身子一阵摇动。

与此同时，石昊的身上出现五道爪痕，其中一道深的快见到骨头了，隐约间血色中带着一点白皙。那是骨头。

他们都负伤不轻，称得上两败俱伤。

转瞬间。两人竟已经血拼三百招，不分胜负。体表皆有伤痕。

哧！

杀气敛去，在宇无敌的身上腾起炽盛的火焰，涅槃之力浮现，他的伤口在快速愈合，曾经咳出的精血竟倒流，从肌肤上渗了进去。

这一幕，让人看的瞠目结舌，一息间而已，他血气再次滚滚，恢复了过来。

这还如何厮杀，怎么去跟他生死对决？

掌握有古天凤秘术，宇无敌先天不败，因为即便负伤了，也能在第一时间修复，可以迅速的复原，始终保持在最佳状态。

无论是谁成为他的对手，都会很头疼，难以看到胜利的希望。

哗啦啦！

金波漾起，在人们惊诧的目光中，石昊也发生变化，在其头顶上方出现一株尺许高的柳树，通体若黄金铸成，每一根枝条都是金色的，每一个饱满的嫩芽也是如此，此时汲取九天精气，迅速补充己身。

“嗯？”不少人被惊的睁大了眼睛。

尺许高的小柳树，吞噬天上的下的的精华，其根须落在石昊的身上，向他传递，令他也在第一时间复原。

这是柳神的宝术，是它的天赋本能，不仅可以化成金色秩序神链，还能用以疗伤。

事实上，当年石昊学这种宝术时，所要掌握的第一要义就是生命，藉此感悟天地间的长生因子，超脱在上。

只是，他一直在战斗，用到更多的是攻伐方面的能力。

众人石化，这两人血拼到这一步，原本血气有所亏损，可现在状态又很强盛了。

“九转天功！”

就在这时，宇无敌低吟，他在施展在一种天功，曾经名震仙古纪元，有赫赫威名，号称最强几种天功之一。

这样低吟，是一种咒语，可以加持在天功秘力上，让它更加强大。

一瞬间，天地九转，整片乾坤倒翻了过来，要将石昊碾碎。

不少人都惊呼，这传说中的天功不是失传了吗？失落在异域，被不可战胜的敌手带走秘本，不曾想今日又现！

人们叹息，仙院果然了不起，实在太惊人了，连这种失传已久的无上天功都又寻了回来，使之重见天日。

此际，许多人都心潮澎湃，更加坚定要进仙院，去那里学法，进一步深造！

所谓九转，是要这天地倾覆，完成九转，碾碎被关闭在当中的一切生灵，灭尽生机，端的是无匹之法。

石昊如骇浪中的浮萍，随时会被打翻，击成碎片，整个人被都被关闭在当中，要被抹杀掉了。

许多人-大声惊呼，清漪、孤剑云、小兔子、曹雨生、凤舞等人脸色骤变，这变化太快了，九转天功无敌！

“六道轮回！”

在那天地倒转、乾坤颠覆时，身在闭合空间中的石昊轻喝，施展出自己的天功，六道神秘的门户在虚空中开启。

轰隆隆！

这乾坤像是被撕开了几个豁口，那可碾压生灵的秘力全被引导了进去，从六道神秘门户中倾泻而去。

接着，石昊双手接引。六种起手式繁复无比，不断变化，而后猛的一震，法印指向宇无敌。

一刹那，六道神秘的门户所吞噬进去的秘力全部倒转。反轰杀向施展九转天功的宇无敌，汹涌澎湃，如大河滔滔，若山海咆哮，席卷高天，淹没苍穹。

众人看的心神皆颤。许多人变色，居然可以这样轻易化解掉九转天功。

“那竟然是六道轮回！”

有人叹息，就是暗中观察的老怪物们都动容，因为这一古天功太出名了，历史久远。是盖世神通之一。

在那充满血与乱的仙古纪元，这一天功的掌握者，杀的九天染血，十地换色，异域强者就跟被割韭菜是的，一茬接着一茬的被杀掉。

据传，过去的古界之所以被打成九天十地，就跟六道轮回发威有关！

可以说。在上一纪元末期，六道轮回大神通建下无上辉煌战果，杀伐无尽。斩杀强敌无数，立下大功。

果然，那被六道神秘门阻击、而后又打回去的力量十分汹涌，且巧妙无双，攻伐向对手自身。

宇无敌再次施展天功，进行阻击。身体一个踉跄，而后喝道：“断！”

那倒转的天地断开了。任倾泻回来的秘力消散，冲向无尽苍宇上。

“这才是第一转而已。还有八转，天地每转动一次，力量便加厚一重，看你如何接下！”宇无敌冷声道。

他一身战衣猎猎，虽然是中等身材，相貌普通，但此时却像是一个战神般，有一种无敌的气概。

九转天功名动古今，现在被他全力施展出来，强的可怕，让人惊悚，若是换成一个人早就被碾成碎末了。

“第二转吗？”石昊轻语，眼神清亮，道：“六道轮回也有多种阐释。”

他双手再结印，起手式不断变化，一时间生老病死，六道生命轮回展开，仿佛要将一个人送入轮回中。

六大门户合一，形成一个漩涡，将要宇无敌吞进去，让他生死轮回，六道往生。

很显然，那是模糊的古界，就是开创者都不见得知道是否真的可以存在那种轮回，但是用来杀生足够了！

“至尊殿堂的传承被他寻到了，冥冥中早有注定吗？”这是来自三千州的修士的低语声，非常震惊。

两人-大碰撞，巅峰大对决！

在他们之间，神力鼓荡，规则无数，秩序神链交织，形成一片网，化作漫天规则形成的日月星辰。

这里成为了道则的天地，秩序等化作宇宙星河，随后不断碰撞，大星崩开，彗星横空，这是他们的生死大对决。

两人征伐，不断运转古天功，到了最后他们化成了叶子，成为了飞禽走兽，而后又不断的崩开，重新演化，血肉磨灭，而后又再生。

这是巅峰大决战！

战到这一步，连石昊自身都落入了六道轮回的规则中，而宇无敌也陷入自身的九转天地内，故此他们不断轮回成叶子、飞禽走兽，又不断被碾碎。

身体被击穿，靠的涅槃之力、柳神秘法来恢复，不然的话两人都要饮恨与埋骨在此了。

“这是真的吗，在轮回，在往生？”有人颤抖。

“只是异象，并非真实发生，不过他们的躯体确实在不断遭受重创，甚至崩开！”有人洞悉究竟。

最后一声巨响，他们分开了，满身是血，踉跄后退，全都负了重伤。

一时间，这里静了下来，鸦雀无声，所有人都不说话，静静的看着。

“嗷……”

突然间，宇无敌对天嘶吼，满头发丝倒竖，身体鼓胀起来，化成了一头古兽。

他的样子完全变了，让人心惊肉跳，因为透出的气息太恐怖了，令人难以置信，简直要杀遍众生。

这是一头凶兽，凶到让人胆颤，凶到气焰滔天！

它的头颅形似一只狼头，但是头上长有一双巨大而古朴的灰质牛角，且眉心有一只竖眼，凶残无比。

在其身上长满黑色的鳞片，坚硬而冷冽，如同乌金在闪烁，而在鳞片的缝隙间还生出长毛，赤红如血，长达半尺。

在其背后，生有九条尾巴，每一条尾巴末端都生长有一颗不算大的凶兽头颅，形似龙头，狰狞吓人。

“九幽獓！”有人失声，大叫出来。

“传说中的十凶之一！”人们哗然，无不心中大震动。(未完待续)

...

第一千二百三十八章 以身为种

紫竹林很静，没有人打扰，竹子根根紫莹莹，叶片都很温润，带着紫华，还有淡淡的紫色薄烟。

鹅卵石铺成的小径旁，溪水潺潺，从玉石般透亮的竹子根茎上流过，偶尔发出叮咚之音，很悦耳。

石昊静坐，仔细打量自己手上的东西，认真的思量，今后的路如何走？

凭这些东西能踏上修古法的路吗？

他不知道这枚奇异的种子究竟如何，甚至不知道当中确切的孕育着何物，当时齐道临也只是说是仙金等。

严格来说，他还有选择余地，不一定非要走古法这条路，还有今世法在前等待。

他修成唯一洞天，前无古人，如果考虑没有完美种子这个因素，可以放弃古法，在今法上这条路上坚定的走下去。

只是石昊有点不甘，他希冀先修古法，再练今世法，双翼齐飞，相互借鉴，从而融会贯通。

他的心很大，不是因为自负与傲气，而是被逼至此，异域的人太强了，打败了仙古时期的先民，甚至曾弑仙！

这一结果实在血淋淋，让人毛骨悚然，不得不敬畏，需要更加强大的力量才能对抗！

石昊渴望力量，希望成为最强一列的人，站在高山巅峰，如此才能自保，才能在未来跟异域征战的过程中有胜出的希望。

一个浩大的战场，会有真仙降临，跟上一纪元的不朽者激战，光想一想石昊就觉得热血沸腾，那才是绝世一战！

他不想成为草芥，不愿成为历史的尘埃，想要活下去，参与那一战，保护亲人、朋友！

如果可以，他希望能扭转乾坤。改写历史，辉煌胜出，而不是又一世的凋零，举世寂灭。

石昊收起经书，大罗剑胎、原始真解等，只留下那枚种子，它依旧在变化，忽大忽小，带着混沌雾。

这种子无法评定，不知等阶。他一直心有疑虑，能否作为合道的种子呢？

“要先修今世法，再去练古法吗？”石昊自语，如果没有合适的种子，那只能如此了。

可是，修今世法，突破极限时需要各种天材地宝，犹记得，开创唯一洞天时。柳神以其精粹汁液滴落，助他突破。

现在依旧如此，按照圣院的人所说，最好辅以真龙心头血、天角蚁力之极尽血等。用以帮助开辟洞天、化灵等体内神藏。

天神书院有吗？

石昊知道，书院中有不纯的凤凰血，分发的差不多了，而现在需要的是精血中的精粹！

没用十日。石昊在当天就去求见大长老，他不想耽误时间，每一寸光阴对他来说都是宝贵的。不可挥霍。

大长老的栖居地很普通，不是灵山，也非神木成片的园林区，而是一块沼泽地中。

一座茅屋，很简朴，无大道气韵，也没有仙气，简简单单。

在茅屋周围，有一些烂泥塘，彼此并不连通，将这里包围，偶尔可见一些泥鳅、龙鱼出没。

大长老一身麻衣，坐在一块褐色的大石块上，手持着一根竹竿，正在垂钓，很清闲，也很安静。

石昊施了一礼，没有打扰，静静等待，因为他看到有什么东西在咬钩。

钓饵很精致，散发清香，竟是一株圣药，闪动光彩，若不是在水中，一定会香气浓郁。

这让石昊吃了一惊，这是在钓什么东西，何以需要一株圣药为饵料，太奢侈了！

竹竿一沉，显然有东西咬饵，大长老轻轻一提，一个生灵露出水面，咬着圣药死不松嘴。

这是一只白龟，能有尺许长，白壳如同羊脂玉，非常的奇异，而它雪白的头颅竟是虎头，跟寻常的龟截然不同。

至于尾巴，足有一米多长，像是蛇尾。

这还是龟吗？怎么如此怪异，用圣药是为了钓它？

石昊心头一动，像是想起了什么，目中神光一闪，道：“这是……八珍龟？”

“正是这贪吃的家伙，破坏我垂钓的心情。”大长老笑道，轻轻一甩，将那雪白的虎头龟扔回了泥沼中。

“八珍龟，这可是大补啊！”石昊很没形象的擦了把口水，这东西太珍贵了，号称太古八珍之一，是世间极致美味。

除此之外，它还有补血第一之称，任何人血气干枯时，以它为要药引子，都能有奇效，补充亏损。

这是年老修士的最爱，所有人都挡不住岁月，总有血气衰败、身体干枯时，这八珍龟可以延缓颓势，虽然不能阻止元神老朽，却可滋养肉身，使之强壮。

石昊没有想到，这烂泥塘中会有这种东西，难怪大长老用圣药垂钓，真的很值。

只是让他不解的是，怎么又放走了？

“我要钓的可不是它，而是一座洞府中的生灵，只是那东西太狡猾了，垂钓数年，都不见它上钩。”大长老微笑，看穿了他的心思。

石昊吃了一惊，比八珍龟还要稀有，价值更惊人？那是什么。

他心中一震，想到了刚来天神书院时听到的传言，整座书院坐落在遗迹上，地下有仙家洞府还未开启，等着破解。

想到这里，他有些明白了，这沼泽地可能跟地下的仙家洞府相通！

这也难怪了，不然的话凭大长老的本领，还用什么垂钓，直接抓来就是，也唯有那座洞府能阻挡他。

“这么快就来了，你已经想好未来的路？”大长老问道。

“是！”石昊点头，很郑重，道：“无论是古法，还是今世法，我都想学！”

大长老眼中露出一缕精光，第一次抬头看他，麻衣随风展动，他年岁很大，白发飘舞，平淡中透出一股惊人的威压。

但很快这威压就消失了。

而也就是在刚才那一刹那，石昊宛若从人间到地狱，而后又回归，那一瞬间太可怕了。

被大长老盯住的瞬间，他浑身血液都凝固了，连思维都空白了，如同面对复生的十凶，一个生灵竟可以如此恐怖！

“你的心不算小。”大长老说道，恢复了平和。

“因为我知道，这一纪元很有可能会再次凋零，万灵皆灭！我不甘，大长老也不甘，九天十地的所有生灵都不甘，而我们所能做的就是从自身开始，我要变强，我要改变这一切！”石昊声音低沉，表达决心，在说明缘由，他想变的更强，无惧异域中的各路高手！

“修古法，需要道种，以你的资质没有一颗无上的古种太可惜了。”大长老说道，提到了这个问题。

石昊蹙眉，直言道：“我以为书院将我留下，能够帮我寻到一颗种子。”

他的确有过这种念头，尤其是刚才看到大长老垂钓，想到了书院下可能还有一座仙家洞府等待开掘，觉得希望更大了。

“地下有一座洞府，但不见得有无上种子，那种东西在仙古纪元也异常罕见，难以寻到。”大长老叹道。

“我自己准备了一枚种子，只是不知道是否合适。”石昊取出一颗种子，被混沌包裹着，不断变化。

“咦，这种子有意思，还未成形，在成长中，孕育天地造化！”大长老双目一下子无比深邃，像是要看透九幽。

“大长老，这么种子如何？”石昊请教。

“不简单，非常珍贵，不过现在看还在孕育中，不知道要等到什么时候。”大长老说道，很看重这枚种子。

并且，他第一次主动详细询问，这是从哪来得到的。

石昊认真回答，而后又道：“早先我想鸠占鹊巢，取而代之，以此天地胎盘孕育我自身，而非等待其成熟，融合进我的体内。”

“有想法，跟我要传的你合道法相近，也许真能成功。”大长老双目爆射出犀利神芒！

“嗯？”石昊惊讶，那不过是先前的念头，现在还不知道该如何取舍呢。

“这天地间，能有几颗无敌宝种？自古至今可以数的过来，仙院之所以能发现几枚，都是上一纪元的先民故意封存留下的，不然一种难求！”大长老说道。

他走遍九天十地，的确也想寻到一颗，但是失败了，难以采集到完美的种子。

界坟中有，他也去看了，但是万道树、天种都没有办法采摘，都被人守护着，不能触动，不然会有惊天变故。

舍此之外，再无其他！

而这也进一步说明了无暇道种的绝世稀有与珍贵！

正是因为如此，大长老翻阅无数古籍，遍寻前人经验与智慧，想另辟他途。

最后，他终于有所获，但是那条路却是断掉的。

“没有无上道种，就以自身为种，祭炼真我！”这是大长老的话语。

石昊大吃一惊，这想法很惊人，以自身为道种，根本不假外物，直接肉身成道，元神归一，真我演化。

这如何做到？之所以选择阴阳种，世界树幼苗，宇宙雏形的种子，那是因为，它们无暇，是完美的，天生为道！

那样的融合，才能踏出至高无上的路，才可以合道，成就无敌路。

而今简单一句要以身为种，这能行吗，自身可以超越宇宙雏形的种子、胜过万道树、强国天种吗？

“仙古纪元是否有人成功？”石昊询问。

“都失败了，或者成为了废人，或者将自己活活炼死掉了。”大长老平淡的回应。(未完待续。。)

...

第一千二百四十四章 唯一路

39_39951那水缸粗细的竹子，不仅树干，就连叶子都雪白如玉，神圣光辉普照。

它耸入高空，不像是一般的竹子那般笔直向上，居然有若虬龙，主干是弯曲的，苍劲无比，叶片茂密，羊脂光泽璀璨。

伴着混沌气，在根茎处形成一个池子，洁白汁液馨香扑鼻。

只是，所有这些神圣景象都不能让石昊陶醉，反而让他身体有些冰冷，旁边自那紫莹莹的石壁上的古老烙印揭示了什么？

那位不朽的生灵留下的嘶吼声，分明充满了不甘，甚至有一种沮丧，还有一些绝望，他要寻找破解诡异与不祥的办法？这有些荒谬！

因为，按照他的呐喊声，他们就是动乱的源头，是黑暗的深渊，是恐怖的尽头，可是他居然要化解！

石昊深想下去后，打了个冷颤，寒毛簌簌倒竖，从头凉到脚，一瞬间，他想到了很多，想到了太多。

“轰！”

人形的黑暗仙金走来，伴着最为凌厉的锋芒，浑身喷薄金属神霞，还有一种让人颤栗的杀气！

它要出手了，守在这里只有一个目的，那就是拦截！

来自异域的仆从，曾经追随一位不朽的强者，其主人叱咤风云，绝世强大，这样的一个金属人自然也曾恐怖滔天！

只是，它死了，被斩落于此，成为了傀儡！

这是什么地方，居然可杀异域如此强大的生灵，化为己用，那可是仙金化成的人形生物啊！

锵！

石昊抽出了大罗仙剑。以无匹剑胎指向前方，要跟他生死大对决。

对方的道行被此地的规则削掉很多，目前比他高半个境界，但依旧处于压制他的状态，但又不是彻底让人绝望。

“这是真身的碰撞。不仰仗外物。”那人形的黑暗仙金居然发出这样的声音，很机械，很呆板，符合一个傀儡的特征。

石昊怔然，在没有收起大罗剑胎的这一刻，对方的道行在激增。极度危险，一道神光从其天灵盖冲起，撕裂苍穹，即将斩落下日月星辰！

石昊倒吸冷气，默默收起了剑胎。不然的话，对方的所有道行都会被释放，那样的话他根本没有一点希望。

这是一种考验吗？石昊暗自一叹，让人无奈的关卡。

他都已经负重伤了，浑身骨头全部裂开了，金色骨髓在体内碎骨中可见，这种状态，还能力敌吗？

“来吧！”石昊一声低吼。满头长发飘舞起来，眼神犀利如同天刀，主动向前逼去。

轰隆！

天摇地动。像是两颗彗星撞击在一起，那黑暗仙金铸成的金属人也爆发了，没有任何的花俏，两人的拳头对轰在一起。

让人不忍目睹！

鲜血绽放，石昊的拳头裂开，带着神光的血满空飘洒。骨骼碎断，血肉模糊。遭遇了非常悚人的一击。

那是黑暗仙金，号称真仙炼器的瑰宝。成为人形后这样冲撞，举世难寻比它更坚硬的体魄了！

石昊自然吃了一个大亏，血肉怎能跟仙金相比？

除非成为无上生灵，睥睨古今，那个时候，肉身天下称尊，也许可以硬抗暗黑仙金，不然的话不可硬撼。

石昊踉跄倒退，看着那人形的黑暗仙金。

这样的一关，太变︶态了，谁能通过？

论体魄，那仙金肯定比血肉强大，这是质的差距，哪怕他是极境炼体士，在这个境界也不行，不是对手。

而论道行，对方比他高半个境界，差距不小！

这是让人苦涩的结局吗，辟邪神竹就在眼前，可是却有这样一个人拦在此地，怎么过去？如何过去！

“杀！”石昊双眉倒竖，眼光凌厉，全面的爆发，不想死在这里，要突破过去，要超脱。

这一刻，他浑身精气沸腾，神识鼎沸，肉身璀璨夺目，跟一具仙金人差不多，他发挥出了所有力量，动用宝术，杀向那个强敌。

轰！

鲲鹏法，举世无双，是他得到的第一种“十凶宝术”，在这里绽放出最为绚烂的光彩。

一头神鸟发出刺目的光芒，向着仙金人扑击。

只是，对方也有无上法，更有高于他的道行，还有无匹的体魄，这一战对于石昊来说太艰苦，不是对等的决战！

石昊彻底明白，大长老为何不来，让他独自前往，这是生死考验，简直就快成绝路了。

“是啊，如果连这一关都过不了，我如何才能超越前人，以身为种！”石昊怒吼着，坚定信念。

他跟这黑暗仙金人激烈搏杀，不断的撞击，可以见到，一个染血的鲲鹏在这里纵横，上击九天，下入九幽。

他从天上打到地下，又从地层深处打到九霄之上，血溅长空，无比的惨烈。

黑暗仙金人越发的可怕，起初是高半个境界，到最后简直要要彻底超越，道行越来越高，快要高一个境界了！

染血的鲲鹏，绝望之战。

这次的寻药之旅出现了太多的意外，都超出石昊的想象，先是战神烙印，然后是此地的绝杀之路。

石昊体内的的仙气冲起，缠绕在拳头上，轰向那个人形的黑暗仙金。

“哧！”

然而，在这一刹那，那人形仙金的拳头同样璀璨，冲起一道又一道仙光，更为惊人。

它是什么？黑暗仙金！

它是真仙的炼兵材料，自有仙道属性，此际化成仙光喷薄，一下子抵住了仙气，如同燃烧的汪洋，要将石昊淹没。

最苦的一战，石昊的拳头咯嘣咯嘣作响，血液飞起，剧痛无比。

论境界，对方高于他；论仙道气息。对方更浓郁；论体魄，对方无匹！

无论怎么衡量，都不对等，不是同一等阶的战斗，没有什么公平可言。

“雷帝秘术。绽放！”石昊驾驭雷霆，以无尽闪电劈这个金属人。

这很有效，对方的仙金躯仿佛要熔化了，已经变形，要成为液体，流淌出最刺目的光彩。炽热温度扭曲了虚空。

但是，到了最后，当雷电消散后它又重组，成为仙金人，简直无解！

“受伤了？”

石昊目光湛湛。他看出一点端倪，继续施展雷法，直至雷电耗尽，他精疲力竭为止。

“仙金人渐渐有了抗性，不怕雷电了？”石昊惊悚。

到了最后，对方化成金属液体，无处不在，依旧跟他厮杀。更为恐怖了一些。

没有人形，依旧可以作战！

“杀！”

石昊喝斥，轮回神通展现。自己的天生至尊术爆发，他跟这仙金人杀到癫狂。

艰苦的战斗，无尽的血拼，杀到后来，石昊觉得自己快要粉身碎骨了。

“超越之战！”淡漠的声音，无情的神念。在这个地方回荡，这是一种规则。也是守护此地的力量。

它可号令此地所有傀儡，维持此地的秩序。

这个声音道出了根本。唯有真正超脱，凌驾在所有同阶者之上，才能赢了这场战斗，胜过仙金人。

以弱击强吗？石昊的各种宝术沸腾，他怒吼着，所有大-法都施展了出来，到了最后，六道轮回天功都不知道施展几遍了，还是杀不了它。

“希望之战，不是绝望之战，超越前贤，胜过古今同境至尊，才能踏出此地，真正高高在上！”

石昊再次听到了声音，心中悸动。

“仙古覆灭，全面绝望，看不到一点曙光……”那古老的声音在回荡，带着悲凉。

它在诫后来者，如果过不了这一关，那就没有任何希望，无法匹敌世界另一岸的生灵，只有过了这一关，才有资格再起风云！

这个声音明确告知，黑暗仙金人杀到最后，几乎会成为一个无匹的教主，以高境界压制！

这是巨大的差距，不是一个小等阶的跨越，是带着仙道气息的生灵的全面的统驭，如仙山镇压万年，不可撼动！

杀到最后，石昊疯魔了，各种宝术飞出，如同一柄又一柄仙剑从他的身体刺出，绽放绝世光彩。

如果在外界，被人看到，一定会震撼莫名！

这个年岁，这个等阶，石昊却有如此惊世战力，这个纪元有几人可比？

只是在这个地方，他是被动的，随时会殒落，数次都险些被仙金人击杀，让人无奈的一战！

“嗯？”

石昊杀到疯狂时，看到了辟邪神竹下方那池子的旁边还有一块青石，上面有一行模糊的字，以仙古文字刻写。

“世界这一岸，所谓的希望之地，所谓的后手之一，不过如此，我来过，我取过辟邪神竹汁液。”

而后，还有一个印记，很古怪，很特别，那属于异域皇族的标记！

石昊眸子的光芒一下子炽盛了起来，那是一个年轻人所留，他看出了那个人留下的印记，蕴含着丝丝缕缕的影像。

有人曾经成功，杀到这里，以神池中的汁液淬炼过躯体！

石昊抬头，看到了神竹上那个孔洞，向下淌洁白汁液，应该正是那个生灵的手笔。

“来自异域的生灵，在上一纪元末期，曾经成功！”石昊心中震动，果然有天纵之资的人啊，却是敌手。

不过，他也看到那块青石上的文字痕迹，有些言不由衷，最后几笔很潦草，分明无力了，对方应该是险死还生才成功。

“我自然也能成功！”石昊呐喊。

在这一刻，他的唯一洞天压缩，周身各种宝术烙印在上，最后不断压制，全面收缩进体内。

到了最后，发光的洞天压制到极点，如一轮小太阳般，收缩进腹部，如同一面轮海般，在那里照耀出惊世之光！

“嗯？”

石昊有些恍惚，有些出神，更有一种彻悟，所有法在心中流淌而过，他迷惘间，像是看到了另一条路。

“生与死间的徘徊，生与死的分隔，我看到了希望……”他如梦呓，而后燃烧。

轰！

那被压制的一团光，一下子爆开了，形成一个轮盘，将仙金人击飞，让它龟裂。

“我的路，我的道，这是起始之路！”石昊明悟，他有一种全新的认知，心有所感，神有所悟，目光越发的灿烂了。

那仙金人坠落在地，裂痕恐怖！

石昊一步一步走向那方池子，要步入其中，而他心中所想的却是刚才的爆发，还有自己的感悟，那是一条路。

石昊出神，他觉得自己在悟道，属于他自己的道！(未完待续)。

...

第一千二百五十章 地狱

黄泉流淌，地狱无疆。

石昊深思，他这是在梦中，还是被强行带到了一片奇异之地？

亿万骨架散落在广袤的大地上，无穷无尽，随着微风吹来，骨粉如同尘沙般荡起，景象恐怖之极！

这是一片绝灭之地，没有生灵，见不到勃勃生机，有的只是死亡还有衰败。

石昊掐了一把自己，感受究竟是否为真实，很痛，他睁大了眼睛，觉得不可思议，脸上写满了惊容。

他……来到了地狱附近？

石昊真的惊住了，这一切是如此匪夷所思，不久前这里还无比的圣洁，但是现在却这般的荒凉，充满死亡的气息。

他轻轻踢了一脚，地上的骨架飞起，在虚空中炸开，挡不住他凌厉的一击，雪白的骨粉洒落而下。

石昊不解，为什么成为了这个样子，黄泉果有这样的威力吗，将他带到了另一片天地？

他向前走去，决定看个究竟，鲲鹏翅一展，且驾驭着雷电，石昊划过空旷的长空，俯视着这片死气沉重的大地，如同一个巡天而过的神祇。

大地尽头，断崖宏大，无边无穷，在下方那个巨大的火山口如同深渊一般吞噬一切。

“嗯？”

石昊一惊，他感觉到了一股吞噬之力，要将他吞进去，力量磅礴，无以伦比，竟有些难以抗拒。

他赶紧倒退，不想这般的被动，随后石昊离的足够远了，动用天眼通朝着火山口内眺望。

在那里面，传来阵阵凄厉的叫声，隐约间可见，一头又一头魔神在带着枷锁，浑身淌血。在咆哮，在挣扎。

还有一头又一头厉鬼，浑身白骨森森，粘着腐肉，在那里狰狞无比，厉叫着，仿佛有天大的冤屈。

并且，有岩浆涌动，不时有恶鬼坠落进去，化成一缕轻烟。被焚烧的什么都没有剩下。

那不是一般的岩浆，居然带着血腥味，隔着很远都能闻到一些，果然是无限阴冷与可怖的地狱。

石昊倒吸了一口凉气，不断后退，他有点不明所以，究竟是怎么进来的？

突然，那宏伟的火山口喷发，地狱暴动。喷出来的不是岩浆，而是白骨，是厉鬼，漫天都是阴雾。鬼怪在哀嚎声，景象惊天动地，白骨成为了此界的全部！

“天啊！”石昊忍不住一声呻吟， 白色骨头到处都是。死气滔天，厉鬼无数，在天地间涌动。

他生出一股不祥的预感。接着感受到整片世界都在剧烈抖动，天地将倾覆，乾坤要颠倒，一切都不一样了。

呼！

火山口内的地狱那里，发出呜呜声，阴气冲霄，而后血光澎湃，最后黑雾扩散。

“不！”

石昊一声怪叫，尽管在抗争，逃向远方，但是根本无用，整片死亡世界都在颤栗，被一股强大的力量拉扯着，没入那火山口内。

无垠的大地上，高山虽然稀稀疏疏，不是很多，但是每一座都恢宏而高耸入云，但是此时却发生了奇异的变化，山体如尘土一般向着火山口中的地狱而去。

不仅如此，其他骸骨、巨石等也都翻滚着，被吸进了火山口内的地狱中！

这让人愕然，大地何其广袤，无边无尽，景物数不尽，但是现在却全都集中向一起，坠入火山口内的深渊。

这很不符合常理，最起码有些大岳看起来比之火山口看起来还磅礴，可是现在一样被吸进去了。

那里像是一个黑洞，吞噬一切！

石昊没有避开，未能走脱，也被吞了进去，坠入黑暗的地狱中。

轰！

他跟着乱石、白骨、巨山等一同坠了下来，许多东西直接砸在他的身上，重逾何止千钧，如果是一般的人早就成为肉酱了。

石昊浑身发光，撑开洞天，守护自己，不让那些东西砸在体魄上，但是上方不断倾泻，地上是所有巨山都砸了下来，如同一颗又一颗陨星轰击。

这让他承受了巨大的压力，即便是天神，也有力竭时。

还好，石昊足够的强大，完全的抵挡住了，任石山成千上万，接连的砸来，他万法不侵，体外符文闪耀，将一座又一座山峰削成齑粉！

同时，还有许多其他山体等从远处坠落，直接掉进赤红的岩浆中，有些当场化成灰烬，有些如同碎石块落进大海，只溅起几朵浪花。

石昊毛骨发寒，这是什么地方，岩浆无边，可以吞噬一切物质，毁灭一切。

他甚至看到有些魔神，在火山口冲击进来的巨石等冲撞下，也跟着坠进岩浆，当场惨叫着，化成烟雾。

终于稍微安静了，地上东西都被吞进来了，不再有东西坠落，地下世界也真正显化在石昊的眼前。

浩瀚无边，岩浆上浮现着一座又一座白骨筑成的岛屿，一座又一嘴黑色的古老殿宇出现，当中有魔神、厉鬼进出。

此外，岩浆上还漂浮着一些大陆，漆黑如墨，上面有很多孔洞，是石窟，在有魔鬼等出没，这简直就是阴间。

每隔不久，有些白骨岛屿就会沉没，有些黑色的大陆也会解体，坠入红色的岩浆中，化成粉末。

诸多魔神哀嚎，无尽厉鬼咆哮，在挣扎，很多白骨手掌从岩浆中伸出，但是很快就又被熔化掉。

森罗地狱，不外如此！

岩浆海中，不断有巨大的石柱出现，耸入高空中，上面绑缚着先天神魔，饱受折磨，有火焰炙烤，有神剑劈砍。

有些被拔掉了舌头，有些被斩落了头颅，一时间竟不死去，还在挣扎。

种种可怕的事在发生，石昊看的头皮发麻，他有点怀疑，这是真实的吗？竟有这样的诡异之地，实在有点凄惨！

轰！

突然，岩浆海深处，有一座金色的殿宇升起。散发着炽热，还有仙道气息，在那里有一个生灵弥漫开来仙雾，他带着枷锁，被五根铁链锁着，锁住了四肢还有头颅，让他悬空，如同五马分尸般。

在这一刻，石昊分明真实的感受到了仙道的力量！

但是，接下来的一幕让他震惊。那五根铁链化成五彩仙金，颜色不同，被绷的笔直，开始拉扯那个人。

“啊……”那个生灵嚎叫，仙雾激荡，神圣而强大到无法想象的力量在汹涌，想要挣脱。

结果，噗的几声轻响，血光冲霄。五根铁链拉的很紧，将他的四肢还有头颅全部扯掉了，血淋淋，惨不忍睹。

“那是仙吗？”石昊惊悚。分明感受到至强的仙道气息，可是那个生灵还是被分尸了。

伴随着一声惊天动地的嘶吼声，那个被分尸的生灵跟着金色殿宇，还有锁住他的五彩仙金。一同向着岩浆中落去。

这一刻，血腥味扑来，无比的刺鼻。

他怒吼着。大叫着，却无力回天，最终进入岩浆海中，慢慢被腐蚀，发光的体魄变得漆黑，仙气减弱，死气蒸腾。

直到最后，他彻底被淹没了，只有气泡汩汩涌出，随后那里黑雾滔天。

就这么完了？石昊见到这一幕，觉得身体冰凉，非常寒冷。

怎么会见到这样的事，一切都太突然了，可怕的让人不寒而栗，令石昊简直不敢相信。

“我不信！”他大叫着。

轰的一声，一座白骨筑成的小岛从岩浆冲浮现，红色的岩浆液流淌，岛上腾起几条锁链，一下子锁住了他。

石昊剧烈挣扎，但是竟躲避不过，也无法挣断，就跟刚才疑似为仙道级的生灵一般，被捆缚住，如同五马分尸。

石昊的四肢还有脖子被冰冷的铁链锁住，勒进了血肉中，身体被蹦的笔直，难以挣动哪怕一下。

生命竟是如此脆弱吗？他要被五马分尸于此！

不久前，石昊还意气风发，因为他悟出了自己的路，还得到了天大的机缘，可以睥睨同代，可现在却这么的狼狈，要死在地狱中了。

起初，他不相信这是真的，可现在冰冷的铁链缠绕在脖子上，都要勒断了颈项，是这么的真实。

“地狱裁决！”恍惚间，他听到了来自岩浆海深处的一道冷漠而无情的声音，接着铁链被绷的如同神剑，开始撕扯的躯体。

噗！

一声轻响，石昊感觉刺骨的疼，难以忍受，他忍不住一声大叫，眼前血液溅起很高。

最后的一刹那，他看到了自己的头颅被撕了下来，还有四肢也都断裂了，被五马分尸般，扯成数段。

这是一种难言的痛，让他感觉一阵屈辱，怎么能这样死去？

谁能这样对他？石昊不甘，还有一种愤怒，他忍不住想仰天嘶吼，不能忍受，这样的落幕太可悲。

只是，他能改变什么？连那疑似真仙的生灵都被扯碎了，更何况是他。

“我不甘！”石昊咆哮着，如同疯魔。

他的四肢还有头颅等跟着白骨岛屿落进岩浆中，炽热涌来，焚烧其躯，血肉一下子干枯了，这岩浆可毁神明！

不久后，石昊血肉消失，只剩下了白骨。

“呵呵，哈哈……”

在这一刻，石昊没有了悲哀，也不愤怒了，竟然温和的笑了，而后大笑。

“我不信这是真实的，虽然它很生动，让人分不出真假，但我相信，一切都是精神作祟，活在我的意志中。”石昊平和的说着，他一下子安静了下来。

“还有什么磨砺，尽管来吧！”他轻叱。

接着，一口仙剑飞来，发出璀璨的光，瞬间刺穿了他的眉心，钉住他的元神，让他眼前发黑，彻底陷入黑暗中，像是身死道消了。

“黄泉果，果然不简单，无愧其名，让我误以为自己真的经历了黄泉地狱，要死掉了。”黑暗中，他依旧在自语。

“不错，最痛苦的折磨，最苦难的经历，才能锻造出坚韧的元神，至强的意志，这就黄泉果吗？来吧！”

石昊喝道，他坚信所经历的不是真的，哪怕现在很难证明与分清。

天神书院的大长老并没有告诉他黄泉果的各种奇异之处，只告诉能壮大元神，现在他在痛苦中有了一些明悟，认为所经历的不为真，只是一种磨砺。

“我要变强，地狱来吧！”他大吼着。(未完待续。。)

...

第一千二百六十一章 内道

天地大道，宏阔无边！

它无形无质，没有具体规模，更无真正的体魄，它是无上的，高不可攀。

此际，一道恢宏的波动碾压而下，让乾坤颤栗，让石昊生命核心悸动，灵魂都要崩开了，若非身下石板护佑，注定要灰飞烟灭。

他擦净嘴角的血，凝视虚空，体悟那种壮阔，虽然看不到具体的“大道”，但是各种光雨，还有那无形的气势足以慑服人心。

大势，大道！

石昊闭上眼睛，从研究那种细微的因子状态中回归所有神觉，暂时不再纠结秩序的基本组成部分，而是着手于最古朴的“道“。

这所谓的大势，所谓的道，完全是一种最抽象的东西，不像是秩序神链那般，需要去构造。

如果真的要去构造，那么就是无穷无尽的秩序神链交织，彼此相互影响，密密麻麻，构建乾坤间的无形场域。

而这样道，如何去演绎，如何去阐释，几乎是无解的，它千变万化！

想要具体的去模仿，甚至说是摹刻，简直不可能完成。

所谓的悟道，掌握了道则，这些其实都是具体的小规则，不可能是大道的终极奥义。

或者可以说，是生灵截取到了天地大道的一角而已，得到了碎片，悟通了一个片段，而非全面的掌控。

如果洞悉大道全部，那么便真的超脱在上，不仅长生不死，多半也可以称之为上苍了吧。

石昊怀疑，就是真仙也不见得彻底悟尽道，知道全部。

“所谓诸天万道，那应该是说有无穷的大道，无数种大道吗？这样的话，怎能去参悟个透彻。”石昊自语。

远处。那个美丽无暇的女子一头紫发，莹莹发光，眼眸中有彩霞闪过，她很惊讶，一个少年而已，境界还不是很高，居然就要涉足这样的领域了吗？

很快，石昊摇头，他一下子明白了，所谓的诸天万道太具体了。这是一种谬论。

道，只有一个，就是道，非要分成一种又一种，进行人为的肢解，是错误的。

他明白，高境界的修士都会知道，大道无形，没有定势。不可捉摸，唯一高高在上。

只是，自古以来，人们悟道。偶尔截取到一点道则碎片，就觉得体悟到了一种道，明白了一种理。

故此，也就有了人为的划分。什么三千大道，什么诸天万道，什么十大圣道。什么五行大道，都是在这种情况下定义的。

无名天地之始，有名万物之母。

道无形，道无体，道不可真正具体的描述出，宏大而又无处不在，不可捉摸。

石昊了然，所谓的三千大道，所谓的诸天万道，都是规则，称不上道，只是前人的细致划分，是“道”的部分烙印。

或许，将所有规则拼凑在一起，才有可能描摹出真正的“道”。

在过去，石昊也在谈诸天万道，希冀超越在上，渴望了悟透彻，从而超脱。

“我也要先掌握数千上万法则后，跟一些古人般，然后去拼凑出大道的模糊体貌吗？”石昊自语。

他进这颗种子内，就是为了跟诸天规则接触，然后具体的学习，悟透，接近真正唯一的道。

石昊伸出手，让一道道从天而降的秩序、规则等缠绕在指端，双目烁烁，盯着他们，如何以它们拼凑出古朴而原始的唯一的道？

时间流逝，一天、两天、三天……

光阴碎片消散，在这里体悟不到岁月，只有它自己独自的流淌，而那悟道的人石化了，一动不动，像是寂灭了。

许多天，也许是数十日，也许是数百天，石昊才复苏，对于他来说仿佛才过了一瞬间，并无多大感觉。

他用各种规则拼凑，想表达出那种大势，想挥洒出大道之威，但是颓然的发现，一切的描述都是苍白的，他展现出了一种强大的“势”，但依旧只是道的一部分，的确悟道了，但还是古朴大道的一段烙印，只截取到了少许。

“道可道，非常道。名可名，非常名。一切都不可捕捉，一切都属于天地自然，强取无用，无为自在。”

石昊一声叹息，有些无奈。

如果说是成为高手，他早已做到，已经足够了，因为他不时悟道，不断捕捉到玄妙的规则轨迹，也就是真实意义上的一种道则。

但是，那真的是只能算是秩序规则，并不是唯一的道的全貌。

他想得到更多，因为他知道，研究三千大道，或许确切的说是研究三千规则等，是不够的，那只是前人揣摩到的道的本相的部分真貌。

而未来的敌人会有多厉害？肯定比古代前贤强，不然先民何以战败？！

“超越诸天万道之上，这很狂妄吗，或许吧，年少轻狂，总得发出一些豪言。”石昊自嘲。

他知道，要超越所有规则之上，才能算是了悟透大道，但是现实意义不大，那更多的是在对抗各种秩序法则，而非道。

“道！”

石昊盘坐，手抚石板，双眸湛湛，内心澎湃，他想到了一些，外在追寻很多，已经到了极尽，也许从内在自我入手才行。

“道，无形，没有定势。这天地万物，一草一木，所有都在道则下，都在道的笼罩中。”

石昊自言自语，而后内视自身，将自己当成了天地。

“我之体，便是乾坤。我的精神，我的血液，我的内在，便是道，这是内在的。无名天地之始，有名万物之母。矛盾吗？”

自身个体与真正的与大界并列！

石昊觉得，自身轻狂，唯有“不知天高地厚”，将自己的身体视作大乾坤，比肩大宇宙，才敢作如此对比。

“我的形体就是乾坤，哪怕跟星域相比，渺小若微尘。我的精神就是体内的道。”

石昊黑发披散，眸子炽热，若是敬畏，若总是想着诸天万道，仰视天地规则，那么很难有这种狂态。

他内求自身，暂时不再去想外在的一切。

“这是我悟道的本质，早先就有这样的念头了，那就更进一步吧，因诸天间的万种规则入体。跟自身道体印证，两相比较，才能看到与了悟自己的体内之道。”

“我求的是自身的道！”

他承认大宇宙古朴的道，但却明白，那种大势不可能全部捕捉到，不可能全部描绘出。

那么，只有真正内求了！

天生万物，一尘一界，而人体也是一座乾坤。也是完美的，完全可以构建出那种不可捉摸的无上“道”。

当然，相对自身来说，它也是唯一的。

“轰！”

石板震动。石昊真的在这样做，这很危险，引各种秩序神链入体，演化其形。在体内寻求对照。

规则灿若星河，一条一条，密布其体内。随后无穷无尽，简直要将他粉碎了。

当然，石板发挥了作用，始终守护石昊，不让他湮灭。

因为，这是在一颗种子内，这是一个天地胎盘，受此界庇护，在孕育天地宠儿。

如今石昊取而代之，坐在这个位置，自然也享受到了优待。

这是无法想象的机会，观摩万种规则，无穷尽的延伸，交织。

在他的血肉崩坏中，各种神链在灿烂的演化着，而他的血肉又在石板的作用下迅速恢复。

这很可怕，也很残忍，但同样无比的绚丽！

石昊的血液流淌，跟这些规则共鸣，蔓延向四肢百骸，这是道则的延展，他的体内的筋脉在颤抖，不断的发光，那是道的碎片，在悸动，在共振。

他的骨头在铿锵作响，那是自身体内大道的各种支架，是主体部分。

他的血肉也在簌簌律动，如同无尽树叶般，哗哗齐摇，那是道的形，是在弥补所有欠缺，使之圆满。

不知道过了多久，石昊惊醒了，他差点被外界的无穷规则焚成焦炭，是石板让他复苏了。

“我身体的骨头、血液、皮肉就是内在的道吗？”石昊脸色苍白。

这看起来有些荒谬，被人得知的话，会显得很可笑。

“道是无形的，没有定势，什么都可以是，什么都不可以是。”石昊目光渐渐璀璨了起来，变得坚毅。

“没错，我的体内的道，想它是什么它就是什么，我的形体是乾坤，体内一切都是道。”石昊一本正经。

远处，那美丽的女子愕然，她觉得这个年轻人可能走火入魔了，在考虑要不要救助。

“我没有疯狂，就是这条路，求体内的道！一粒尘，可填海，可破开大宇宙，而我之人躯，虽然渺小，也可破开大乾坤之道！”

下一刻，石昊寂静不动了，诸天规则降落，环绕着他，依旧在明悟，依旧在探索。

其形体对应大宇宙，其内在的道对应外界无上道。

他先是了解秩序神链的组成部分，也就是那些细小的因子，而后又揣摩恢宏的大道，石昊陷入了最深层次的寂灭中。

此时，他如同一个死人般。

也不知道过了多久，那些规则，从天而降的无穷法则链条全部缠绕在他的身上，结成了一张网，而后继续编织，继续缠绕。

最后，所有的规则纠缠在一起时，构建成一个茧，很古朴，没有光泽，将石昊束缚在当中。

“以我形为天地，内在即道。”

很轻的话语从茧中传出，但是却让不远处那女子身形一震，打了个冷颤，她总觉得要有什么事情发生。

轰！

下一刻，一团火从茧内冲出，拳头大，先是化成了一面镜子，照耀出无尽道则奥义，而后又化成仙火，释放混沌气，它开始炙烤那个茧。

时间不知过去多久，像是千百世那么远。

那团火焚烧茧，经文声不绝，那茧上的“蚕丝”不断勒进石昊的体内，而后消失，最后又崩断而出。

到了最后，那里一片焦黑，茧在破灭！

“道之茧？”唯一的观看者，那女子惊悚。

以外在道为茧，包裹自身，求内道，求蜕变，其破出，求化蝶。

那女子觉得，这个少年是一个疯子，不可理喻，完全是疯魔了，居然敢这样做，真要逼迫出肉身内的道吗？

很快，她倒吸了一口冷气，看到了焦黑的茧中露出的部分躯体，没有光泽，但也没有被焚碎，她觉得，这个少年可能会成功！(未完待续。。)

...

第一千二百六十二章 种成

残破的茧，逐渐剥落，妖异而惊人。

由道则构建成的茧被焚的破损，它如同焦炭，渐渐碎裂，露出里面的人，其肌肤暗淡，在道则中竟有种古朴之气，不像是生命体，倒像是一件器物。

轰！

焦黑的茧突然灿烂，熊熊燃烧，那是规则，那是秩序，旺盛到了极点，淹没石昊。

早先这个茧被那团拳头大的神秘火光焚烧时，也没有这般刺目，此时居然燃到极致，绚烂到尽头。

同时，这也是可怕的，意味着诸天规则的碰撞、湮灭，让身处中心的石昊如何对抗？

不远处，那个美丽的女子发出一声惊呼，在她以为石昊可能成功时，居然又发生了这样的蜕变，不可预料。

的确，石昊遇到了天大的麻烦！

暗淡的肌体一下子被点燃了，明亮到顶点，因为他化成了火炬，被各种规则笼罩，跟着那只茧燃烧。

这是道火，诸天万道化成的火焰，最是恐怖！

什么都可以焚毁，什么都能化成灰烬。

道，大天地只有一个，但却可以分化成上万规则，此时就是由它们组成的火焰，可以斩灭一切。

石昊的躯体千疮百孔，一瞬间不成样子，但却没有流血，有的只是坑坑洼洼，还有黑的不成样子。

他就像是一截破损的木炭，而后又被乱石砸的破烂。

此际，他已经走到了毁灭的边际，随时都要形神俱灭。

石昊一叹，他就知道，怎么可能会那么顺利，如果一蹉而就，直接成功，古代就有人成就无上位了。何需等到今天，至今无人能走通这条路！

同时，不远处那个拳头大的神秘火团依旧在跳动，被仙气还有混沌光缠绕着，尽显迷蒙，无比神秘。

这道火，石昊曾经怀疑是仙火，是混沌焰，是九天十地中第一火。

可是现在他有点怀疑了，难以说清这究竟是什么东西。它可以化成镜子映照出最深刻的大道，还能成为火焰，焚烧万物。

就在刚才，它曾经将由规则化成的茧生生烧穿！

而现在它却不动了，袖手旁观，只在一旁看着，像是在静等一个结果。

石昊遭遇了危机，随时会丢掉性命，被烧的油尽灯枯。皮肤干裂，骨头都快断了，从他那焦炭般的肉身上兹兹冒出油脂，这让人看的头皮发麻。

最起码。不远处那个女性生灵都觉得有些发瘆了，有心阻止与相助，但是又不知道是否有必要。

因为，石昊还活着。还在对抗，还在悟道。

她有些觉得，这个少年是一个变︶态！

石昊的确在悟道境中。近乎是一心多用，甚至神识迷惘时，依旧想到了很多事，过去的种种一一浮现心头。

这种绝境，他曾经经历过，昔日修仙气时，也曾被大道之火焚烧，可谓九死一生，近乎灭亡。

现在，被万道火光炙烤，他看到了最本质的符文要义，看到了这大宇宙的本源要素，看到了组成部分。

他一方面近乎贪婪的观摩，跟自身对比，用以激活“内道”，两相印证，一方面也得顾忌生命，万一自身直接殒落，那就什么都完了。

石昊的身体快被烧烂了，血肉近乎无，只有枯骨架，被一层皮包裹着。

只是，他没有死，在其体内有一种抗性，抵住了万道规则之焰火的侵蚀，这是因为当年他就被焚烧过，曾经经历，自身体内有火光共鸣。

“那个时候，我就已经踏上了这条路，那个时候我活下来是奇迹，就等若已经在开始激活‘内道’，是它，在阻止，在对抗大宇宙之道！”

石昊明白了，一下子想通了很多。

轰！

只是，这个时候火焰更盛烈了，比之当年的诸天万道火焰更为璀璨，也更为可怕。

当年，他只是借万火锻造己身，焚烧出仙气来，只是初步的焚真我，而今却是规则漫天，如瀑布般从天穹倾泻而下，是全面的，毫无保留。

这种力量，简直不可抗衡，随时要将他化成齑粉！

就是此时的石板发光，在全力护佑他，效果都不是那么明显了，石昊时时刻刻都有化成一片焦黑灰烬的可能。

轰！

最后，石昊体内出现一道清光，不是很明亮，但却很真切，是从一道门内发出的。

他开启了肉身宝藏，犹若打开了一道仙门，人之体也许有很多门，现在他已经开始挖掘，释放这种东西。

而这也就是所谓的内道，可以同大天地并列。

一粒尘尘可填海，就是这种蕴意，人体虽然渺小，无法跟星系相比，但是一旦开启体内的“门”，那么的确可以超脱。

轰！

诸天万火化成了一个奇怪的图形，挤压而下，不再是火焰的形状，要将石昊粉碎。

与此同时，他的体内也是如此，出现一簇又一簇清光，全都很神秘，组合在一起，也形成一道图案，对抗外界之力。

“那是……”不远处，那个女子相当的惊讶，那一簇又一簇清光是从一扇又一扇门内发出的。

瞬间，在石昊的体内有很多道门出现，全都裂开一道缝隙，发出微光，跟外界的压力抗衡。

石昊激动无比，这是内道，是人体自身的力量，验证了他这条路的正确！

果然，人之自身就可以同大宇宙并列，内道可以跟外面的大道抗衡，是并驾齐驱的，关键是如何让它“出生”。

轰隆！

外面，诸天万火显化，镇压而下，最后形成的图形竟出一条阴鱼，压的石昊筋骨要折断，扭曲成一条曲线。

而在石昊的体内，发出清光，汇合在一起，形成一条阳鱼。冲出体外，在他身体另一侧挤压。

“这是……”那女子眼眸睁的大大的，非常的震惊，只有她看到这一幕，难道这就是此少年的路吗？

这极其让她震撼，那绝对是道的阐释，是道的体现。

大宇宙之道压落，跟人身，还有内道组合在一起，形成阴阳太极图。

这若是人为阐释天地奥义、画出来的也就罢了。算不得什么，可是现在却是在这种境地下形成。

须知，此时那个少年正在吃苦，随时要死去，不可能会有意摆出这种姿势，这完全是自然而生。

这种痛苦，这种折磨，这种经历，此时居然显化出这种无上道图。

这一刻。什么都静止了，什么都停息了，无论是空间，还是时间。都仿佛陷入了永恒的寂静中。

光阴止步，时间凝固。

一刹那，石昊仿佛得到了不灭，这种凝滞。这种时空的停驻，让他感觉到了一种深邃的空旷，无比的悠远。

凝眸的瞬间。他仿佛跨越了万古。

带着沧桑，带着厚重，还有一种无垠的黑暗，他如同在跨渡一场轮回。

哧！

终于，凝固被解开，一切回归正常运转，石昊的身体破损，那所有的清光都散开，没入其体内。

与此同时，外界的诸天万火熄灭了，就此消失了。

“那就是你的路吗？”不远处，那个女子颤声问道。

“不是！”石昊否定，那只是一个巧合，一个刹那，却不是尽头。

大宇宙不是他，而他也不愿意跟这大乾坤融合为一体，也许有朝一日，他会离开。

他所能仰仗的只能是自己，是自己的肉身，还有自己的精神，唯有自身强大方可！

轰！

在他体内，天崩地裂般，一道又一道仙门绽放，如同一座又一座火山，熊熊释放潜能，释放力量。

他被这种光淹没了，无比的璀璨。

“如果我愿意，可以摆出无数种那样的图案。”石昊说道。

于是，在他的体内，还有在他的体外，出现了也不知道多少阴阳神图，在血液中流淌，在骨头上烙印。

还有的放大，出现在体外，将他包围，让他身体重新成为那道优美而强大的阴阳曲线。

但是，它们最终又散开了。

他的道，求的是内道，不一定非要用这同图案阐释。

此际，石昊在真正的悟道，在求取强大的力量，或许不能用求取这个词，因为他不会求，只是在在开启自身，这本就是属于他的东西。

前提是，真正了悟真我，明悟自身。

就在不久前那一刻，天地凝固，时间静止，他仿佛跨越了万古，回眸凝视亿万岁月，就在那一瞬间对他冲击太大了，因此而明悟，开启了体内诸多的“门”。

“门……开启时间……很有限，因为你……还未成长到那一步。”

就在这个时候，有一个声音传来，断断续续，犹若风中烛火，且是如此的沧桑，带着疲倦，带着暮气，带着垂死的气息。

那是团火，拳头高的火焰。它被仙气笼罩，被混沌光裹着，越发神秘。

而在此时，石昊吃惊的睁大了眸子，因为他看到了此火的另一面，与众不同。

拳头高的火，还是那么一团，没有变大，但是他分明看到了无数的身影，在战斗，在长啸，在哀嚎，以及无尽的血光。

亿万生灵哀嚎，数不尽的魂影冲击。

轰！

直至最后，他眼前恢复宁静，耳中的声音消失，那团火仿佛才恢复正常。

“这团火究竟是什么？”石昊声音苦涩。

随后，石昊凝视体内，那是一道又一道门，是如此的璀璨，在为他演示无边的道则，在释放最玄奥的链条。

这是内道，是他的道！

而他如今只是突破一个境界，要成为教主级高手而已，不是站在人生最高处，如今的释放只是刹那的，需要他在日后的岁月中真正开启所有门户。

“以身为种，跟我想象的完全一样。”石昊自语，他在走自己的路，跟大长老传授他的大致相同。

求内道，倚仗己身，不求大乾坤之道，这就是他的路。

以身为种，就是要开启自己体内的门，释放自己的道，这才是起步，如今真的如同只是栽种了一枚种子而已。

在他的体内，无数的门并不是真正彻底的开启，在缓缓闭合，最终每一道门都只留下一道门缝，释放出一缕清光。

最后，这些清光交织在一起，组合成一枚种子，凝在他的体内，最后跟肉身融合在一起。

其他人求取的是大乾坤孕育的一颗完美的种子，融合在己身内，得到大世界的认可，这等若是上苍之子。

而这样的上苍之子，自然会得到大天地的各种规则庇护，可以挥洒大天地之力，神威莫测！

只是，这终究是托庇在这一大宇宙中。

石昊以身为种，这是完全不同的。

目前，他凝结出了这枚种子，就是自身，将来要倚仗的也是自身！(未完待续。。)

...

第一千二百七十九章 地下

荒要召唤一群人进地下仙府世界，这是何等的大气魄，其他人又是羡慕又是嫉妒，这太疯狂了！

曹雨生、太阴玉兔、长弓衍、魔女、凤舞等人并不觉得意外，皆飞了过来，落入烂泥塘间。

天神书院的弟子则就没有那么平静了，一个个都惊喜，万万没有想到，荒会带上他们，这是一桩无法想象的大机缘！

他们跟荒并无多少交集，过去都没有说过什么话，可现在只因同属一院，为他抱打不平了几句，就得到了这个机遇。

烂泥塘不算很大，但也不算小，足以容得下这些人，泥浆溅的到处都是，中心部位裂开一个巨大的洞，仙气冒出。

“荒，你未免太张狂了，你一个人进入也就罢了，还想带一群人进去！”暗中，有人冷冷的说道。

“我乐意，你管得到吗？”石昊直接驳斥。

“嚣张！”暗中，有神光腾腾，从那地下世界中冲来，惊雷一道道，闪电一条条，有人对他们攻击。

“哧！”

石昊右手探出，五指齐张，不断放大，简直可以遮拢天地，一下子将那洞口覆盖了，一把抓住了所有雷霆。

在其指端，雷光滚滚，十分的恐怖！

此际，他的手掌如同乌云一般巨大，每一根手指都如同撑天支柱，震撼人心。

“掌中乾坤！”有人叹息。

修为到了一定层次，不单只是局限于固有的宝术，自身也可以排列骨文，组成大神通，眼前这就是体现。

石昊大手落下，将所有雷霆全部炼化，而后他翻手间，像是天塌地陷一般。掌心垂落下成千上万道雷电瀑布，汹涌而下。

“这……”所有人都呆住了，这也太壮观了，许多人看的头皮发麻。

“荒，你敢！”有人怒吼。

“你难道想攻击所有人吗？”还有人这般冷声道。

“少废话，你们身在下方，对我攻击，以为藏头露尾，我无法确定是谁，就不敢出手了？做梦！”石昊强势的回应道。

轰！

石昊一巴掌就拍了下去。真正的天崩地裂，烂泥塘被毁，下方的地层都在隆隆颤动，发出轰鸣声。

并且伴着神光，因为下方有洞府，有仙家道场，遭受石昊这样的重重一击，许多古老的法阵被激活，在这里释放不朽的力量。

像是捅了马蜂窝。引发暴乱！

早先冲下去的几人吃了苦头，急忙防御，不然的话多半有性命之忧！

地上，人们看的目瞪口呆。荒果然胆大包天，强势无匹，有人暗中针对他，他便直接陷所有人于险地中。

“荒。你……过分了！”有人寒声道。

“废什么话，害你们的人不是我，暗中对我挑衅的人才是祸首。你们身在下方应该知道是谁，却不向他讨说法，看我可欺吗？不服，上来一战！”石昊冷冷的回应。

人们无言，这是真正的彪悍啊，讲道理，也很霸气，敢触怒，必凌厉还击。

下方开口的人也无语了，这主还真是得罪不起，轻狂的一塌糊涂，再针锋相对的话，估计荒会直接跃下来决战。

片刻后，地下世界恢复平静，不再大地震，有氤氲光雾席卷。

“我们也下去。”石昊说道，一马当先，撑开一片光幕，守护住前路，免得遭受袭击。

当然，他也有自信，现在一般的人不敢轻举妄动，因为紫日天君被他击败，有很大的威慑性。

泥塘下很幽深，也很开阔，是无边的大溶洞，各种石钟乳千奇百怪，发出灿烂的光泽，如同一座又一座瑰美的雕像。

“荒大人，你抓住的石匣中究竟有什么？”天神书院的一位学生好奇，在这里问道。

石昊心中一动，早先从烂泥塘中飞出一道霞光，包裹着一个石匣，被他得到，也正是因此而引出他下场，跟人战斗。

石昊从怀中取出，这石匣流动蒙蒙光辉，被封印着，很难撼动。

“嗯？”他几次用力，居然都无效，而后开始破解骨文，尝试全面瓦解掉。

“力之规则？”石昊蹙眉，一番认真的检查后，他心中一跳，石匣上附着着的骨文很神奇，形成一股巨大的力量，压制其开启。

“开！”当弄明白后，他一声大喝，用力一捏，以暴力破坏这个石匣。

轰！

这天地间，爆发出一声剧烈的响声，震动乾坤，惊呆了所有人。

尤其是，这地下世界都开始崩塌了，惹的更下方的几大年轻至尊脸色铁青，就是蓝仙这等绝代丽人也额头浮现黑线，咬牙切齿。

“荒，你太过分了，有人对你出手不假，可你也不能总是故意报复吧？”有人忍不住喝道。

“嗯，这次是一不小心，不过我拒绝道歉，谁叫尔等刚才挑衅。”石昊回应。

下方的人真的无言了，这位还真是难惹，实在太嚣张了，不过他们当中也的确有人理亏。

一股极尽光华冲天，让地面的上的人也都心中大震动。

地下世界中，石钟乳遍地，光泽灿灿。

曹雨生、龙女等人一起注视，看着石昊的手中，闹出这么大的动静，当中到底有什么？

石昊以蛮力开启了石匣，对付这种蕴含着巨力的规则，其实最有效的手段就是强制破除。

石匣开启后，一颗雪白的头颅探出，探头探脑，很是滑稽。

众人愕然，揉了揉眼睛，确信没有看错！

从仙府中飞出的石匣内，有一个生灵，而非什么器物，这实在有点匪夷所思，多少年过去了，里面还有生物？

“一只龟！”小胖子曹雨生叫道。

仔细凝视，所有人都无语，这是一头雪白的龟，巴掌大。背壳晶莹，如同羊脂玉石般，就是肢体等也如此。

跟寻常的龟不同，它很有灵性，一双眼睛贼溜溜。

“这是什么龟，该不是一株长生药通灵，化成了白龟吧，我记得在三千州时曾有一株白龟驮仙的奇药！”小兔子口水哗哗的，红宝石般的大眼睛要喷出火焰来了。

其他人闻言，也都是一惊。这不是没有可能！

毕竟，这是从仙府中冲出来的石匣，当中蕴含着的自然是仙珍。

“你们想多了。”石昊摇头，因为，他认出了这头雪白的乌龟，在两三年前时见到过。

那时，大长老在这里垂钓，想将仙府中那个很滑溜的生灵诱出，结果去引来这只贪吃的龟咬饵。

这是八珍龟！

虽然无法和长生药相比。但是名气也大的惊人，名动九天十地，不仅是最负盛名的美味，还是大补药。

它号称补血第一。就是至尊级人物老去，身体枯败，都可以靠它而再获得血气。

“八珍龟，这比神药还难求。价值连城啊！”一些人惊讶。

“这是大长老的东西，留待补血气用的。”石昊说道，再次将这只龟关进石质盒子当中。

他用神念询问这头龟。究竟是怎么回事。

八珍龟早已通灵，自然懂得交流，心有忐忑，告诉他，它在烂泥塘徘徊时，被一股巨力卷到地下世界，而后莫名就被镇压了。

“是那头生灵！”石昊眯起眼睛，想到了大长老一直想捉住而却总是失败的那个生物。

咚！

突然，地下大溶洞中发出巨响，有一块区域破裂，许多石钟乳坠落下去，地层在沉陷。

轰！

乱石冲起，各种烟尘弥漫。

在地层深处，有妖异的道符闪耀，那里有一片地宫，恢宏而古朴，跟一座仙道古城般。

仔细凝视，它竟然是以金属浇铸而成。

十分的宏大，壮阔无边。

“好大一座城！”凤舞惊叹。

“应该说，这是一片小世界，一处壮阔的洞府。”长弓衍说道。

人们飞到半空中，向前眺望，觉得有道理，那城中有一些石山，都开凿有洞府，全都散发着仙气。

这让人心旌摇曳，神驰意动，这是仙家的宝地！

一旦闯进去，必然有大造化！

同一时间，石昊感觉到，就在附近有几股十分恐怖的能量光团，虽然掩藏的好，但是却逃不过他的灵觉。

毫无疑问，那是几位年轻的至尊，他们早已到了这里，一直躲在旁边。

巨城，通体呈青金色，如同最瑰丽的金属艺术品，这些青金建筑这么多年过去都没有腐蚀的痕迹，依旧光灿。

同时，人们意识到，这所谓的宏大仙城，并不是重点，真正的大机缘多半藏于城中那些石山的洞府中。

这里果真惊人，一般来说，能有一处仙家洞府就到边了，而这里的城**有九座石山，古洞幽幽，皆在喷薄仙气，意味着有九大仙府！

这是一处重地，是一处仙城！

所有人都露出凝重之色，不敢轻举妄动，因为天神书院的大长老早先发现了此地，可是却不曾进去。

吱呀呀！

仙城那里，发出声响，巨大的青色金属门敞开，混沌气汹涌，那里无比的神秘。

随后，轰隆一声，里面还有一道石门，同样巨大，此时竟然也开启了，仙城大敞大开，就这样毫无保留的呈现在所有人的面前。

这很诡异，漫长岁月过去，此城都纹丝不动，今日竟然自主开启！

城池上，密布在虚空中的符文都消失了，这意味着什么，难道直接越过城墙就能进去？

在过去，那可是禁区啊，敢翻越城池者，都会被符文绞碎，哪怕是至尊都一样要死！

仙城就这样真正的出世了，要得见天日吗？

与此同时，城中传来咔咔的响声，几名生灵缓步而来，具有人形，浑身被甲胄覆盖着，带着仙气。

这让人心惊，活着的生灵，是真仙吗？！(未完待续。。)

...

第一千二百八十章 仙城

真正的仙，是这种生灵吗？！

一群人屏住呼吸，一动不动，全都如同化石般，皆定在了原地。

这样的古城，长存时间也不知道多少万年了，上一纪元大破灭时，它就存世已久，而今怎么可能还有活着的生物？

没有人敢轻举妄动，怕激怒这几个存在，不然的话，多半要有天大的祸端！

甲胄乌黑，但却没有斑斑锈痕，且闪动金属光泽，漫长光阴流逝，保养的依旧很好，隐约间人们感受到了仙金的锋锐！

看向他们的兵器，都是黑色的战戟、天戈，都是重行古兵，古朴中带着一股可以吞噬天地般的血腥气。

这让人胆寒，因为这几杆兵器绝对都杀过强敌，斩过非凡人物，不然的话不会这么的凶戾！

那几人带着仙气，可是兵器却这么的可怖，让在场的人神色更加的严肃。

“蕴含着黑暗仙金！”小胖子曹雨生胆大包天，小声嘀咕了一句。

那些甲胄，那些兵器，都掺杂着黑暗仙金，蕴含在内，这是很奢侈的挥霍，仙金难寻，在世间都是以粒来计算的。

恢宏的金属城池十分的壮阔，那屹立的城门如同一座太古大岳矗立，投下的黑压压的阴影让人要窒息。

那青金城墙雄伟，绵绵如山岭，坐落在那里，拦住前路。

城门中的几个生灵走了出来，连面孔上都覆盖着甲胄，只有眼睛部位露出犀利神芒，如同闪电般扫出，落在人的面孔上生疼。

此时，暗中那几个年轻至尊也都沉默，不敢妄动。

嗒！嗒！嗒……

脚步声在回荡，踩在石板上声音清晰。也很响亮，如同在人们的心头中响起，让人发瘆。

说他们是仙道生物，带着仙气，的确无误，可是此时却这么的压抑，他们一声不吭，又有点让人摸不著头脑。

就在此时，城门口为首的那个人形生灵眉心裂开，出现一只竖眼。发出一道赤红的光芒，逐一扫向众人。

“哎呦！”小兔子惊叫。

因为，那赤霞第一个就洒落在她的身上，让她剧震，如同被闪电击中般，浑身上下都在颤动，不停止。

“怎么了？”旁边的人惊呼，想要上前帮助，可是还没有临近就又被那赤霞震开了。不能触及。

“仙古最纯净的血脉，可以入城。”为首者发出低沉的话语，很古怪，一般的人绝对听不懂。

因为。这是仙古语，早已消失很多年了，但是在场的人都不是凡俗之辈，皆在书院中特异学过。甚至掌握拉那个时代的文字。

众人惊讶，这个守护城门的人这是检查吗？

太阴玉兔最高兴，雀跃而起。比红珊瑚还艳丽的大眼睛发光，就要向里闯。

结果，轰的一声，她被一道光幕弹开，不能临近。

“为什么，你不是说我血脉最纯净吗，怎么不让我入内？”太阴玉兔瞪着大眼，满脸不解，同时很气愤。

“还有什么生物的血脉比麒麟幼兽更纯净，与仙古诸仙有关。”那个手持黑色大戟的生物冷漠的说道，有些无情，更有些机械与呆板。

哧溜一声，太阴玉兔怀抱中的麒麟幼兽挣脱，跳到地上。三年过去，它长大了很多，但是却很懒，平日依旧喜欢被人抱着，身体始终保持在一尺多长。

雪白的麒麟幼兽，无比的欢快，早就感觉这个地方亲近了，迫不及待的就向城中冲去。

“你这家伙真没良心，怎么能丢下我们！”小兔子气愤。

雪白的麒麟幼兽驻足，眨巴着一双水灵灵的大眼，跟几位守城的生灵交流，在那里求情，让众人进去。

这时，那为首者眉心的竖眼一直睁着，从所有人身上扫过，最后点了点头，道：“是仙古遗民的后裔，不是世界另一岸的生灵，而且有麒麟血脉带领，可以入内。”

众人惊异，这些守城的人在防备着异域的生物，这是他们活下来并存在的意义吗？！

“可以入内！”仔细扫视后，他们让开道路，示意众人前进。

石昊等人依次向前，路过城门，向里走去，都已经到了这里，没有退缩的理由，哪怕有危险也要闯。

突然，一杆黑色的天戈伸出，锋利的刃口乌光爆发，十分的刺目，带着可怕的杀气，简直要席卷九天十地。

这杆凶兵，一下子拦住了道路，挡在一个人的身前。

“异域入侵者，死敌！”一声断喝，如炸雷般发出，惊的众人全都吃惊。

在他们当中还有异域的奸细？这实在让人毛骨悚然，此前怎么不知，没有发现。

所有人都回头，向后方望去。

“他，的确来自异域。”石昊迈步而出，这样说道。

被拦住的人是莫道，是石昊击败并收为仆从的那个人，从血脉上来说，他跟九天十地的人一样，但却生活在异域。

此时，石昊只能实话实说，因为他也不知道莫道究竟是否会背叛，最后关头是否会倒戈。

若是这里非常重要的话，那么还真有必要限制他入内。

砰！

那个身穿黑色甲胄的高大身影一步走了过来，而后一把揪住了莫道，眉心的竖眼炽盛，发出灿烂的光华，盯着莫道。

片刻后，他松开了，放下莫道。

“可以进去，但限制在巨城特定范围内，不可深入。”他冰冷的说道。

众人长出了一口气，就是石昊也释然，如果此时真的从莫道身上探测出古怪，那么不得不无情镇杀！

这队人不算少，包括魔女、长弓衍、凤舞、甄古、藤一等一大群人，还有天神书院留守的弟子等。

随后，那几位隐在暗中，一直没有出现的年轻至尊也都现身了，跟蓝仙、大须陀、戚顾道人一起，来到城门前。

不过这些人都有神光护体。有雾霭缭绕，不愿现出真身。

最后，就是那重伤、昏厥过去的紫日天局也下来了，显然仙院的老古董以神丹让他迅速复原，不愿他错过机缘。

城中很静，街道上没有一条人影，似乎整座巨城只有几位神秘的守城者。

刷！

人影闪烁，天神书院、仙院、圣院的活化石级人物降临，出现在城门口，想跟那几个身穿黑色甲胄的生灵交流。

只是。回应给他们的是冰冷的大戟，拦阻了前路。

“你们太老了，城中机缘几乎耗尽了，给你们用，效果不大，只会浪费。”

几人无言，这还真是不客气，当面就这样说。

同时，他们心中一沉。这样恢宏的巨城都没有大机缘吗？实在太可惜了。

“原以为会是仙王留下的后手，太遗憾了。”有人轻轻一叹。

“可惜什么，这座城自然是最重要的底牌之一。”那守护者冰冷的说道。

“这里有什么？”仙院一位长老双目发光，盯着他们。

“两位仙王所留。但不是送给尔等，只能给拥有最纯净的仙古血脉者！”一人冷幽幽的说道。

此时，进入城中的人也听到了，全都一惊。仙王遗迹，这里竟然真的是仙王的道场，而且一下子就出现两人！

要知道。从古到今，能有多少个仙王，这个纪元根本没有！

上一个纪元也绝对能数的过来，而这里竟然一下子就有两尊，他们留下了什么？！

所有人的双目都火热了起来，无比的希冀，这里绝对是逆天的造化地，让每一个人都充满了期待。

只是，守护城门的生灵提及，那只属于仙古最正宗的传人。

城中，十分的广袤，非常的巨大，真的跟一个世界般，比在外面眺望时要占地广阔很多倍。

“那是什么，灿灿发光啊！”

就在这时，有人惊呼，一群人眺望，看到了街道尽头有神霞滔滔，有白雾朦胧，神圣而祥和。

众人快速向前冲去，而石昊则殿后，防备后方的几名年轻至尊，在他们这个队伍中，只有他有强大的威慑力，其他人跟真正的至尊对上，难以抵住。

荒，一个人而已，就足以让人忌惮！

果然，蓝仙等人蹙眉，不想刚进城就跟他们撕破脸皮，都没有出手，依旧按照自己的脚步节奏向前走。

“天啊，引魂莲，一下子就有三株！”

曹雨生怪叫了起来，简直不敢相信自己的眼睛。

在街道前方，有一个小广场，那里有个水池，腾起阵阵神霞，在里面居然有三株引魂莲，都是神药，流动璀璨光辉。

“这可是神药啊，同一种怎么可能有这么多？而且，都生长在一个地方！”其他人也都吃惊。

神药，不见得是独一无二的，无法与长生药并论。

但是，每一种神药绝对少的可怜，遍寻天地间，也只有少数几株而已，且不能长在一地，不然精气不足以支撑共生。

可是，这里一下子就出现了三株，都是引魂莲，这种药最大的神奇之处就是可以强壮人的元神，只要神识还残留一点，就可以让人复活！

“太幸福了，锻炼元神的大好机会就在眼前啊！”许多人都惊喜。

曹雨生更是直接，直接噗通一声，一个猛子扎了进去，进入池中。

“好香啊，早就有神莲的药性溶化在水里，馥郁芬芳，浓的化不开！”他大口吞咽池水，哈哈怪笑。

不少人有样学样，全都落入当中，汲取浓郁的药性。

“这药液真的很芬芳！”曹雨生在大口吞服时，还一个劲的赞美。

“谁在癫狂，喝我的洗澡水？”就在这时，一个很嫩的声音传来，顿时让这里的声音都消失了，所有人都是一怔，而后皆腾身而起，落到岸边，谨慎的戒备起来。

“在哪里？”曹雨生站在岸上，怒斥道，他喝了一肚子水，结果被人告知，那是洗澡水，也太埋汰人了。

“大胖子，你小心点，要踩到我了！”稚嫩的声音从地面上传来。

胖子曹雨生低头，仔细寻找，结果在脚尖前终于看到了一个生物，他先是发呆，而后狂笑不已。

“豆丁，就这么一丁点，也敢寻我开心，小心被我踩扁了。”他嘿嘿的说着。

“敢奚落我，我一拳头就能将你砸飞！”地上，那个很微小、不注意便会被忽视的小生物说道。

曹雨生觉得有意思，蹲下身来，伸出一根手指头，向地面捅了捅那还不足一寸长的小生物。

“咚！”

然而，下一刻，他懵了！

因为，他被一拳击中，如同被猛犸象踩踏，如同被一座太古巨山砸中，整个人横飞了起来，冲向天际尽头，想止住都停不下来，同时他感觉浑身剧痛，所有骨头都像断裂了。

“妈的，我#￥……我被一个豆丁轰飞了，我#￥#￥……”曹雨生诅咒，在昏厥过去前破口大骂，而后，他……很不争气，被那一拳砸的晕过去了。(未完待续。。)

...

第一千二百八十二章 力拔元母鼎

绿霞洒落，一个人袅袅娜娜，体态美妙，莲步向前，在她的周围飘着一片又一片叶子，充满了生机。

并且，也有些种子悬浮，在虚空中扎根，生长为神藤、宝树等，将她拥簇在中央，进行守护。

第一个出手的年轻至尊竟然是一个女子，裙子很长，拖在地上，走起路来摇曳生姿，十分的美丽。

她拥有一头绿发，肤色雪白，一双眼睛很大，灵性十足，瞳孔成深绿色，如同一个从最原始的山林深处走出的精灵。

她美丽惊人，而且相当的富有灵性，更有一种常人难以想象的浓郁生机，如同一片浩瀚的生命源地伴着她。

“是她！”有人低语，认出了她的身份。

“这个女子是谁？”很多人都不认识，因为年轻至尊中有些人非常低调，在真正融合完美种子后，虽有传闻，但出手次数有限。

“被称作生命女神的女人！”有人说道。

年轻至尊中什么时候有了这样一个人？众人愕然，可是她刚才的确跟大须陀、蓝仙等人走在一起。

“新出关的，起初很多人不知，但仙院一位长老亲自点评，称她在神道时代也许可以成就生命主神之位，万古不灭。”

众人发呆，这是何等高的评价，这样一位女至尊，她融合了什么样的一颗种子？

许多人私下议论，越来越多的秘闻流传出。

这个女人来在长生世家，整个族群都是仙古后裔，曾出现过仙，尽管现在可能早已死透的骨头都烂掉了。

但是，任何一个长生家族都是庞然大物，无人敢轻视，更不敢挑衅。他们有着可怕的底牌，是仙所留！

这样的族群走出的年轻女至尊自然可怕，再加上得到仙院长老点评，想不让人忌惮都不行。

“她名叫吕虹。”

这一刻，人们知道了她的家族，吕家，一个可怕的族群，不是人族，但是拥有人形，没有人知道他们的本体是什么。只知法力滔滔，神威压世！

吕虹莲步款款，向着城中那座石山而去，她没有敢飞行，而是靠双足行走。

因为，在这种地方容不得任何人放肆，早有传闻，虚空中密布着一些法阵，若是太过张扬。可能会引来劈杀。

“不是异域修士，便可以在此城飞行，但不得释放出杀气。”守护古城的一位老兵说道。

“好！”吕虹倒也不矫情，冲天而起。迅速向那石山飞去。

众人闻言，全部跟随。

金属城很大，九座石山很宏伟。

眼前这座，恢宏而磅礴。它倒也不是高的惊人，但就是有一种让人敬畏的气势，如同仙道最高峰般。

半山腰有一座古洞。在向外冒仙气，一缕又一缕，但是没有人可以临近，因为那里有巨大的场域，阻挡一切。

青石台阶直通山顶，在山上，有一座古鼎，三尺高，向外涌白雾，而且里面有日月星河的倒影。

它像是装着一片宇宙，浩瀚无边。

很平静，路上没有任何意外，所有人都顺利降临在山顶，登上了这座仙山，所与人都心潮澎湃。

“起！”吕虹上前，用力抓住一只鼎耳还有一只鼎腿，想要将它搬起。

她看起来很娇弱、柔美，但是力量真的很大，在其雪白的手指附近，虚空全部崩开，形成可怕的大裂缝，贯穿此地。

但是，她失败了，任她用滔天之力硬撼，也难以让此鼎动弹分毫。

“冲！”

吕虹再次轻叱，浑身发光，生命力如海洋一般起伏，而且她动用了宝术，各种骨文交织，组合在一起，形成强大的神通，想要将这口鼎卷起。

她真的不信邪，凭借自己的神通，长生族的绝世宝术，难道还不能将一件器物拖动吗？

轰隆隆！

这里发出巨大的声音，各种雷光一起绽放，闪电交织，景象十分恐怖，哪怕被称作生命女神，也有狂暴的一面。

结果，大鼎纹丝不动，依旧坐落在山峰上，静如磐石，在当中混沌气弥漫出来，日月星辰在发光。

“此鼎，用神通攻击是无用的，你再强大，还能胜过这件名震千古的法器吗，它可以化解一切，只能凭真正的力量举起。”一位老兵说道。

人们恍然，这是天角蚁的兵器，自然是要从力量上入手，想靠神通宝术等抓起，多半不能成功。

吕虹数次努力，但是不得不承认，她失败了，根本不能撼动此鼎分毫。

元母鼎，稳如泰山，寂静不动。

“前辈，这不公平，这是一位仙人的兵器，哪怕我等天资不凡，可是毕竟离仙道境界还远，怎么可能搬得起来！”吕虹有点不服气。

“真正的元母鼎，你等根本不可触及，不然的话会被直接震成齑粉，这是它的投影，凝聚而成。”一位老兵说道。

听到这样的话语，许多人发傻，这并不是真正的元母鼎？

看起来跟真的一样，没有任何区别，用手触摸，同样冰冷。

守城人直接明言，天角蚁的兵器无以伦比，在仙古一战中完整的保存了下来，是天下最可怕的仙器之一。

不说其他传承、机缘等，单只这件兵器落在这里，就了不得，关乎甚大，那是一件无上古兵！

将来真有大战的话，谁能来此唤醒此兵，驾驭它出击，绝对会有惊天动地之盖世神威！

“这件兵器的投影凝聚成型，说重不重，说轻不轻，正好是当年的天角蚁大人年轻时所能挥动起来的合适重量。”一位老兵解释。

众人惊叹，心中难以平静，不愧是十凶，年轻时代就这么的可怕，力量雄冠天下！

毫无疑问，年轻的女至尊吕虹无法与天角蚁同样年龄时相比。

“我不如它！”她有点沮丧。

后面，其他几位年轻至尊也都蹙眉，他们估计。自身也很难成功。

“我来！”

就在这时，紫日天君开口，沐浴紫气，被紫霞包裹着，走上前去，他早已平复了心绪，没有看石昊一眼，开始举鼎。

“起！”

他大喝，用尽了力气，体内骨骼嘎吱嘎吱作响。紫光爆开，如同雷鸣一般，结果依旧无用！

那口鼎纹丝不动，始终不离开原位分毫。

“再起！”紫日天君大吼，一颗紫莹莹的种子浮现了出来，化成一道鸿蒙紫气，缠裹在那口鼎上，要将它提起。

“噗！”

结果，让人心悸的事情发生。那紫气崩开，紫日天君大口咳血，直接横飞了出去。

现场鸦雀无声，众人惊悚。这也太可怕了，紫日天君妄动完美种子后，居然遭受反噬，遭受重创。

“我失败了！”紫日天君一叹。缓步向后退去，真的很不甘心，但是却对此鼎无可奈何。

“还有谁要上吗？”老兵问道。

“那是我的兵器。谁能撼动！”地上，那只还不足一寸长的金色小蚂蚁撇嘴，一副傲然的样子。

“我来试试！”蓝仙上前，她浑身蓝霞澎湃，结果衣裙猎猎，任她用尽力气，脸色苍白，也不能让此鼎动弹分毫。

随后，曹雨生等人不信邪，也都一一上前去尝试，结果都脸红脖子粗，不能硬撼此鼎。

“让我试一试。”

就在这时，大须陀开口，他缓步向前，抓住此鼎，而后口诵真经，禅唱声响彻天际。

在他的身上，浮现出炽盛的金光，皮肤跟黄金浇铸的一般，整具躯体如同化成了金刚不坏之身。

咚！

就在这一刻，元母鼎发出一声颤音，居出声了。

众人吃惊，大须陀果然了不得，这是要搬起吗？

可是，也仅止于此而已，大须陀放下了手臂，并没有进一步尝试。

“太可惜了，怎么不继续啊，都已经让它出声，马上就撼动了，大须陀你怎么放弃！？”许多人惋惜。

“我失败了。”大须陀摇头，没有多说。

接着，戚顾出手，来自圣院的这位少言寡语、非常古板的年轻道士直接上前，硬撼此鼎。

“咚！”

大鼎轰鸣，发出响声，在那里隆隆如同雷音。

众人惊诧，这个不声不响的道士好大的力量，居然也能做到这一步，不比大须陀弱。

只是，鼎声震耳，它就是不动，无法被搬起。

戚顾道人一叹，也走向了一旁，承认失败。

接着，又有两位年轻至尊上前，结果依旧失败，无人可以举鼎。

场面有点冷清，所有人都沉默了，当世这一代无人可与天角蚁年轻时比肩吗？

这岂不是说，当世远不如仙古，注定会更快的灭亡。

别说其他人，就是那些年轻至尊都一语不发，很是寂静。

“不用沮丧，力量并不能代表一切，更何况力量之道是天角蚁的最强项，但却不一定是你们最擅长的。而这也不能作为战力强弱的衡量标准。比如真龙，它年轻时力气同样比不上天角蚁，但能否定它的战力吗？在十凶中绝对数一数二！”一位老兵说道。

众人闻听，心情好了不少，的确如此，强如真龙也无法与天角蚁比拼力气，他们用不着为此而有挫败感。

“这注定只能是我的兵器，无人可以动用！”金色的小蚂蚁挺着胸膛，睥睨四方。

可惜，众人需要低头才能看到它。

“还有人要试吗？”一位老兵最后问道。

此时，许多人的目光齐刷刷看向石昊，也许只有他还有一拼之力了。

“没有与一颗无暇的种子融合，但是……你也很强，怎么回事？”一位老兵很疑惑，皱着眉头，非常不解。

“我试一试。”石昊选择出手，哪怕失败，也要进行一搏，衡量一下自己跟天角蚁这个种族有多大差距。

所有人的目光都集中到了他的身上。

“奇怪，的确没有跟完美的种子融合为一，为什么还会这么强？”老兵中的首领疑惑，仔细凝视。

“当！”

清脆的金属颤音传来，元母鼎被石昊抓住后，他猛然用力。

“起！”

他一声大吼，动用肉身的极道力量，超越以往，真正展现自身千锤百炼后的肉体有多么的强横！

看着修长，但其躯体十分的强健，整个人喷薄出滔天的血气！

这一刻，所有人都不由自主倒退，一个人的肉身怎么会这么强，自主化成了场域，影响周围的时间与空间。

众人瞠目结舌！

轰隆！

元母鼎离地而起，被拔了起来！

“怎么可能，难道说……这一纪元有人走通了那条路！？”一位老兵颤声说道。

“我的兵器，怎么先被别人拔起来了？！”金色的小天角蚁大叫，它被吓了一大跳，觉得自己看错了。(未完待续。。)

...

第一千二百九十五章 超绝峰

39_39951来到目的地，天角蚁心头火热，无时无刻不想得到不灭经，修成不灭体，再现父辈的无敌荣耀！

而且，按照他父亲的遗言，真正的完整篇章不曾出世，有机缘者才能拥有！

“我要超越父亲，成为史上最强天角蚁！”金色的小蚂蚁发下宏愿。

石林成片，如同草木般，到处都是，这个地方替代了汪洋，成为奇异秘境。

石昊尝试，向一座超绝峰飞去，那里非常炽热，有一只古老的金乌尸体横陈在峰巅，也不知道多少万年不曾有人登临。

nbs－≯，≌anshub⊙a.p;“嗯，压力十分巨大！”石昊露出诧异之色，起初他还以为传言过于夸张，现在看来的确如此。

哧！

一道火精飞来，化作一条金线，直接烧塌了虚空，比虚道境的法器还厉害！

石昊避过，皱着眉头，向上攀登，他想尝试登上一座超绝峰看一看，究竟有何不凡之处。

天火降落，漫天都是火光，滔滔烈焰焚烧苍穹，让这片海域的温度也跟着迅速提升，远远望去，金虹茫茫。

这里十分璀璨，超绝峰上，一只古金乌在发光，在燃烧，释放最强绝的力量。

“热死我了！”金色的小蚂蚁怪叫。

“起！”石昊一声轻叱，顶着压力，双手捏法印，推开火光，开辟出一条道路向上而行。

“呼！”

大风起，带着一片烈焰，席卷而来，当即让虚空扭曲，而后塌陷，那些焰火温度太高了，熔化天地。

石昊大袖一挥，动用袖里乾坤神通。这不是他学来的宝术，而是因为自身道法精进，对于天地理解加深，而自行揣摩出的空间道法。

当然，这跟传闻中那则绝世神通还是有差距的。

轰的一声，大火被他兜进袍袖中，就要炼化掉，然而此火生生不熄，居然依旧在燃烧，点燃了他的一角衣袖。

“真是难缠。”石昊凛然。这火如此的盛烈，居然不容易炼化。

“灭！”石昊轻叱，大手翻转，猛力一抓，将所有火焰都禁锢在手中，而后合拢那小山般的手指。

噗！

这一次，金色流光四泄，火焰终于被攥灭了。

这是以大-法力强行为之！

然而，这像是激怒了上方的某种秩序。火光滔滔，金色的神链交织，而后向下激射而来，垂挂到半山腰。

石昊真的吃惊。这么难，随便选一座超绝峰就阻挡住他了，还真是令人惊异，难怪被命名为超绝峰。

他快速躲避。身影如同鬼魅一般，留下一道道残影。

结果，原地被击穿。长空出现一口又一口黑洞，都是那秩序链条刺穿的，火光分散，化成一团又一团，如同幽幽鬼火排列，布满虚空，向着石昊围堵。

石昊终于明白了，为何紫日天君还有蓝仙，各自在一座负有盛名的超绝峰上留名，就足以惊动无量天了。

这种山峰真的不好攀登，十分艰难。

别说其他年轻高手，就是到了他这等地步都很吃力，需要躲避攻击，若是换一个虚道境高手来此，多半会被秒杀！

哧！

一团又一团金色的火光，如同一轮又一轮太阳，在排列组合，追剿石昊。

这种东西，是至尊级人物死后的符文规则形成的，十分恐怖！

当然，不同的人登峰，对应的攻击也会不同，这就是超绝峰的魅力所在。

在过去，它还曾被称作试炼之地，因为，任何一座超绝峰上都有古怪的法阵，无论多么强大的人来此，只要进入石林，开始登峰，一定会遭遇与其境界相匹配的攻击。

当然，这个所谓的相匹配，不一定是同一境界，可能会更凌厉！

故此，就是前辈人物来此，也小心翼翼，不会乱闯。

火光滔滔，成千上万只小太阳冲击，如同河流一般，在这里焚烧石昊。

“给我破！”

石昊大吼，被堵在半山腰，根本避之不及，光团太多，小太阳过于密集，唯有突破才行。

“咚！”

石昊捏拳印，舒展一双手臂，挥动刚猛霸气的拳头，硬砸这些火团。

呼！

当第一团火碎裂时，金色残焰飞舞，如同烟花绽放，十分的妖艳，但也异常的可怕。

这引来了其他火团的更为凶猛的攻击！

轰！

石昊一拳接着一拳的击出，每当有金色的小太阳炸开，这片天地就会剧烈颤抖，爆发出冲霄的神焰。

很快，这里形成异象，天火肆虐，焚烧苍宇。

隔着数百里都能看到，这片区域太璀璨了，像是不断有星辰在这里炸开，惊动了远方巨城中的人。

“有人在闯超绝峰，天啊，好凶残，这是在硬攻啊，不想活了吗？”

“是谁这么霸道，直接硬撼，就要这么杀上去？”

阵阵惊呼声响起，而且有大片的身影飞来，人们都很好奇，这是什么妖孽人物，居然敢这样强闯。

半个时辰后，石昊住手，他感觉浑身都是汗水，他一口气轰击了不知道几万拳，还是上十万拳，将所有的金色小太阳都轰爆了。

当他抬头时，发现四野有很多人影，密密麻麻，都站在半空中，张口结舌，如同活见鬼般，呆呆的看着他。

“真麻烦，这山峰竟如此难闯。”石昊自语。

可是，听在众人耳中，却无异于一个冷笑话，这主是谁啊？

须知，不修成绝世神通，在同代人中稳居前十，休想有机会登上此峰！

在许多人看来，任何一座超绝峰都高不可攀，是不能亵渎的神地，因为根本就上不去。

可是，眼前这个少年居然这么大咧咧，在他看来，似乎只是要费些力气就能登山。

“这是谁？”有人小声道，因为实在被石昊那副满不在乎的口气给镇住了。

“赶紧上去吧。我都热死了，汗浆如雨，别耽搁。”一个不和谐的声音催促，再次震的众人一愣一愣的。

那自然是小蚂蚁，它还真有些坐不住了，热浪滚滚，十分难耐。

石昊没有理会，他在评估，发现一般的超级青年高手难以登此峰，还真的需要修出三道仙气。或者在圣院中走极尽当世法。

“走！”

他再次动了，化成一道流光，这一次不断出拳，跟那压落而下的规则硬撼。

到了最后，整座超绝峰都在摇动，天崩地裂般，从那只古金乌的尸体中冲出神火，犹如瀑布般从山峰上垂落。

石昊大吼，动用至强的力量。一拳又一拳的向上，逆着火焰瀑布而行，虽然汗如雨下，十分吃力与疲惫。但他终于杀上来了。

“成功了，有人成功登上金乌峰！”有人-大叫。

这座山峰已经有五万年没有人攀上去了，想不到今日被人“破荒”，再次站在上面。

刚一上来。所有火光全部内敛，都消失在那具庞大而璀璨的金色尸体中，一头古金乌栩栩如生。羽毛呈金色，站在那里一动不动。

很快，石昊有了一种感悟，有一篇经文响起，让他顿悟，如醍醐灌顶般。

他当即就盘坐了下来，登上此峰果然有好处！

火道经文响起，整座超绝峰氤氲灵气弥漫，下方许多人都惊喜，一个个跟着盘坐下来，在山下听经文。

一个古老而沧桑的声音在石昊心中响起，那是老金乌生前的印记所留，他曾经是一位绝世至尊！

他不讲宝术，不论具体的神通，只将各境界的妙用，都是强者最深层次的感悟。

而且，这不是照搬灌输，而是富有启发性的，让石昊自己先悟，然后加以引导，并不是让后人沿着他的路。

半个时辰后，经文声停止，石昊睁开了眼睛，他吃惊的发觉，道行精进，竟提升了一截！

这还真是可怕，让他震撼！

这才半个时辰而已，他的道行就有了长足的进步。

“我无经可讲，事实上，你在各个境界做的比我好，我能谈的只是毕生总结的一些经验。”金乌的印记模糊，那声音彻底消失。

它虽然这般说，但是石昊还是觉得大有所获。

其他人都很失望，因为这次讲经，对他们效果不大，而且结束的未免太快了！

“怎么回事，这才半个时辰啊，怎么就提前结束了？”有人不解的问道。

“传闻，越是自身在各个境界完美无瑕的人，在此听经的时间就会越短，这个人太逆天了，才半个时辰就结束了！”有人讲出真相，引发震撼。

他到底是谁？这是很多人心中的疑问。

因为，石昊马不停蹄，从天神书院赶到这里，关于他的消息还没有传来，很多人还不知道。

“我看着有点眼熟，像是……荒！”

有人起初还是以怀疑的口吻说，可是到后来，直接惊叫，因为彻底对上号了，认出了他。

在这里，有一些人曾经见到过石昊的模样。

“不对啊，荒不是消失了吗，没有得到一颗无上古种，就此没落，三年都没有他的声息了。”有人疑惑。

“不要怀疑，这绝对是荒，我亲眼见过！”

这引发轰动，随后北海石林深处有人赶来，因为得到密报，知道了天神书院的事。

当密报被传开后，这里顿时轰动。

“什么，紫日天君都败在了他的手上？”

这里一片哗然，引发巨大骇浪！

接下来，石昊不驻足，再次开始硬闯超绝峰，这一日间，他一口气登上九座，打破记录！

北海石林在这一日沸腾。

荒来了，在这里破纪录，不断登上超绝峰，引发一场巨大的波澜。

也不知道有多少人赶来，这片海域深处的几座巨城，人数众多，很多人都涌来，聆听超绝峰上的经文声。

石昊皱眉，因为得到的好处越来越少，那经文声对他无效了。

“为什么效果变弱？”他有疑惑，并且请教了这里的土著。

“荒，你是一个奇才，能够在一日内登临九座超绝峰，那真是惊天动地的大事件！不过，超绝峰也是分档次的，有些山峰数万年没有人登上了，有些则有十万年没有人登上了，还有个别的，足足有上百万年没有人临近了！”有人解释。

“嗯？”石昊点头，很快他就明白了，不灭经的线索一定在百万年不曾有人踏足的超绝峰上。

“此外，还有一座终极试炼地！”那个老人继续说道。

北海石林，在昔日也被称作试炼之地，可以理解，那终极试炼地究竟是怎样的一个地方！

石昊一惊，当即道：“它在哪里？！”

“那里算是一处禁区，你确信要闯那里？”老者吃惊的睁大了眼睛。(未完待续……)。

...

第一千二百九十八章 终极试炼地

这很不同寻常，才踏上小径时，就见到了老皮坠落，尖叫不止，凄厉之极，可现在怎么安静了？

还有几十步离开小径了，这片区域不能飞行，只能走过去。

在空中，有大道痕迹，如同雷池般，敢逾越注定要被化成灰烬。

“他要进去了，那里有什么？”

后方，许多人都在关注，比石昊还紧张，都想知道终极试炼地内有怎样一副洞天。

可是，如果石昊再向里走几步，他们就看不到了，因为将拐过弯路，进入最中心之地！

深呼一口气，石昊调整精气神，做好了所有准备，看了一眼肩头的小蚂蚁，道：“准备好了吗？”

“上路！”天角蚁倒也干脆，为了不灭经，它豁出去了。

一步、两步……

五步之后，星河倒转，天地大变，一切都发生了改变！

轰！

山崩地裂，几座巨山轰鸣，发出大道之光，降下惊世秩序神链，向着石昊那里劈杀，阻挡前进的路。

果然，还是有变故，有危险！

石昊早就知道，不可能顺顺利利的过去，在开头时就见到了诡异，最后几步怎会让他平安渡过？

石昊咆哮，竭尽所能，奋力出击，他浑身都是符文，都是闪电，还有鲲鹏羽翼，对抗几座巨山降下的秩序神链。

当！

火星四溅，人们吃惊的发现，石昊的拳头比堪比仙金，跟一条银色的神链撞在一起，发出刺耳的声音。

要知道，那可是一条大道链条，足有海碗粗，是秩序的化身。居然被他以肉体挡住了。

喀嚓！

石昊怒吼着，大发神威，他捏拳印，直接截断了十几条秩序神链，全部斩的粉碎。

“噗！”

然而，这是大道神链，是规则的化身，有些链条强的离谱，且防不胜防，其中一条从虚空中突兀出现。刺进了石昊的肩头，当场冲出一股鲜血。

“荒受伤了！”

人们骇然，石昊的强大有目共睹，在同一个境界，难以寻到匹敌者，可在这里还是负伤了。

他会死在这里吗？多半凶多吉少，因为古往今来还没有一个人能活着进出，最起码这个纪元没有！

哧！

又一道黑色秩序神链落下，如同毒蛇一般。刺向石昊的后脑。

“喀嚓！”

他没有回头，反手抓住，而后猛力一扯，直接撕断。

人们看到。在石昊的掌指间，有一些符号在闪烁，那是他的法，他在用大神通对抗天空中的秩序神链。

“杀！”金色的小蚂蚁大喝。站在石昊的肩头，帮他防御，挥动拳头。全面对抗这些规则。

“轰！”

成片的光华洒落，数不尽的链条落下，如同上万毒龙俯冲，淹没了石昊。

石昊撑开唯一洞天，化成一道光幕，万法不侵，而在最后关头更是猛然压制洞天，成为一个极点，随后又爆发。

“咚！”

惊天动地的响声，他体内的门被开启，经受外界刺激，随着极点而爆发，释放可怕的力量。

天空中，许多秩序神链断裂。

这种景象震撼人心，人们确信，荒手段洞天，能够压制紫日天君不是没有道理，是理所当然的事。

他太强势了，居然靠一己之力击断这么多的秩序神链。

换作是其他人，肯定早已被钉死在此地！

虚空中安静了，并且出现神圣异象！

成片的光雨洒落，如同有人在飞仙，配合上山上那盘坐的尸体，眼睛望着下方，以及古棺畔的厉鬼虚影，那就显得十分诡异了！

有什么东西落下？是羽毛，一根又一根，如同天刀般，十分巨大，向着石昊斩来。

这是棺材中的东西，是早先就从里面跟着一起坠落出来的，只不过有些挂在悬崖峭壁上，此时发威！

除此之外，还有一些鳞片，很森然，带着冷冽的寒光。

“当！”

石昊出手，全力轰击，可是这些东西太坚韧了，根本打不碎，因为都是至强生物死后所留。

而那个生物活着的时候，也许都快踏足甚至已经踏足长生领域了，只因变故而死去。

石昊前行，顶着压力，轰击这些羽毛，还有鳞片，此外山上崩塌，有巨大的山石滚来，砸向他。

这些东西都带着符文，不能以常理度之！

“轰！”

果然，石昊硬撼之下时，双臂发麻，山石上刻着纹络，坚硬不朽，打不烂。

锵！

关键时刻，石昊抽出一柄剑胎，雪亮光芒暴起，如同一挂星河垂落。

哧哧！

他挥动大罗仙剑，全力以赴的劈斩，因为他不想在此浪费时间，如果将所有精力都耗尽了，还如何进去探险？

石昊深知，终极试炼地一定更危险！

“铮！”

有羽毛被斩断，爆发出刺目的火星，还有些鳞片也被斩碎，寒光耀眼。

与此同时，巨山上，那古棺畔有厉鬼哭嚎，惨烈无比，骇的人头皮发麻。

后方，众人脸色发白，那山上的东西不会下来吧？

在人们看来，石昊真的是胆大包天，都到这一步了，还在前行，不肯止步，山上可是有鬼仙盯着他啊。

咚！

就在此时，天空上有一只鹰头人出现了，人的躯体，苍鹰的头颅，还有一对红色的鹰翅，手持着一口血色的战矛极速俯冲而下。

那战矛是断裂的，但是却很可怕，带着一缕仙气，迸发无上威能！

石昊神色惨变，这还是考验吗？

对方所持法器极度恐怖，而且自身足够的强大，那很有可能是一柄残破的仙道法器！

这是绝境，绝对有死无生，现在他有点相信了，这里发生了变故，不再是试炼之地！

哧！

最后的一刻，石昊只有一个动作，猛力掷出大罗仙剑，抛向高空。

轰！

出乎预料，在大罗仙剑冲上云霄后，自身爆发无量光，光雨阵阵，如同飞仙，而后发生大爆炸。

“啊……”

一声凄厉的长嚎，天空中腥臭的血雨洒落，那个鹰头人逃回悬崖峭壁。

而大罗仙剑跌落了下来，落入石昊的手中。

“发生了什么？”石昊惊疑不定，这口剑刚才爆发光雨，让他都没有看真切。

经此一击，他越发确信，这口传言最早是从地下石矿中挖出的疑似天生的剑胎有着绝大的来历！

这一次，山路平静了。

石昊再次迈步时，没有阻拦，也无危险。

而后，他从人们的视线中消失了，走向试炼地最深处。

“荒进去了！”

“他能成功吗，可以活着出来吗！？”

这里一片喧沸，时隔漫长年代，又有人走向终极试炼地，初步已经成功，只是不知道能否活着回返。

没有一个人离去，所有人都在等待，要看一个结果。

事实上，无论结果如何，石昊这个名字注定要留在北海石林了，不会让人遗忘。

石昊进来了，来到终极试炼地！

放眼望去，他一下子呆住了，整个人石化，好长时间都没有动一下。

因为，入目太惊人了！

这是一片苍凉之地，很广袤，一眼望不到边，有带状的黑雾缭绕着，增添了一种神秘还有可怕的气氛。

在地上，有太多的尸体，根本就数不过来。

最为关键的是，这些生灵像是刚死去，倒在血泊中，有的还在淌血，身体似乎还有温度。

大地赤红，血流成河！

而且，这些生物大多都没有见过，一个个体形巨大，横陈在那里。

他们很多人都持着兵器，但大多都折断了。

这是一片战场，一座浩大的决战之地！

有的形如青天鹏的神鸟，大如山岳，通体青金色，眉心被一根粗大的神箭射穿，横尸在那里。

有高万丈的金色巨猿，生有鳄尾，被人一棍砸碎了头颅，脑浆崩裂，元神碎灭，死状极惨。

还有如同真龙般的生灵，只是有八颗头颅，庞大的躯体缠绕着一座巨山，结果自身断裂，早已断成十几截。它被一柄利剑斩过，那剑也折断了，就插在巨山上。

……

这个地方太惨烈了，强横的生物众多，都倒在血泊中，插着兵器，死的很惨。

而最让石昊惊悚的是，这场战斗仿佛刚结束，因为那些强者的躯体中流淌出的血还在冒热气，还有温度！

这太惊人了，怎么会如此？

凭着感觉，石昊知道，这里的生物一个个强大的离谱，在他看来，这是一群至强者！

为什么会有这种地方？战斗才结束吗？活着的人刚离开吗？

石昊踩在血泊中，一步一步前行，谨慎而又小心，他要进入最深处，看一看这里究竟怎么回事。(未完待续。。)

...

第一千三百零六章 天哭

39_39951“杀！”

石昊奔行，身体发光，燃烧了起来，整个人如同一个大火炉子，光焰滔滔，席卷天上地下。

这一刻，他是无惧的，也是无匹的，释放所有潜能，全力一战，要么生，要么死。

这不光是夺经文之战，还是命运之战，是两个世界最顶级年轻领军人物的生死角逐，代表了两界！

轰！

天裂地陷，响声震耳，整个世界都仿佛要崩塌了。

石昊通体缠绕着无数的金色闪电，带动着滔天光焰，向前奔行，每一步落下，都让山河共鸣，跟着颤栗。

此际，他代表了这一界出征，让这片被打残的天地都仿佛有感，为他而鸣，大道之气跟他交织。

“算的了什么，我域高手如云，横扫天下，任你千般神通，万般抗争，我一力镇杀！”鹤无双开口。

他是可怕的，身体腾起阵阵灰雾，不是仙气，而是世界另一岸特有的气息！

他真正动用了自己的力量，话语自负，小觑这一域所有人，就是石昊这么的强大，他也要镇压！

“轰！”

灰雾中，鹤无双动了，每一步落下，都如不朽者巡天，压制万物，镇压这个世界的大道规则，可怕无边。

天地都因他而悸动，对那种灰雾还有可怕的异域之力承受不住。

这像是一个不朽之子，气吞山河。霸气震世！

轰！

鹤无双主动出手，不再像是第一次交战那般平和，他满头黄金长发乱舞。每一根金色长发都割裂虚空。

魔主！

这是一种不可比拟的威势，如同诸天魔主，无人可阻，无人能防，他要打穿一切！

“砰！”

两人全力出手，大地沉陷，烟尘滔天。数百万斤的巨石无数块，被震飞。击穿了云层，景象恐怖无边。

至于土层，更是不断崩溃。

真正的王者之战！

两人撞在一起，天崩地裂。周围鬼神哭号，各种异象全部纷呈出现，这里十分的可怖。

天穹被打穿了，大地在沉陷。

仙气跟灰雾一起弥漫，在汹涌，在彼此冲击，在肆虐。

喀嚓！

虚空中，划过一道黑色的闪电，接着血雨倾盆。铺天盖地而下。

稍微清醒了一些的金色小蚂蚁一怔，猖狂的血凰狮惊呆。

不是异象，这是真实的场景。天哭发生，血雨洒落。

石昊震撼，在过去他曾见到过天地洒血，但那是异象，并不是真实的，可在今日。他却真实经历了。

这个天地在哭泣，在淌血！

这是天地道运之战吗？影响到了未来两界？石昊怀疑。同时心颤。

“两人分别是各种世界的核心种子高手之一，注定为宿敌，此时在错乱的时空相遇，影响到了冥冥中的什么东西！”血凰狮一阵惊悚，激灵灵打了个冷颤，而后躲避疯狂的小蚂蚁的追杀。

在这一刻，石昊有一种悲伤，被一股情绪感染了，这天地在哭，在淌血，让他心头有一种压抑，还有隐隐的痛，这是为何？

然后，他明白了，在这天际尽头，浮现一张又一张巨大的面孔，都在看着他。

那些人，有男有女，有老有少，都带着血泪。

那是战死的先民，最后一战中被斩杀的英灵，曾经不屈，以生命血战，结果都死去了，都战死沙场。

“我们败了，守护不住山河，所有人都战死了，愧对后方殷切希望的亲人，守不住疆土，劫难将临，我们无能……唯有一死……不退缩！”

隐约间，石昊仿佛听到了这样的低语，带着伤感，带着凄怆。

天地落血，天哭！那曾经战死的英灵在哭泣，他们不甘，他们绝望，看不到曙光，守不住山河，这片世界将黑暗，沉沦。

这悲伤情绪，透过千古，在时间长河中不灭，这样直抵石昊心底！

他明白了，这是先民之殇，是绝望之语，在这破碎的山河间弥漫，希望后世人崛起，那是他们唯一的一点寄托。

“啊……”石昊一声长啸，如负伤的野兽嘶吼，眼中有些湿润，体内血液长沸不冷，向前冲去。

前人之殇，山河之痛，他感应到了，天哭如此，两界道运之争，他焉能不拼命？！

鹤无双大喝：“这一域的生灵，我不管你来自哪里，属于哪一个时代，相遇我，就是你的末日。所谓的年轻王者，都要被镇杀，匍匐在我们的脚下，让鲜血浸染大旗，奏响响彻诸天的战歌，通向不朽！”

他的狂言激怒了石昊，让石昊满头的黑发狂乱舞动，战气沸腾！

“杀！”

轰！

石昊的周围，山河成片，那是虚影，世界仿佛有魂，跟他连接在一起，加持他，共进退。

无量战气爆发，如火山喷薄。

“没用的，我域大道亲临！”鹤无双也大吼了起来，英俊的面容杀气浮现，逼人之极。

同一时间，在他的身后，一道又一道黑影浮出，顶天立地，耸入域外，或持战斧，或持长矛，宏大无匹。

这些庞大的黑影跟他共鸣，加持在近前，让鹤无双的杀意也可怕到极致。

石昊周围，山河间一道又一道英灵浮现，带着血与泪，怒吼着，跟着暴涨。

轰！

这一击，无比的强绝，四野茫茫，到处都是光，到处都是气浪。

两大高手皆剧震，生死搏杀，成为两道电光，缠绕在一起，打出了仙气，击出了灰雾，浩瀚无边。

有古老的战歌响起。凄凉的末世景象再次浮现，无数的英灵屹立，虽早已战死。但是有些遗憾不能释怀，情绪依旧长存不灭。

那是他们的末日战歌，一群人悲吼着，长啸着，明知必死，也要决战，赴死而去。全部殒落！

“你拿什么跟我争，失败者的后代。前人都被我域击杀了，你算什么，能翻的起什么浪花？！”鹤无双咆哮。

轰！

他的捏法印，施展异域神通。灰雾席卷，不朽的气息扩散，侵蚀石昊的心神。

“前人之耻辱，后人洗刷，我拿你开刀，所谓的领军人是什么东西！？”石昊大吼，近乎疯狂，向前扑击。

六道轮回天功被他祭出，全力以赴。有我无敌，一往无前，这是拼却性命也要击杀对手的架势。

“这门天功还不曾断绝？好。好，好，那就算一笔账吧，曾经有人仰仗此功杀死我界重要人物，我来镇杀你们这一脉！”鹤无双大叱。

石昊早就知道，六道轮回天功跟仙古有关。属于跨纪元的无上古天功，不曾想引起鹤无双这么的敌视。

很明显。鹤无双掌握的大-法太多了，拥有绝世本领。

他的双眸内，出现十字痕迹，而后越发的璀璨，哧的一声，可怕的景象发生了。

从的眸子中坠落出兵器！

起初，石昊以为是战矛，随着它们变大，竟是神剑！

共是四柄剑，杀伐气滔天，向着石昊劈杀去，一下子斩断乾坤，要截断永恒！

鹤无双的眸子，瞳孔是金色的，蕴含着十字痕迹，其实竟然是交叉的剑胎，这个时候落在虚空中，开始发威。

“诛仙！”

鹤无双吼道，以四柄剑胎为器，斩杀石昊，天地都被切碎了，那四口剑可怕无比。

同时，他的眸子失去了金色光彩，空洞的如同地狱般，形成一股神秘的力量，拉扯石昊，要将他吞噬进黑暗空间。

鹤无双的一双瞳孔是如此的可怕，形成黑暗之地，而四口剑胎纵横，全力轰杀石昊。

六道轮回天功显威，石昊周围出现六口黑洞，并且有光阴流转，时光碎片飞舞，光与暗同在，一同交织！

此外，还有战死的先民出现，凄凉战歌隐约传来。

“轰！”

血拼，生死大决战！

双方都动用禁忌手段，毫不保留，要分出胜负，论个高下与生死。

“压制！”鹤无双吼道，在其身后，一道又一道黑影磅礴起来，撼动整片天地，大道气息铺天盖地。

在石昊周围，那些英灵模糊了，战歌远去，还有山河虚影也都破散了。

“斩杀！”鹤无双喝道，四口剑如虹芒射去，飞向石昊。

轰！

石昊体内一道又一道门开启，清光如水波，不是很璀璨，但是却很柔和，包裹着他，摆脱异域大道气息的侵蚀。

他继续催动六道轮回大-法，并且手持一口剑胎，正是大罗仙剑，向前攻去。

“嗯？！”鹤无双一眼看到了石昊手中那柄剑，双目中精光暴涨，非常吃惊，道：“怎么会在你手上！”

哧！

剑光如匹练，斩向四口剑。

鹤无双轻叱，四口剑返本还源，化成金色十字，重归其眼中，变成瞳孔，没有和大罗仙剑硬撼。

“万法成空！”鹤无双喝道。

可怕的事情发生，在其周围，虚空崩断，符文溃散，一切攻击都像是不能接近，被瓦解。

“元神离体！”他的十字瞳孔发出金芒，整个人已经跃起，踏向石昊。

这一刻，黑暗浮现，灰色雾霭涌动，形成特别的力量。

石昊觉得，元神要出窍了，要被收走，对方用了一种不可思议的秘法，要迫其元神离体。

“哧！”

一道神光浮现，石昊眉心前，出现一个璀璨的小人，而后化成一口剑胎，向前劈斩而去。

“平乱诀！”鹤无双第一次这般动容，显然大吃了一惊，迅速后退。

轰！

石昊肉身跟进，极速攻击。

这自然不是真正的平乱诀，但是却让对手心绪剧烈波动，石昊利用一道元神印记欺骗，藉这个机会猛冲。

“哧！”

唯一洞天浮现，而后极速收缩，化成一点，又在刹那炸开，刚猛霸烈无比。

这个天地塌陷了！

“杀！”鹤无双目中带着火焰，刚才居然被惊退，他杀气沸腾，也出动绝世手段，向前猛攻。

轰隆一声，二者皆翻飞，嘴角淌血。

好长时间后，这里的残破遗迹才可见。

“你竟然未死？！”鹤无双带着惊容，他刚才动用了万法成空还有弑仙术两种古法，居然都没有击毙石昊，让他心头一震。

要知道，无论是万法成空，还是弑仙大-法，都是异域无上古术，刚才居然失效。

石昊比他还震撼，唯一洞天铭刻着原始真解的符文，压缩到极致后爆发，居然都没有能击败此人，太可怕了。

“杀，杀，杀，杀，杀！”鹤无双的气质完全变了，所有的平和都消失，杀气滔天，连说了五个杀字，向前猛攻。

石昊心中躁动，战意也越发的浓烈了，心中诸法一同浮现，所有宝术叠加，在这一刻璀璨绽放！

最后一击，最后一式，他要决生死。成，就杀了此人，败，那自己便殒落！

天地间，英灵无数，化成一张又一张巨大的面孔，在天穹上看着他，血雨飘洒，天哭真实发生。

那是先民的遗憾，那是上一纪元之殇！(未完待续)。

...

第一千三百零九章 同归于尽

39_39951砰！

刺耳的声响，鹤无双阻止，一掌迎向石昊，另一手也抓向金色的纸张，双方间神芒澎湃。

到了这一步，不死不休，为了不灭经，为了争夺这部传说中的经文，两人用尽解数，杀到癫狂。

呼的一声，大风起，长空裂。那是鹤无双的金色长发，漫天飞扬，向石昊缠绕而去，比之神链恐怖。

“喀！”

石昊张嘴间，吐出一挂闪电，噼里啪啦，响声刺耳，如同千万座火山同时大爆炸，岩浆汹涌上苍穹。

鹤无双的金色发丝沐浴雷电，伴着火光，依旧缠绕向石昊的一条手臂。

“哧！”

但与此同时，石昊的背后浮现诸多金色的柳枝，一同向前扑去，也将鹤无双的腰部束缚住了。

“噗！”

血光溅起，无论是石昊的手臂，还是鹤无双的腰部都出现可怖的伤口，如同被刀劈过一般，血淋淋。

两人同时收手，不再抢金色的兽皮纸张，而是全力以赴，要击杀对方，因为对手活着，自己就没有办法得到不灭经。

现在，两人都无话可说，唯有令对方死去，才能有一个结果。

石昊眼眸开阖间，神芒如电，这个时候的他是可怕的，经过刚才的生死一战，有了一种感悟，施展各种法时越发随意。

漫天金色羽毛飞舞，石昊周围都是鲲鹏羽。并且身上出现一个又一个金色的漩涡，在那里疯狂吞噬天地精气。

金漩波纹功！

这在鲲鹏法中不算是至强奥义，可是现在却被他运转出无法揣度的气息！

原始真解。化腐为奇！

同一时间，在石昊的头顶上方，三朵大道之花绽放后，又同时消失，化成三个光团，传出诵经声。

其中一个光团内，更是有一道身影。在那里盘坐！

过去、现在、未来，三个漩涡分别与之对应。代表“过去”的漩涡中，经文隆隆，如同在度化整个世界一般。

鹤无双冷笑，毫不惧怕。寒声道：“让你知道，什么叫一力破尽万法，你有什么手段都无用！”

“哧！”

他的眉心裂开，落下一柄战斧，寒光耀眼，斧柄很长，如同战矛的杆，足有一丈，斧刃锋锐。可以劈开天地。

大斧落下，劈向石昊。

“嗡！”

石昊周围，金色漩涡无数。吞噬战斧的神力，而三个光团如同神灯指引一切，发出奇异之力，禁锢了此地，让战斧受阻。

轰！

大战又一次爆发，两人不像是最初那样了。一招决生死，因为都感觉到了彼此的可怕。动辄就要殒落，谁都承受不住。

还不如正常一战！

轰！

天地崩！

宝术一道又一道，在这里如烟花般灿烂，鹤无双心头一惊，石昊那由大道之花化成的三个光团太特别了。

像是有过去、现在、未来的人同时诵经，为他祭祀，加持在他的身上，让他有万法不侵的威势。

所谓的一力破尽万法，不能实现！

啵！

清脆的响声传出，三个光团同时破碎，化成云烟，缠绕在石昊的躯体上，形成薄雾，让他如同带着仙气的谪仙，越发显得强大与可怕。

他内心一叹，应该修出三个身影才对，现在只有一道盘坐于过去，威能不能有效显化！

“死！”

鹤无双跃起，立劈天地，手中战斧绝世锋锐，不可阻挡！

当！

石昊抬手间，侧击战斧，响声清脆，结果长空直接崩塌，绵延也不知道多少里，此地一下子崩开了。

“付出代价，也要杀你！”鹤无双寒声道。

两人决战，八百回合都没有分出胜负，鹤无双的气质变了，整个人都模糊了，化成了淡淡的云烟，向着石昊扑去。

“轰！”

伴着一声巨响，战场仿佛被定住。

石昊惊异，空间凝固，时间仿佛静止了，一切都停了下来。

与此同时，雾霭中浮现出一道身影，鹤无双不受影响，极速而来，要扑杀掉石昊。

“嗯？”

石昊挣动，发现这是一种而可怕的法，难以动弹，对手凝固时空，让时间都仿佛静止了，藉此诡异，来击杀对手。

“万法不侵！”石昊低语，想撑开唯一洞天。

结果，他第一次发现，没有能够成功，唯一洞天难以撑开到足够的大的范围！

这是从未来没有过的事情！

只能说，眼前这个敌人前所未有的强大，逼迫他到了这一步。

哧！

最后的关头，石昊的身体变了，锋芒凌厉，杀气滔天，他没有挣动，而是在化形。

锵！

他的肉身化成了一口天刀，呈淡金色，杀气滚滚，锋锐惊人。

肉身在第一时间化成刀锋，真的很奇异，但这并非不可做到，只是这柄刀未免太惊人了，简直要斩断苍宇般。

这是石昊遭遇危机后灵光一现的感悟。

他肉身强大，且唯一洞天虽然不能全面撑开，但是贴着肌肤还是可以的，并且他运转原始真解，铭刻符文，都烙印在洞天上。

这就更加让他的躯体坚固不朽，难以击破！

最为重要的是，石昊很向往平乱诀，化元神为剑胎，可惜他没有得到法诀，不能用元神效仿。他别出心裁，以自己坚固不坏的肉身化成剑胎、刀胎，铭刻各种神通符文！

故此，才有了这种变化！

这可不是单纯的肉身刀胎。还有石昊所掌握的所有宝术，同时浓缩刀胎上，故此绝世锋芒毕露。

俨然间。这是又一次生死血拼。

“死！”鹤无双禁锢时空，快速杀来，一口巨斧劈落，虚空崩塌。

“当！”

石昊肉身化成的刀胎，在这一瞬间挣脱了禁锢，向他斩去，火星四溅。

哧！

刀光一闪。轮回符文、鲲鹏符文、雷帝符文等一同交织，在这里全面绽放。又一次血战，生死对立。

鹤无双极速倒退，没有冒险，腹部被划出一道可怕的伤口。肠子差点流出来。

但是，石昊也一震，刀胎轻鸣，被那雾霭侵蚀，简直要腐朽了一般，他不得不露出真身。

“异域的人身上带着一些雾霭，为何如此？”石昊不解，太具有杀伤力了，先天占据优势。

不过。他终究稳住了。

“我不想耽搁时间了，杀！”鹤无双双手结印，轻叱：“君临天下！”

他在召唤什么。一种难以言喻的规则落下，跟他凝结，镇压了这方天地的大道，让人感觉压抑。

“不好，这是他们那一界的大道痕迹，他居然可以召唤！”小蚂蚁惊叫。

在鹤无双的周围。宇宙大裂缝出现，丝丝缕缕的规则交织。从另一个世界跨来。

在仙古年间，曾有一些高手吃了大亏，哪怕拥有完美的种子，也会遭遇挫败，那就是因为天地变了，道则紊乱。

但是，石昊毫不受影响，因为他体内有诸多的门，此时开启，他所走的路可以不假这片宇宙外物，而是以身为种。

“咚！”

石昊不动声色，刚猛而霸气的一拳直接轰出，打向鹤无双的眉心。

“没用的，你们这一宇宙残破了，规则不全，被压制，你所仰仗的完美种子即便跟大道沟通了又如何，依旧要被镇压！”

鹤无双冷静而自信，从容出手，也是一拳，向着石昊轰去，他坚信在这种状态下，他的战力比石昊强！

然而，很快他就感觉到不对了，毛骨悚然，石昊那一拳依旧威势绝伦。

“轰！”

他不得不阻挡，而后展开攻击手段。

可是，这一刻有些晚了，石昊那一拳临近了他的眉心，让那里龟裂，流淌血迹。

“啊……”鹤无双充满野性，他是狂野的，不畏死，不再防守，开始攻击，并指如剑，刺向石昊的眉心。

两人都十分狠辣，要击碎对方的元神！

石昊想杀对方，不想退缩，赌鹤无双要退，而后遭遇最可怕的重创。

鹤无双，狠辣无情，十分果决，不防御，就那么攻击过来，他在赌石昊会收手，不会走两败俱伤的路。

结果，下一刻，那种景象吓坏了血凰狮，惊呆了小天角蚁。

“噗！”

血光与脑浆迸溅，石昊的拳头击碎鹤无双的额骨，贯穿而过。

而鹤无双的指剑则划开他的眉心，绞碎了他的元神！

“什么，怎么会这样，这一次真正死了！？”天角蚁大叫。

“天啊，为什么会发生这种事？”血凰狮长嚎。

一切都结束了吗？

两大至强王者同归于尽，都死在了这里，没有赢家。

无尽的黑暗，永恒的寂灭，这里宁静了，仿佛过了千百世那么久远。

时光匆匆，岁月流转。

草木繁荣了又枯萎，这个地方的战场血早已干涸，发光的神圣古山脉也归于普通，那些至强者的尸体都不见了，只剩下了砂砾等。

光阴流转，这里曾经是最绝望之地，是最可怕的战场，可是现在一切都不一样了。

岁月无穷，整整一个纪元那么久远！

在这里难以寻找到古代的痕迹了，连英灵都不显化了。

远处，古树扎根，覆盖了所有的枯骨。

近处，这有座宏伟的巨山最为特殊，它曾经很神圣，曾于山峰上悬浮着几页金色的兽皮纸张，那是不灭经。

可是，现在它们不见，山体早已不发光，归于平凡。

地上一只拇指大的蚂蚁在爬，力气很大，从泥土中搅动起一只骷髅头骨，眉心有一道可怕的指洞，那是剑芒破开的。(未完待续)。

...

第一千三百一十章 第五道

拇指长的蚂蚁爬动，碰撞到雪白的骷髅头骨，发出咚的一声响。

骨碌碌。

那颗头骨滚落，沿着陡峭的山体向下而去，发出一阵响动，扰乱了这里的宁静。

最后，砰的一声，它坠落在山脚下，摇了几摇就不动了，诉说着曾经的残酷与悲凉。

风划过大地，发出呜呜声，曾经的战场很凄冷，没有生机，没有草木，如同一片死寂的坟墓区。

无数强者埋骨，数不尽的人杰魂断这里。

只是，所有的尸体都不见了，或沉于土层下，或真正的腐朽了。

时间可以磨灭一切，哪怕曾经伟大的天骄，至高的霸主，在岁月面前也难以挣扎和抵抗。

太久远，有真仙死在这里，有长生者的血洒落山川，导致许多山体、谷地都是暗红色，永不褪色。

色调很压抑，站在这里让人呼吸都困难，若隐若无间感受到历史的悲壮，当年的沧桑，简直要窒息！

一个纪元过去了，什么都变了。

在山脚下，有一个人站立，久久都不曾动一下，如同一块化石，千百年饱经风雨，在这里被尘埃淹没。

冷风凄凄，吹起他的衣角，扬起他黑色的发丝，露出一张清秀的脸，静静的出神，任思绪徜徉时间长河间。

“我在轮回吗？同一地，不同景。”他自语，脸上说不出是喜还是怒亦或是哀与乐，平静中带着怅然，有惋惜，有迷惘，还有追忆。

在他的肩头，有一只金色的小蚂蚁。

年轻人低头，看向地上雪白的骷髅骨，而后又看向山上那只拇指大蚂蚁。是它推下了骷髅头骨。

“跟你很像呢。”年轻人回头，看向肩头上那只金色的蚂蚁。

“那只蚂蚁如果跟我像，这地上的头骨就是跟你很像。”在他的肩头，金色的生灵回应。

“是吗，亿万年前，我在哪里，说不定还真跟我有关呢。”年轻人蹲下，捡起地上那雪白的骷髅头骨。

风霜的印记，岁月的侵蚀，它已经坑坑洼洼。出现不少蜂窝般的孔洞，早已要彻底的烂掉了。

“真能吹牛，还真以为你能轮回？这个世间有没有轮回都不好说。”在他的肩头，金色的小蚂蚁说道。

只是，它也迷惘了，刚才的经历是真实的吗？一梦千古，像是在转生，见到了一个纪元前的的自己。

很长时间，他们两个都不再说话。只是静静的站在此地，回忆与思索，那种经历太奇异了，也很可怕。

这是石昊与小天角蚁。

他们都很困惑。也很迷惘，就在不久前，他们的感知太奇诡了，宛若真的遭遇了最可怕的一战！

“鹤无双。真有这样一个人吗？”石昊自语。

他们沿着那条路，进入这所谓的终极试炼地，他们的际遇太诡异了。

“分明看到了无数至强者的尸体。血浸染大地，炼仙壶横空，汲取诸强的精血，还有那鹤无双恐怖强大无边……”小蚂蚁喃喃。

在刚才的“经历”中，石昊战死，最后含着怒与愤的一拳，击穿那金发男子的额骨，贯穿而过，将其击毙。

而他自身也被对方的指剑切开眉心，斩灭元神，共同殒落在此。

可是，当一切模糊，天地寂灭，失去所有感知很久后，他又慢慢复苏了，从那种状态中解脱出来。

他站在这里，眼前所见到的是荒凉的战场，没有先民的尸体，也无那个强大的仇敌，仿佛从来都不曾出现过。

只是，为何隐隐觉得力竭，周身剧痛呢？

可找不到伤口，摸了摸额骨，那里还很痛，仿佛碎裂过，依旧没有彻底复原。

“梦一场，还是轮回一场，太真实了。”石昊摸着额头这般说道。

“我也很不解，这个地方太神奇了，这得需要多么大的手段能造就那些景象，根本分辨不出真与幻。”小蚂蚁也感慨。

如果不是还站在这里，如果不是石昊还活着，以及没有看到鹤无双还有血凰狮，它还真以为所有经历都是残酷而真实的。

“弑仙术、万法成空，这种盖世神通真实存在吗？”石昊问道。

“存在，前者是无敌攻伐术，便是在异域也没有几人掌握，那是为了击杀真仙而开创的无上秘法。后者防御天下无双，能化解敌人诸般攻击，磨灭规则秩序。”金色的小蚂蚁说道，神情逐渐严肃起来。

“我提前见到了。”石昊眼睛眯了起来，如果是梦，怎么会如此，如果是幻象，又怎能这般真实。

石昊检查自身，包括各种器物等。

“嗯！？”突然，他身体一震，有些发呆。

长生液呢？白龟驮仙那株药曾给他的汁液不见了！

真的在梦中服食了？这太蹊跷了。

随后，他抬起手掌，看到了一道模糊的印记，跟其他四道并列在一起，纹路神秘，如同轮回之门！

“五道轮回印！”

石昊身体一冷，瞳孔缩小，精光如电芒般射出。

上一次，他服食黄泉果时，出现了各种难以理解的现象，如同经历了几世轮回，在他的手掌上留下四道印记。

这一次，出现了第五道！

“重要的不是这些，不灭经呢？如果我们经历的是真实的，或者说亦真亦幻，那山峰上的几页金色兽皮纸张呢，在哪里？”天角蚁很急促。

他们是为不灭经而来，那是最关键性的东西，不能有失，一旦经书消失，岂不是白来了？

“如果真的存在鹤无双这个人，他也来过这里，我们未死，他同样不会死，那么他是否已经得手，带走了经文！”小蚂蚁焦急了。

如果判断没有错误的话，鹤无双是仙古末年的人，比他们早来了一个纪元。真是那样的话，还会剩下什么？

哧！

他们一跃而起，进入山脉，而后迅速登上那座宏大的神山。

在梦中，石昊就是在这里跟鹤无双决战，而后双双毙命，皆殒落。

当时，这里神圣光辉普照，几页兽皮纸张不断翻动，哗哗作响。各种经文符号跳动，震慑人心。

可是现在什么都没有了，山体暗淡，呈灰暗色，还带着可怕的血斑，无穷岁月过去，暗红血迹依旧不消退。

“没有了，在哪里？！”小蚂蚁大叫，难道到头来一场空吗？

石昊蹲下身子。捡起地上那只拇指大的蚂蚁，不是天角蚁，是曾经将骷髅头骨推落下山的那只蚂蚁。

他探索其神识，要想有所发现。

因为。这个地方太凄凉了，草木不见，生机近乎绝灭，能看到一个生灵真的不易。

可惜。他失望了，这只蚂蚁还未开化，灵识不敏。不曾成精，依旧只是一只强壮的普通蚂蚁而已。

根本不能从它的身上见证所谓的诡异、奇迹等！

“不灭经在哪里？”石昊也不能平静了，这一次就是为了此经而来，如果一无所获，那真的让人失望。

特别是，那个鹤无双真实存在的话，就更加让人心惊了。

那个人比他们来的早，于仙古末年登临此地，此时寻不到不灭经，其下落可想而知！

石昊还有小蚂蚁放出强大的灵觉，在这个地方寻觅，甚至想将整座山体瓦解，要彻底翻个遍。

轰！

磅礴的神山摇动，轰隆隆作响，并且发光，只是不再璀璨，是乌光，曾经被某种可怕的力量侵蚀。

这种光崩开后，当即将石昊还有小蚂蚁震开。

他们并没有让此山破损！

呱！

一只乌鸦展翅，在乌光中挣脱出来，在这凄冷之地，在这片群雄埋骨的古葬地，说不出的不祥。

“一只乌鸦！”金色的小蚂蚁挥拳，就要向前轰杀。

“呱，呱，呱……”乌鸦展翅，在这里大叫，躲避了出去，而后降落在远处的地面，站在一只骷髅头骨上。

“你是什么东西所化？”石昊喝问。

他不相信这是真正的乌鸦，不然何以从乌光中冲出？

“不用对我出手，我来为你们解释一些疑惑吧。”乌鸦叹息，眼眸中是无尽的沧桑还有悲凉。

这是一种不祥的鸟，可是现在它并未给人以邪-恶的感觉，反倒像是一个蹉跎了岁月的失意者。

“你到底是什么？”天角蚁逼问，不太相信它。

乌鸦站在头骨上，在其身后，浮现出诸多的黑雾，而后爆发出惊天动地的喊杀声，随后无数的人影浮现，那是一条又一条战魂！

黑色火光腾腾，冲上了高空。

乌鸦沐浴在黑雾与火光中，越发显得神秘。

一张又一张巨大的面孔出现，在黑雾中看着他们。

“英灵！”石昊低语，他知道了，这是这片战场诸多战死的至强者不灭的情绪所化，是先民英灵显现。

一般的英灵不会有过于自我的意识，是残碎的魂识，而这个化成乌鸦的英灵显然很不一般，不能以常理度之。

“我来帮你们解开一些迷惑吧。”乌鸦说道。

石昊还有小蚂蚁不再多语，静静聆听

“眼前你们所见才是真正的终极试炼地，也就是昔日的古战场。”

“你们早先见到的满地尸体还有无尽的血曾经都存在，是这片天地终极之战后失陷在异域手中的样子，你们见到了祖先的尸体，无数至强者的遗容。”

“鹤无双这个人存在，的确有‘天下无双’的称号，是仙古末年异域年轻一代领军人之一，专为杀我界年轻至尊而生！”

“梦中之战很真，那是对你们的考验，是真实的一场战斗，如果你不是鹤无双的对手，便和不灭经无缘！”

仅此几点而已，石昊就全明白了，耳畔隆隆作响，心神都在摇动与震颤！(未完待续。。)

...

第一千三百二十二章 仙古战旗

徐家的至宝，是一块破布，可结果却引起王长生神色凝重，更是让王大、王二等人一个个震撼无比。

石昊一阵头皮发麻，因为他听到了无尽的喊杀声，都来自那块布。

大长老身上所披着的这块布真的十分破旧，而且很皱褶，上面有一些孔洞等，似乎要彻底烂掉了。

大致可以看出，这是一面旗子，有各种污血痕迹，岁月在上面留下了太多的印记，一看就是古物。

“当年，仙古末世大战，这曾经是一面铁血战旗，被真仙持着，引导各族迎战异域的千军万马……”王长生自语。

便是他，也有些感慨。

“不错，正是这面战旗！”大长老说道。

这面战旗，当年也许只是一杆铁血战旗，是一面标志，但是后来意义完全不同了，有仙王战死，曾以它裹尸而归。

而且，不止一位，是两位！

可见那最后一战时有多么的惨烈，这一界最高战力仙王都战死了，以失败而终。

也不知道死了多少人，遍地尸骨。

这面战旗作为裹尸布，曾经带回来两个仙王的破碎的遗体，而他们的精血也不可避免的浸染在此旗之上。

它材质坚韧，原本就是瑰宝级丝线编织而成，再加上仙王最本源的精血浇灌，就越发的不一般了。

很快，它直接通灵！

最后，它落在了徐家手中，进行祭炼，成为了一面刻着仙道法阵的至宝，介于法阵与兵器间。

不远处，有不少王家子弟在观望，当有长老小声道出这些秘辛后，所有人都大吃一惊。

就是石昊也心头剧震。这是什么？乃是仙古大战中的铁血旗帜啊！

这件东西的意义太非同一般了，不管它的力量如何，单只其自身蕴有的精神就足以震动此界所有人。

它简直就是一部战史，昔日的战旗，它重如山！

难怪耳中传来震天的喊杀声，都是因为这面旗子所蕴含的真义，它本就是源自战场，有无数高手的血曾经浸染它。

若是有朝一日对抗异域，这面战旗毫无疑问最适合重新飘扬起来，让曾经的战魂同在。以敌血祭！

毫无疑问，战旗若真的能再次扬起，注定是一场盛事，伴着热血战斗！

“徐家，他们还真舍得！”王长生说道。

徐家跟王家是宿敌，两族不睦，在天神书院时邀月公主跟王曦对峙，处处针锋相对就可以看出，他们有仇怨。

而他们间的不和。有人说可以追溯到仙古时期！

毕竟是长生家族，连恩怨都久远的吓人，而且一直都没有化解，仿佛是死结一般。

“不就是一面破旗子吗。破破烂烂，有什么出奇之处。”远方，天际尽头有人观战，王家的一位高手低语。并不是多么看重此旗。

“哼！”大长老重重的一声冷哼，那个人当即爆碎，化成了一团血雾。

“你……”王家九条龙中有几人变色。觉得孟天正太肆无忌惮了，竟敢当着他们的面杀人。

“孟天正，你太张狂了！”王二喝道。

“王家果然依旧如过去，对于仙古末世一战根本不在意，连那仙王裹尸的圣物，昔日我界的铁血战旗，都敢羞辱，不放在心上。”大长老说道。

这一次，王长生没有开口说话，只是九条龙中有几人不服。

王长生知道，这旗子的意义太大了，对于大长老这样的人来说，是无上圣物，甚至更胜过十界图。

先民以血染红的战旗，再加上作为两大仙王的裹尸布，这面破烂的旗帜在某些人看来等于一种精神，更是有一种灵魂。

故此，王长生没有反驳，不曾在这个问题上跟大长老针锋相对，不然的话，会逼对方越发严重的报复。

“有些麻烦了。”王九开口，对其中几位脾气有些大的兄长传音。

“我就不信，他凭这面古旗就能硬闯我王家！”王大寒声道。

“的确麻烦，这面旗帜介于法阵与兵器间，铺展开来后，我王家的仙道法阵不能奈何，它可以开辟出一条路，我没有料到，徐家会这么的慷慨，敢将这件东西借出来。”王长生暗中对九个儿子说道。

“这……难道还奈何不了他？”王二很不服，想留下大长老。

“仙王裹尸布，被人炼制成为至宝后，不说可以在这这片法阵中如履平地也差不多了，最起码可以通行，再加上十界图，孟天正将会对我族古地造成巨大的破坏。”王长生说道。

他觉得，即便留下大长老，甚至将他击杀，王家也要付出很难承受的巨大代价。

“这个老匹夫，我恨不得立刻诛他，难道任他闯进我族净土，还眼睁睁的看着他离去？”王大愤愤。

王长生神色阴晴不定，过了一会儿才像是有所决断，看向大长老，道：“今日之事，到此罢手，我不再追究，因为我敬重这面战旗，不想动干戈。”

大长老闻言，哈哈大笑，带着揶揄，道：“你会敬重这面战旗？你王家对仙古那一战是否认同都两说，会觉得此旗是圣物？”

因为，他从王家弟子的反应上就明白了一切，故此刚才也不惜直接抹杀该族一个大高手。

接着，大长老面色变冷，道：“你说不追究，言下之意像是放过我们一马。可是，你要知道，是我在追究，今日上门讨说法！”

“你……孟天正，你不要太过分，来我王家大放厥词，你当这里是什么地方？！”王二喝道。

“讨说法的地方。”大长老冷冷的回应道，眸子射出两束犀利的芒，杀气滚滚，逼视王家老二。

“你想怎样？”王长生开口。

“很简单，我要你约束子嗣，立誓不要再针对石昊。”大长老说道。

“你……逼我父亲立誓？”王大震怒，身上的仙雾澎湃，道：“为了一个蝼蚁。你这般兴师动众，还居然要我父亲做承诺，凭什么！”

大长老冷漠开口，道：“你是不是觉得你很了不起，高高在上，可在我看来，也仅是出色而已，再有一段岁月，石昊会比你强！”

随后，大长老又道：“他是我的弟子。正如你们是王长生的子嗣。我在这里放话，若是日后王家再敢加害石昊，我便从九头龙开始动手，见一个杀一个！”

这些话语，铿锵震耳，响彻整片古地，方圆数万里内的生灵都听到了，引发巨大波澜。

这是谁？居然敢威胁王家！

“道兄，你过分了。”王长生开口。

“这一次。我孟天正一口吐沫一根钉，说一就是一，你王家若是再逾越这条线，我必大开杀戒。九条龙肯定要殒落几个！”大长老的话语如同惊雷一般，响彻在这片古地。

所有人都听到了，终于知道是谁。

“是孟天正！”

“天神书院的大长老！”

“他在为荒出头，居然敢威胁我们的老祖宗！”

现场气氛相当的紧张。随时要发生惊世大战。

“为了这些，你便强闯我王家，为何不以书信告知？”王长生说道。

“父亲！”王大怒火难消。觉得父亲不够强势。

“我真身来了，你们还想镇压我呢，一封信有什么用。”大长老冷淡的说道。

“最近有所体悟，你我过个三四招，我若失利，一切依你所说。”王长生开口，要跟大长老交手。

“行，可以。但有一点，你们还得付出一定的代价，这次去加害我的弟子，不能就这么揭过！”大长老说道。

“你还想怎样？”王长生寒声道。

他有些按捺不住了，若非忌惮裹尸布、十界图，以及自己子嗣的安危，他早就出手了。

“唔，你想要什么？”大长老也问石昊。

此时，石昊心潮澎湃，大长老果然是神威盖世，来到王家都敢这般强势，跟王长生这样针锋相对，不愧为绝代高手。

“我……想看一看平乱诀。”石昊说道。

当听到这句话，王家所有人都愤怒了。

就是王长生也是嘴角微微抖了一下。

王大、王二等人实在被气到了，一个少年而已，居然敢索要他们这一脉的镇族经书，怎么可能！

平乱诀，至高无上，攻击力举世无匹，号称自古至今的最强三大剑诀之一，是无敌的经文。

在仙古早年，仅凭此诀，便有人曾击退异域人马，保持了一段岁月的祥和，平乱二字正是由此而来。

由此足以说明，平乱诀多么的惊人，战绩辉煌！

“这是不可能的事。”王长生冷淡的说道。

“不能啊？”石昊遗憾。

大长老也一阵无言，这不是在要王家的命吗，如果真的硬要索取的话，估计王长生会彻底跟他们血拼，以命搏杀。

“你再换一个条件，算了，还是我替你做主，帮你想吧。”大长老说道，他怕石昊又提出什么不切实际的条件，赶忙补充。

大长老跟王长生一番交谈，而后两人动手！

他们自然不会动用十界图、战戟等，而是徒手对决，要凭真正的实力一战。

“我近来若有所悟，你小心了！”王长生寒声道，他出手了。

所有人都悚然，怕被他无上的法力波及，化成血泥，但同时又十分的好奇，他到底要展现怎样的盖世手段。

然而，所有人都失望了。

王长生出手时没有神力波动，也无浩瀚规则交织，云淡风轻，大袖飘飘间，以右手捏成鹤嘴形，向着大长老琢去。

这是什么？不是什么传说中的大神通！

然而，大长老的反应也出乎了所有人的预料，他神色凝重，盯着对手，而后右腿缓慢摆起，如同猛虎甩尾，抽向那鹤嘴。

“这……”

众人无言，两人这是进行巅峰对决吗？怎么招式这么的普通，没有一点的力量波动，更无秩序等出现。

接着，王长生如同一只灵猿，展动手臂，挥出一拳。

大长老则如怀中抱月，以力牵引。

“父亲在做什么，为何不霸气出手，以平乱诀斩了他！”王大低语。

只有王九神色肃穆，无比的凝重，连呼吸都快停止了，盯着那两人，他看出了门道，低声道：“他们化繁为简，化诸天万道为一式，比拼的是无上法！”

“你……老九你在说什么？”王大心惊肉跳。

“看着普通，仅第一式时，父亲就糅合了十凶中几种杀式，你说凶险不凶险？”王九沉声道。

而后，他闭上了嘴巴，觉得要窒息了。

因为，那两人已经对决到了第三式。

“我并未觉得，这种攻势有什么威力。”王大费解。

然而，他马上变色了，因为他身后的一座巨山喀嚓一声龟裂，而后爆碎。

别说是他，就是王家其他人也都面色苍白，这大山怎么能碎掉？

要知道，这片仙家古地共有一万座灵山，每一座都有仙家符文，可现在……其中一座竟然崩开了。

所有人都明白了，王长生跟大长老的比试，看着不染火气，很随意，云淡风轻般，但是威势不可想象！

一旦引爆，绝对会天崩地裂，毁掉一切！(未完待续。。)

...

第一千三百三十三章 挫败

“放手！”任天角蚁拥有力之极尽血也挣脱不了，被牢牢的按住。

石昊摇头，自然不让它上前，因为动辄决生死，而小蚂蚁还没有成年，不适合去激战，要战也是他前往。

对面，三个生灵都很可怕，那年老的生灵是人形的，但是却竟然生有八臂，他身材中等，满脸鳞片。

他被黑雾缭绕着，显得强大而诡异，在迈步时，这天地都在跟着颤抖，血气如汪洋般在缓慢的汹涌。

这是一个极其强大的异域修士，他眸子开阖间，闪电一道道射出，此时开口讲话，道：“我修道二十万年，很想跟你等印△∽wan△∽书△∽ロ巴，a≈nshu＄ba.证。”

在他旁边，混沌气弥漫，那个中年生灵十分威猛，身材高大，他的头上没有一根发丝，而是满头的骨刺，锋锐无比，十分狰狞。

此生灵有一股至强者的气息，正当壮年，体内精气充沛，他正处在黄金岁月，发出的恐怖波动不会比那老者弱。

此际，他也开口，很是威严，道：“吾修道五万年，谁与我一战？”

紧随其后，那年轻人向前走来，龙行虎步，神武慑人，他很英俊，且伴着仙气，如同一尊谪仙行走于世间。

三朵大道之花在他头上绽放，仙气垂落而下，没入其躯体，而后又从头顶冒出，再次化成大道花朵，周而循环，滋养其体。

“嗯？”

所有人都是一惊，这个年轻人除却眉心有一块菱形鳞片外，跟人族很像，没有什么区别。而且，他很明显修的是仙古法，连三朵大道之花都是由三道仙气凝聚而成。

此人十分强，可怕的惊人！

“我修道二十五载，渴求一败！”年轻人开口。并且他动用的不是神念，而是一种古老的语言。

这属于仙古语，源自这一界！

许多人都是一呆，尤其是石昊立刻知道了，他来自边荒外，跟此界生灵原本同源，就跟他收服的莫道一般。

只是，此人更强！

老、中、青，同时出击，三个人代表了三个重要时代！

九天十地这一边。很不宁静，许多人开口，要进行一战。

“吾修道二十万年，愿一战！”

首先，是几名老者回应，同时迈步而出，都要一战。

此外，修道五万年的强者也有几人愿战。

当然，应战人数最多的还要数年轻一代。那艘赤霞流转的战船上，一群年轻至尊都动了，皆要一战！

“让我出手吧。”一个赤发老者开口，满头发丝微卷。火红如烈火，他迈步而出。

他来自一个长生家族，在这瞬间，不少老辈人物点头。认可他。

“赤发神君，他有这个能力！”

就是圣院的大长老都点头，赞同他出战。同时这位大长老也很悲恸，怀中抱着大弟子向峰的尸体，倍感神伤，连引魂莲动用了都没有修补其元神。

向峰修道百万年，第一个出场，结果被对手一把抓碎额骨，元神灰飞烟灭，彻底死去。

神药再强，也需要留下一块元神碎片才能救人，而向峰已经彻底灭绝，连一丝元神印记都没能留下。

“赤发神君，修炼有大焚天功，号称可焚尽一切邪祟，此功在仙古年间曾克制异域诸多修士！”

“赤发神君名号更胜过其名，都很少有人知道他的名字了，二十万年前曾横推同辈无敌手。”

有人议论，洞悉他是赤发神君后，多少有些心安了。

“有些古怪，怎么感觉到一缕熟悉的气息。”异域的八臂老者瞳孔收缩，盯着赤发神君。

“你们先后退，在旁观战。”八臂老者居然这般说道，让那中年还有青年暂时不要出手，因为他有种异样的感觉。

大战爆发，赤发神君走来后，直接跟八臂老者激战在一起。

轰！

赤炎腾空，焚烧九天。

大焚天功发威，火烧虚天，引爆当场，赤发神君刚一上来就展现了这门古天功，要压制异域强敌。

但这八臂老者的可怕程度超乎了想象，八条手臂齐动，各捏不同法印，刚猛无比，居然可以对抗焚天之火。

噼啪作响，两人激烈交锋。

赤炎化成金色，熊熊黄金之火沸腾，席卷了天上地下，将域外漂浮的一些陨星都卷了下来，焚成岩浆。

虚空中，一片炽热，空间塌陷，这是焚天之火，可以毁灭万物。

激烈厮杀，两人-大战了足有三百回合，大焚天功的火焰颜色变淡，混沌光出现，在那里燃烧。

众人倒吸冷气，赤发神君果然厉害，他所修炼的火焰都跟混沌交融在一起了，若是有朝一日彻底化成混沌焰，那就真的无敌了。

而且，一旦到了那一步，多半得窥长生领域，将成仙了！

“还不够强，听闻上一纪元有人修此古天功，仙道符号化作内焰，混沌化作外焰，彼此交融，可焚不朽者！”八臂老者评价。

人们吃了一惊，他到底多么强，连大焚天功都没有伤到他，并且他还有余力在点评。

赤发神君大怒，口中长啸，浑身发出层层涟漪，那是他的躯体中溢出神秘力量，加持火焰，要焚强敌。

“嗯，汗浆如汞！”八臂老者眯起了眼睛，他出手无情，也开始血拼，不然的话便可能会殒落在这里。

正如他所说那般，赤发神君的汗水雪白如水银，十分神奇，有一股强大的波动。

“砰！”

可是，赤发神君依旧受伤了，嘴里咳出一口血，被一道法印拍中肩头，因为对方有八只手臂，攻击力不说是同级人物数倍也快差不多了。

“血中带银！”八臂老者惊讶。

其他人也看到了，赤发神君动用全力后，汗浆如汞，其血液则鲜红中带着丝丝缕缕的银光，呈洁白色。

“你是我界某一强大种族的后裔！”八臂老者说道。他做出这样的判断。

“你胡言乱语什么？！”赤发神君喝道。

“看你修为不凡，有我界某一强族的血脉，不要自误。”八臂老者说道，早先他觉得有股熟悉的气息，现在确认赤发神君为异域的后裔。

“滚！”赤发神君拒绝的很干脆。

“既然如此，我便送你上路吧，虽然是强族后裔，但是背叛祖先，劝你还执迷不悟，死不足惜！”八臂老者说道。他已经跟赤发神君大战四百回合。

“不好，赤发回来！”某一长生家族的活化石级人物喝道。

可惜，晚了，他们培养起来的这个弟子，号称二十万年前数一数二的王者，遭遇了重击。

那八臂生灵太可怕了，随手一击，都可让域外星辰粉碎。

此时，他的一条手臂噗的一声。刺透赤发神君的胸膛，让其心脏碎掉了。

“啊……”

赤发神君怒吼，体外神焰腾腾，混沌气扩散。激烈搏杀。

“噗！”

八臂老者太可怕，又一条手臂落下，将赤发神君脖子扭断。

“上路吧！”最后一声断喝，八臂老者捏拳印。一拳轰碎了赤发神君的头颅，让他死于非命。

战斗结束了，正好第五百招而已。

“纵为我界后裔。若是不归顺，也要斩杀！”八臂老者无情的说道。

“赤发！”后方，有人-大叫，无比悲痛。

“怎么会败，修成了大焚天功，可以克制异域的修士，为何还是输了？”

赤发神君，号称二十万年前数一数二的年轻王者，结果修道这么多年，自身修为勇猛精进到了不可想象的地步，可还是战死了。

这对九天十地的修士来说，是一个沉重打击。

“你是谁，报上名来！”赤发神君的弟子，还有师们中的高手，有不少人-大吼，目眦欲裂，悲愤无比……

“你么可以称我八臂上人，二十万年前曾经在同代人中排名第十！”他冷冷的说道，而后向后退去。

“谁过来送死？”此时，那个头上没有发丝，只有锋锐骨刺的中年人低吼，雄霸战场中。

他散发出气息十分恐怖，居然不比八臂上人弱，而他修道只有五万年。

有人走来，毫无疑问是一位至尊，属于同代中的绝顶人物，他被仙气包裹着，绝世强大。

轰！

大战爆发，双方交手无比激烈，杀的日月无光，天地失色。

很可惜，这一次战斗结束的更快，只有八十几式而已，这个修道五万年的绝顶人物就被异域修士一指洞穿了眉心，而后一拳轰爆了躯体，尸骨无存，只有血雾飘散。

这个结果让人揪心，让许多人忍不住大叫，一代高手死的太惨了，那么强大，可是却这么悲凉的落幕。

差距实在很大！

到目前为止，四场大战，只有楚山河胜出，可他却是以五十万年前第一王者的身份登场，只是赢了异域排名第十一的生灵。

如果异域排名再稍微靠前一些的生灵出战，结果会如何，楚山河也多半要战死！

此时，气氛压抑到极致，九天十地这一边显得无比沉闷，许多人意志动摇了，这几场战斗已经能说明很多问题。

“真是不堪一击，谁与我一战，敢来送死？！”场中，异域的那个年轻人开口，轻蔑的看向这一边。

“妈了个巴子，本王灭了你，让你嚣张！”小天角蚁忍不住要骂娘了，它恨异域的生灵，更恨此时这种压抑的气氛。

轰！

石昊依旧按住了它，自己开始迈步，向前走去。

“不行，让我来！”金色的小蚂蚁大叫。

哧！

同一时间，一道紫光冲霄，另一道身影竟也冲了过去，瑞气喷薄。

“让我跟他一战！”竟是紫日天君，他不久前败给了石昊，内心充满挫败感，渴求一战，想重塑信心。

因为，他的道心有瑕疵了，想在这种最压抑的气氛下，斩掉异域强者，杀出一条光明路，来让自己解脱，超越自我。

“让我来！”就在此时，戚顾道人也走来，他是圣院的年轻至尊，他想为该院大长老的大弟子向峰报仇，更想洗刷圣院的败绩耻辱。

“鸿蒙紫气种！”战场中，那个年轻人盯着了紫日天君，很是吃惊，因为当年鸿蒙紫气种号称无敌种，今世居然又出现了。

“嗯，还有阴阳种，世界树幼苗……”下一刻，他盯住了赤色战船上的一群年轻至尊，额头的菱形鳞片揭开，露出一道可怕印记，射出刺目的光，竟然一眼望穿了众人的虚实。

“什么，这些种子还在，让我来！”

“退后，由我出手！”

就在这一刻，黑暗深渊畔，有一些年轻的异域强者大步走来，一个比一个恐怖，全都有惊世气息弥漫。

这些人盯着蓝仙、十冠王、大须陀等人，全都目光火热，像是发现了猎物。

“尔等敢一战否，过来决一胜负！”

谁都没有料到，异域年轻一代人直接就过来十几人，一个个希冀无比，像是看到了美味的猎物，在那里喝吼，要进行猎杀。(未完待续……) 完美世界

...

第一千三百三十八章 连殇

“孩子！”吕家人上前，悲吼着，心伤欲绝，将吕虹的染血的躯体抢了回去，原本生命气息蓬勃的一代丽人失去了生机。

石昊真恨不得立刻上场，马上出手，将那蛇夜叉还偶黄金魔鸟斩掉，打碎他们的**还有信念。

黄金魔鸟化成人身，脸色苍白，缺少血色，满头金发都在舞动，她极速后退，内心异常的惶恐不安！

跟她对应的仙龟甲片居然出现一片殷红色，望之触目尽心，让她胆寒，不得不退。

此时不仅石昊在迈步，另一边还有一个人也在动，向前走去，是石毅，这让人们一怔。

石姓年轻高手，不仅有石昊，还有一个石毅，重瞳者号称不败的神话。

这几年以来，石毅非常低调，没有人知道他的修为进展，不了解他的实力如何了，因为他极少出手。

忽然，还有一个人向左右张望，这让众人又是一阵惊讶。

是秦昊，他也来了，观看远处的仙龟甲片，不知道是否会选择他。

许多人惊讶，来自三千道州的修士则恍然，顿时明白这个地方可不只是石昊与石毅两人姓石，还有一人。

秦昊，他是石昊的亲弟弟，很受仙院一位长老看重，在此观战。

只是在这种压抑的气氛中，他并没有跟自己的兄长石昊深谈，只是隔着很远点了点头，便默默关注战场了。

自来到大赤天边疆后，九天十地的人不断失利，英杰死了一个又一个，让人感觉心头沉重，少有人多语。

远处，仙龟甲片闪耀，清辉溢出，混沌雾扩散。那里天际被蒙蔽，一切都混乱了。

“少有这种事发生，甲片染血，意味着殒落、身殇，这是命运的警示，会出现死局！”黑暗深渊畔，异域的一位古生灵轻语。

十分罕见，这种事极少发生。

仙龟甲片曾经是无上至宝，可以用来占卜，预测天下大势、个人命运等。后来它在战斗中。被打的崩坏，成为残宝，作用大减。

不过偶尔有时它也会通灵，自主发光，浮现文字，预示出一些天机！

当与黄金魔鸟对应的甲片出现血色时，一些古老的存在脸色都变了，他们知道情况危急！

当一位古老生灵召唤金发女子后，她速度非常快。退了回去，根本不敢在场中停留哪怕片刻，生怕覆灭在此。

异域的年轻王者皆愕然，有些不太确定。那仙龟甲片预测的真的准确吗？

因为，金发女子虽然算不上这一辈中的盖代高手，但绝对不算弱，足以称得上很强。她若不回归，居然有性命之忧！

仙龟甲片那里，随着金发女子退走。那里一阵紊乱，混沌剧烈翻腾，同黄金魔鸟对应的甲片血色暗淡。

“嗯，不简单，甲片不再殷红，就这么化解了？有点古怪，不会在日后应言吧。或者说，那个人跟整个黄金魔鸟一族有因果。”异域的一位古老生灵说道。

哧！

就在这时，混沌中飞出另一块仙龟甲片，冲向石昊，可是稍微一顿，接着飞行，到了石毅那里。

“咦，难道是他？”众人惊异。

然而，它还是没有止住，横空而过，悬在秦昊头顶上方。

许多人一怔，到底是要选择谁？

咻！

仙龟甲片落下，出现在圣院一位弟子的近前，闪烁清辉，这次不再飞走，瞬间选中了他！

这个结果出乎所有人的预料，居然是圣院的弟子，跟三石都无关。

“不同寻常。”异域的一位老者自语，他也没有料到是这种情况。

“难道说此人非常强大？”异域的一群年轻王者一个个蹙眉，露出郑重之色。

仙院、圣院、长生世家的老古董们，也都眯起了眼睛，不知在思忖着什么。

此际，仙龟甲片再次闪耀，选定异域的一位年轻强者，那是一个银发女子，连瞳孔都是银色的，身材很高，如一株银莲摇曳而至，虽美丽，但却无人欣赏，因为目光太凌厉了，如同两颗银色星辰在闪耀。

“战！”

圣院的这位弟子很干脆，主动攻击，动用平生最强力量。这是一个奇才，只因不曾行走于世间，威名还未显，非常强，不会比戚顾道人弱多少。

但是，很可惜，异域的这个银发女子太强了，比之黄金魔鸟还要可怕，这场战斗让人不忍目睹。

仅仅就一百余招而已，圣院的这位天才动用一身所学，燃烧精气神，将他所掌握的各种宝术推向了绝巅，可还是……败了！

这银发女子身段婀娜，动作优美，一步一生莲，脚下发出大道光辉，银色发长发舞动间，右手一指点出。

一朵鲜艳的血花绽放，圣院的这位天才双目大睁，失去了神采，他的额骨那里出现一个血洞，仰天栽倒了下去。

女子并不停留，转身就走，她肤色雪白，冷艳中带着一缕轻蔑之色，不曾将这场战斗当作一回事。

“太弱了，这种人也配称作年轻至尊？可笑！”她转身离去，不经意瞥了一眼九天十地那里的年轻修士，很是轻蔑，看不起。

所有人都握紧了拳头，倍感憋屈，自己的人被杀，本就是痛与伤，还被人这般奚落，所有人的要发狂了。

“你叫什么？”有人忍不住大喝。

“银灵，祁隆古山脉中的白银王族，不服吗？”银发女子很倨傲，也很强势，直接这般回应。

九天十地这一边，长生世家的一些老者一凛，知道这个古老的家族，该族能将对手化成为金属液体，有奇异神通。

可是，刚才这个名为银灵的女子并不曾施展，都没有动用底牌！

场中，九天十地的人心头沉重，接连三场了。死去了三个年轻英杰，还不曾胜一场，十分残酷。

很快，仙龟甲片发光，选定了第四对人。

“是他！”

有人惊呼，这一次甲片选中紫日天君，绝对的高手，若非曾败给石昊，他是一个传奇，出生时就具有异象。紫霞缭绕母胎，若大日降世。

黑暗深渊不远处，那里发出咔咔声，地面许多石头碎裂，敌人出现。

这是一个奇异的种族，它拥有蜈蚣的躯体，呈暗金色，冷冽而坚硬，百足划过。巨石等全部破碎。

不过，它还有一双人类的腿，可以站在地上行走，蜈蚣的部分躯体拖在后面。如同尾巴。

并且，它还有一对螳螂臂，也呈暗金色，锋锐如同两柄长刀。发出森寒的光芒。

这个怪物，一看就知道非常强，不是一般的生灵。蜈蚣躯体靠一双人族的腿立着，看起来发瘆。

“轰……”

声势浩大，紫日天君出手，没有多余的话语，驾驭无穷紫气，施展大神通，攻击这个生灵。

“锵锵……”

那头可怕的生灵躯体是一节一节的，形似蜈蚣，此时暗金躯体如同神剑在鸣，刺目无比，且蜈蚣足齐动，发出可怕神芒。

它腾空而起，直接向紫日天君撞去！

远处，各大长生世家的人神色严肃，一语不发，因为他们认出了这种生物，绝对的可怕，名为螳蜈。

这是异域的冷血王族，该族向来杀伐之气滔天，如同来自地狱的君王，凶名震古今。

强如紫日天君动用绝杀宝术，第一个照面就被破解了，那条螳蜈展动躯体，破碎虚空，硬撼大道符文，身体铿锵作响，坚固不朽！

所有人都惊悚，该族太可怖了，居然打不动。

哧！

螳蜈快如闪电，人类的双足腾挪，它直接就到了紫日天君的近前，抬起螳螂臂，发出暗金神光，立劈而下。

动作快而狠，最为重要的是，它的螳螂臂带着异域大道气息，如天崩般，无坚不摧，压制万物。

刷的一声，整片苍穹都被它劈开了，这一刀截断天地，唯有雪亮的刀芒闪耀，成为唯一。

太可怕了，许多人都倒吸冷气，年轻一代人都变色，这只螳蜈不愧为凶悍君王级生灵，简直不可力敌。

这一刻，紫日天君心头一沉，施展紫气东来大神通，并且动用了那颗无暇古种，让它凝聚与显化。

“当！”

这一刀斩下，鸿蒙紫气种被劈中，剧烈摇动，响声震耳，虽然只是部分鸿蒙紫气凝聚而成，但也依旧足够坚韧。

可是，在这一刀之危下，紫气还是散开了部分，临时显化的种子不稳！

“杀！”

紫日天君怒了，同时眼睛都红了，不能再败，他已经没有退路，还想靠这一战树立无敌信念呢。

惊世大战爆发，紫日天君从来没有像现在这般拼命过。

这一次，他上来后就在积聚力量，要动用鸿蒙紫气种的最高力量，并且自身的精神调整到巅峰。

可以看到，他的额骨前雪亮无比，有一团白焰在沸腾，那是灵魂之光，展现最强精神力。

至于他的肉身，在轻微的颤抖，开启了所有潜力，竭尽所能，在这里大战螳蜈，要将它击杀战场中。

此战，惊天地泣鬼神，紫日天君使出浑身解数，杀到癫狂，披头散发，战血沸腾。

但是，这条螳蜈太强了！

哪怕在他动用鸿蒙紫气种时，对方也有破解之道，吟诵一种古咒语，居然可以干扰无暇古种的威势。

甚至，有一次险些中断宝种跟紫日天君的联系，让他大吃一惊。

九天十地这一边，所有人的脸色都变了，意识到，天大的麻烦出现了，异域针对古种研究出了一些可行的门道！

第八百回合时，螳蜈张嘴喷出一片乌光，这是它的本命秘术，那种光腐蚀万物，让虚空塌陷，连时间都紊乱了。

“不好！”大须陀等人低呼。

紫日天君被压制了！

同一时间，螳蜈在以神念吟诵咒语，震荡天地，干扰了鸿蒙紫气种的威势，像是掐住了紫日天君的命门。

噗！

接着，雪亮刀光一闪，长虹贯日，这一刀劈断天穹，而紫日天君也在这一刀之下被拦腰斩断为两截，鲜血洒落。

砰！

螳蜈出手，攫取出鸿蒙紫气种，一把夺走了。

刷！

雪亮刀光闪耀，它再次出刀，将紫日天君斩成数段，连头颅都被劈开了，残酷而无情。

战场寂静，无人说话。

九天十地这一边也失音了，许多人眼角都要瞪裂了，可是又能怎样？还是败了，又一位年轻王者殒落。(未完待续。。)

...

第一千三百六十章 解读碑文

这块石碑最起码存在一个纪元那么久远了，它揭示出的真相让人心头悸动，不得不惊！

“胜，可期。但，归途已断。追溯前贤，皆埋骨蛮荒。我辈沿旧路，命已注定。”

这段话让人一阵头大，甚至有点惊悚的感觉，刻写碑文者透出的消极意味明显，他所说的很惊人。

来到此界，就回不去了吗？这是为什么，有何隐秘，且最为关键的问题是，他来自哪里？笼罩着一层迷雾。

从中可以看出，他不是第一个来的人，提到了前贤，也阐释了他的命运结局，到头来要死。

但是，是战死，还是坐化此界？

那个层次，应该已经成仙，自身不会衰败才对，故此在场的人推测，这人的意思是，终要战死！

这有点让人毛骨发寒，历史远比他们想象的可怕，这当中隐含着很大的秘密，最起码连大长老孟天正都不知道。

就更不要说石昊、大须陀、谪仙、戚顾道人等人了，那个人的观点十分悲观，有种宿命论的味道。

而若没有意外的话，他是迎战洛摩古祖的人！

这是何等的盖世强者，拥有一点混沌血，结果其留言却这么的萧索，如同一股寒冷的秋风吹过，万物皆杀，凋零下成片的黄叶。

“一个小睡就是十万年，睁开眼，沧海桑田。是枉死，还是有意义的付出？我不知。不是执子人，看不清棋盘。我能断下棋人一指，但过后呢，又能怎样？”

说到这里，显然刻写者已经迷惘了，让那等人物都道心不稳。这是何其可怕的事。

也许，他的心已乱，怀疑所坚守的是否有意义。故此才有这些念头。这对后世人来说，冲击十分巨大。

石毅、曹雨生、蓝仙等人面面相觑。一个个神色凝重，虽然年轻，但也有自己的判断，真相也许总是藏在历史尘埃下。

“为什么要断仙路？真的需要如此吗？消极、被动，长此以往，这是堕落，还是得过且过？”

“终有一天会发现，大梦醒来。万古皆空，该来的终究会来。逃避，只得祥宁片刻！”

这是何意？大长老皱眉，在这里认真解读，跟年轻人讨论，并不在意彼此间的身份。

“这应该是一种不满，针对的是所谓的最初之地，对那些执子人的消极表达愤怨。”最后，他们这样理解。

认真想下去，这很可怕。像是有一种大祸，到最后终究会爆发。

那些是什么人，所在地地域如何。给人的感觉是足以力敌异域的人马，但他们仿佛还有隐忧，这出于什么原因？

有一缕混沌血的人，肯定是无上高手，看其言志，敢说断执子人一指，这绝对是一种自信的体现。

“有谁敢渡海，有谁敢闯过去？”

“当那一天到来，人不人。鬼不鬼，仙不仙。诸天都将被颠覆。或许，那才是新生。一个轮回的终点，也是另一种起源。”

当看到这里后，就连大长老孟天正都一阵紧张，心中有一股压抑的感觉，到最后，仿佛有一股黑雾扑面而来。

渡海，渡什么海？

要如何闯过去？那又是哪里。

人们看的一片迷茫，不知道究竟。

每个人理解不同，但都知道，终有一天，会发生大乱，联想史上最黑暗的岁月将要到来的预言，每一个人都心头沉重。

他们接着向下看，然而，字不认识了，那如同鬼画符一般，属于某一种族字的古老文字，居然散发出混沌气。

在此之前，所用的文字为仙古语，虽然不属于这个纪元，但是在场的人都是什么人？大多皆学仙古法，自然能看懂，都学过。

可这种文字，太古怪了，散出混沌气，没有一个人认识，就是大长老也无能为力，研究了半天都看不懂。

另一边，异域的人也在低声议论，不得不说这些人很强，也有精通仙古语的，将所理解的文字都辨识了出来。

“哈哈……很消极的碑文，透出无力与萧索。我界道运昌盛，注定要威压诸天。抵抗者，都是土鸡瓦狗。”有人-大笑。

但是，也有异域老者沉默，神色阴晴不定，因为这些记载有点古怪，让他们琢磨了很长时间都不能真正看透。

“带回去，给古祖看，一定知道真相。”有人道，因为这是洛摩的对手所写下的碑文。

“住手！”大长老阻止。

双方都想要这块石碑，那么自然要交手解决。

铁血战旗一抖，赤霞滔滔，跟那炼仙壶洒落出一片光辉撞在一起，砰的一声，这片战场都沉陷了，许多陨落在此的巨大星骸崩开。

而那块碑，无声无息，如同雪花一般在炽盛的光芒中熔化，消失不见。

虽然是无上人物所刻，但是却没有留下他一丝一毫的印记，就这么被毁掉了，成为尘埃。

双方都冷哼，没有再交手，而后快速向着战场深处冲去，在这片古战场上见到一块石碑就有了这种收获，相信前方一定还会有各种线索。

“我的祖先，应该跟刚才刻写碑文的人来自同一个地方。”独孤云开口。

这让人不得不神色严肃，守护者来自一个神秘的地方，这当中有太多的秘密啊。

事实上，早先就所觉了，在那个地方，守护者一族也许只是一个强大的种族，应该还有其他超然的族群。

这很可怕！

“嗯？”突然，数千里外，有阵阵黑雾腾起，而后异域的人激动而又愤怒，大叫着，冲了过去。

在那里，足有六七头生物，全都庞大无比，比坠落在地上大星还要大，一个个凶猛而狰狞，十分吓人。

有半数是人形的，但绝非人族，有还有半数如同猛兽。

“不朽者！”

“是我们的先辈，战死在这里！”

异域的人怒吼着。

这些生灵，号称不朽，便是跟真仙同级的存在，在这里居然六头，这十分惊人。

不过，他们号称不朽的躯体已经*，干枯，跟传闻不一样，精气神都流逝了个干净。

“怎么回事，他们的精气怎么会外泄，一身精华都不见了？”异域一位老者吃惊。

“被什么东西给吞噬了！”有人低语。

“不太妙，这里可能蕴含着什么巨凶，不然的话，何以能吞食不朽的精气？”

此时，就是异域的人都一阵害怕了，十分担心，觉得这个地方非同寻常，有不为人知的秘密。

最后，他们没有去触碰那六具尸体，而是绕过去了，因为总觉得不太对，怕沾染上大麻烦。

“嗯，终于走出了这片战场。”

再次穿行五十万里疆域，他们离开了这片十分巨大的战场，终于见到了草木，巨山，以及银色的神瀑。

有岛屿横空，悬在那里，散发着仙气。

有成片的仙山，绵延也不知道多少万里，瑞气翻涌，灵草与老药到处都是。

只是，却没有一株精怪，没有植物通灵。

至于动物，一只也没有见到。

这土地都是暗红色的，曾经被血染红过，而且绝对是至强者的血液，能生长出植物，也算是不一般了。

终于，他们听到了阵阵仙乐声。

因为，两批人马先后到了这片大地最深处，见都了一条十分宏大的山脉，比早先看到的都恢宏。

这条山脉，高足有七八万丈，仿佛与天齐高。

在最中心的几座大岳上，成片的建筑物矗立，那是一片古老的仙宫，一个纪元过去了，不仅没有朽灭，还有仙道气息流转。

不用多说，所有人都向前冲，意识到已经到了最中心之地。

嗯？

突然，所有人都止步，看到了仙乐声的源头，那是一只雪白的骷髅，正在弹一张古琴，它盘坐在一座巨宫的房脊上。

此外，还有一只赤红色的凤凰，是那头还未成年的仙禽，它站在另一座宏伟巨宫的房脊上，眼睛赤红如血，正盯着众人！(未完待续)

...

第一千三百六十一章 仙变

那只凤凰有一种强烈的敌意，带着煞气，想吞食所有人！

这本是一只仙禽，祥和而圣洁，可现在却这么的嗜杀，连五色神羽都染成了血红色，跟应有的仙禽气韵不相符。

叮叮咚咚……

琴声悠扬，十分悦耳，居然让人将要悟道，这是何其惊人的事。

房脊上，那只雪白的骷髅弹奏出优美的乐章，十分动听，它的手骨纤细，雪白晶莹，一看就是女子。

恍惚间，众人都有一种错觉，这不是一具雪白的骷髅，↖，▽ans≥¤om而是一个绝代佳人，正在悠闲的抚琴，弹出最美的琴声。

甚至，人们仿佛看清了她的真容，国色天香，闭月羞花之貌，秋水为神玉为骨，白衣胜雪，无尘无垢。

人们使劲摇头，保持清醒，可是越是如此，越是看的真切，雪白骷髅血肉再生，化成一位绝代丽人。

她的美，无可挑剔，堪称完美无瑕，如同画卷中走出的一个不真实的人。

这是一位仙子，一个真正的仙，而非尘世上的美丽女子，她原本不属于红尘界。

怎么回事，刚才分明见到的是一具雪白的骷髅骨，为何真的生出了血肉，连天眼通都望不透了。

“醒来！”大长老孟天正断喝，用上了道音。

一群年轻人都一震，而后醒转，这是什么道术，怎么才一见面就能迷惑的人的心神，连所谓的天眼通都无效了吗？

别说是他们，就是异域一些老者也感觉惭愧，方才他们中也有人被迷惑了，是旁人唤醒才惊出一身冷汗。

还是那具白骨，是一位血肉消失的绝代丽人，琴音很妖异，让人陷入误区。感官失灵。

她骨骼纤秀，很是修长，的确为女子，也可以判断出生前一定是一个风华绝代的仙子，但如今毕竟已死。

“凤梧仙琴！”

大长老盯着那张古琴，见它破烂了一截，且琴弦不再完整，缺失了一两根，相当的震惊。

这绝对是古籍上所记载的那张仙琴，以梧树祭炼而成。其主料是凤凰一族祖地的第一神树的树心。

这张古琴消失太长岁月了，不曾想在这里见到，已经毁坏到这么严重的地步，可见经历过惨战。

这本是九天十地的最出名的法器之一，跟乾坤袋、十界图等齐名！

这个女子什么来历？

突然，那只血凰鸣叫，像是在跟雪白的骷髅交流，结果叮的一声，凤梧仙琴发出一声惊人的响声。一根断掉的琴弦飞出，如同鞭子般，抽向异域众人。

“当！”

炼仙壶发光，主动迎了上去。震开了此琴弦，但是自身发出一声巨响，神光澎湃，可见这一击多么的可怕。

那被震开的琴弦。发出一声龙吟，化成一头蛟龙，迅速向着石昊等人那里冲去。它无差别攻击。

砰！

裹尸布展开，如同波澜般，并发出光辉，阻挡住了这根琴弦，挡住了这头蛟龙。

龙吟阵阵，琴弦退走。

这只是试探而已，却让所有人都变色，这个雪白的骷髅骨深不可测，能驾驭一张仙琴，让每一个人都神色凝重。

“啾啾……”未成年的堕落血凰跟骷髅交流，不知在讲些什么，因为无人懂凤凰一族的语言。

那雪白的骷髅，身材修长，它的头骨中分明没有灵魂之火，不像是有元神的生物，可是却做出聆听状，很古怪。

“叮！”

一声轻响，琴音裂天！

声音不是很高亢，可是从那里飞出的一道光，却切开了天穹，将这片天地分成为两半。

随后，一道又一道音符跳出，都是银色的，向着异域生灵那里镇压而去，也同时攻击大长老等人。

“余孽，当年被击杀的人，你真当我们怕你不成？炼仙壶请复苏，镇杀它！”异域的一名老者吼道。

轰！

炼仙壶发光，被他们一同催动，仿佛一尊古老的战神趟过时间的长河，正在一步一步走来，对抗这片天地的压制，不断变强，逐渐复苏！

炼仙壶发光，壶嘴那里喷出一道炽盛的芒，攻击那骷髅还有仙琴。

咚！

宛若天地初开，宇宙第一神音初响，震耳欲聋，人的魂魄都要被击散了，两大-法器交锋时，电闪雷鸣，各种异象纷呈。

大长老不得不催动裹尸布，防御这里，并且动用大罗剑胎，斩向飞过来的音符。

遭遇两方人马攻击，且都是仙道宝物，那骷髅自然压力倍增。

就是此时，一声嘹亮的禽鸣响起，一头巨大的猛禽冲霄而上，是从古建筑群中飞起的。

那是一头干枯的巨鸟，还有翎羽，但是早已光泽暗淡，它血肉干枯，皮包骨头，甚至有半边身子都露出了枯骨。

但是，每一个人都震惊，因为这是一只凤凰，一头成年的仙禽！

不过，它死掉了，如今更像是被召唤出来的，仿若是某种傀儡兵器。

这让所有人都一阵头大，不愧是封印在混沌中的一片古界，太神秘了，连这种仙禽的尸体都有，过于可怕。

不过，这头凤凰不是位列十凶中的那一只。

但是，它生前的强大是毋庸置疑的，可惜，也战死在这里。

这个种族，总共也没有多少只，可而今在这里却能碰到一大一小两只。

“杀！”异域的人凶性大发，炼仙壶在手，无惧一切敌，跟它们拼命。

大长老一阵头大，那凤凰尸体还有雪白骷髅骨，连他们也一同攻击，不得不反抗。

轰！

惊天动地的大战爆发了，凤凰尸体俯冲，那种威势不可想象，再加上那骷髅女子弹琴，更是深刻不测。

大长老还有异域的老者都不得不全力以赴，本是仇敌，此时却都遭受攻击。

此地的一些巨大的宫阙，哪怕布置有法阵等，也经受不住几大无上法器的攻击，当场崩开了一些。

激烈交手，大罗剑胎、裹尸布、炼仙壶腾起，彼此间也在碰撞。

毕竟是仇敌，哪怕遭遇了凤凰尸体还有琴音的攻击，异域的人也不忘记跟大长老死磕，发生混战。

轰！

突然，一股肃杀之气席卷当场，远古的号角声响起，镇压在此。

一座大阵浮现，遮天蔽日，将所有人都卷了进去，这是残阵，但是一样的可怕，笼罩了所有人。

“给我开！”炼仙壶剧震，爆发滔天的不朽之光，粉碎真空，生生撞击出一条大裂缝。

“杀！”大长老也喝道。

然而，这个地方，灰雾弥漫，时间流转，仿佛将人带到一片古战场。

可以看到，景物完全变了，这里骸骨无尽，都是至强者的遗体！

“嗯，杀出去，这里不能久留！”异域有人沉声道，感觉到了异常，身陷古阵中了。

不得不说，炼仙壶强悍，撕开天地，击穿法阵的阻击，直接带着他们冲了出去。

另一侧，大长老也拼命，以裹尸布还有大罗剑胎开道，杀出一条生路，冲出这片仙道残阵。

外面，景物大变，成片的建筑群崩塌，露出中央巨山上的一座祭坛，那里有一口古棺，木质材料，居然还长着叶片。

“仙木！”他们惊呼。

因为，在那棺木上，腾起阵阵仙雾，它哪怕被制成棺材了，还有生机，抽出枝条，长有发光的绿叶。

祭坛上，有很多纹络，上面有神秘精血，在滋养此棺。

“这是什么鬼棺材，我界不朽者战死后，遗体中的血精原来都在这里，在供养这口棺材！”异域的人惊怒。

对面，凤凰尸体还有那弹琴的雪白骷髅还在，琴音幽幽，如同在招魂。

在这里，除了一只未成年的凤凰外，其他都是死的，没有生机，可这里怎么会有这样的布置？

所有人都不解，盯着那口生机勃勃的仙棺。

幽幽琴音依旧在响，带着一股伤悲，像是在召唤遥远时空的魂魄归来。

就在这一刻，人们在这股悲意中激灵灵打了个冷颤，全都寒毛倒竖，而后头皮发麻，因为感觉到了巨大的危机。

远处的山地震动，六道可怕的身影在接近，顶天立地，是横尸战场中的那六位不朽者的尸体，居然被召唤了过来。

且，远方，乱石崩云，有仙坟炸开，是古界的入口那里，几座仙坟开启了，有尸体出来，向这里迅速逼近。

“妈的，什么鬼地方，这是怎么回事！？”曹雨生大骂。

这是要灭绝他们啊，怎么可以操纵仙尸，这样围困他们，多半都要死在这里！(未完待续……) 完美世界

...

第一千三百六十三章 自成禁地

这两句话一出，让所有人都身体发僵，简直不能动弹了！

这是什么人，一梦万古，一心如平湖，此时被人惊醒，这种说法……太吓人了。

不过，所有人都看出，她不可能是完好活下来的，一定发生过什么变故，身死，且自身的大道险些消亡。

棺中只有一张人皮，美若天仙，无缺而精致，鬼斧神工，如同上天的完美杰作。

鬼成仙，跟那种传说太像了！

过去，并没有真实的例证，都一直只是传说，而今似乎第一次见到有鬼成仙这种产物，十分骇人。

她是谁，在过去有何种身份？

“冲开啊！”异域的人毛了，疯狂催动炼仙壶，不计代价，当场又有人身体爆碎，因为法器复苏的越彻底，波动越激烈，他们便越无法承受。

那些年轻王者脸色苍白，幸好有老辈人物出手相护，不然得全灭！

嗡！

炼仙壶颤动，摆脱禁锢，要逃出生天。

大长老孟天正神色严肃，竭尽所能，催动裹尸布，包裹着众人要一起离开。

“前辈，你是我九天的修士吗，看你服饰，听你仙音，不属于异域，快杀敌啊，这帮狼崽子又来了！”曹雨生大呼。

天地间，场域不稳，九天的修士也冲了起来。

“什么九天，什么异域，过眼云烟，与我何干？”那女子一声叹息。

“我等无意搅扰，就此别过！”异域的一位老者抱拳，此时十分低调，想立刻离去，这个见鬼的地方一刻也不想停留了，那些所谓的秘辛都不能探了，实在太危险。

“这壶有些眼熟，我遗忘了太多啊。”女子开口，声音很好听，但是也有点落寞。

呼的一声。棺盖掀开，而后她竟然坐了起来，抬手间，一根纤纤玉指洁白晶莹。轻轻弹在炼仙壶上。

异域众人亡魂皆冒，吓得要死，这是怎样一个存在，出手如电，隔空一指就这么弹到了。

要知道。他们掌控的可是炼仙壶啊。

“当！”

响声刺耳，炼仙壶被弹中后，爆发出一团刺目的光，那可怕的力量如山洪爆发，向着女子那里冲击而去。

但是，她的玉手一抹，居然直接击散了。

异域众人面色苍白，这个女子太可怕了。

“壶灵请复活！”有人忍不住大叫，以一种焦急而古老的音节呼唤，让炼仙壶的器灵活过来。不要再蛰眠。

一股强大的意志渐渐醒来，形成滔天之力！

但是，女子还未动，这大乾坤便已经先有感，这不属于此界的器物，在此界被严厉的排斥，有各种大道纹络镇压而下。

“给我很不好的感觉。”女子自语，一指点出，炼仙壶摇动，涟漪成片。发出爆鸣声。

同时，她也定住了石昊等人，抬手间，就要扯走仙王裹尸布。

“如果你是我九天的先民。是曾经的战者，就一定要认出这面大旗，它是曾经的铁血旗帜，怎能忘记？！”大长老孟天正大吼。

他全力催动，让这块破布发光，并且仙光艳艳。有几种血浮现，有仙王气息弥漫，笼罩了高天。

那是仙血，最少有两位仙王被它裹着而归，魂葬此旗上！

“很熟悉……”女子一阵失神，手停在了半空中，没有动大旗，但很快她又醒转，道：“认识有如何？”

呼！

大风呼啸，她翻手间，将炼仙壶还有仙王裹尸布都推走了，令它们跌入前方的山脉间。

在这里，居然是一个巨大的棋盘。

“不好，这是无上法阵，她要困住我等！”异域的人-大叫。

“挡吾者杀！”就在此时，炼仙壶的意志渐复苏，要暴动。

“请器灵息怒，望请继续沉眠。”异域有人高呼，并开始诵经。

“为什么要止戈？”有人质问。

“因为，九天的人也被打进来了，那女人一视同仁，所以我们不能先挑衅她，不然后果不妙。”有人低语。

炼仙壶寂静了，没有发凶威。

而这大乾坤也终于安静了，不然的话，无数道纹浮现，要全面针对此壶。

“遗忘了过去，而我也不想再去追忆，将他们拿下。”女子说道。

咚！

六头不朽的生灵的尸骸走来，庞大无边，向着山脉中的棋盘攻击而至。

与此同时，几头仙尸也到了，围住四方！

“前辈，你是我九天的先民，岂能如此！？”石昊喝道。

一群年轻人都看出，这应该是九天战死的强者，因缘而生，哪怕是鬼成仙，她的前身也在九天这一边。

“不是很美好的回忆，既已丢失，何苦去追？我不想再忆及。罢了，你们都离去，我不与世争，从此此界自成一方禁区，屹立红尘外，莫扰我！”

让人吃惊的是，这女子居然说出这样一番话，起初还有些迷茫，到最后竟无比果决，不容置疑。

呼！

那棋盘被开启，他们呼啸而出，被她一甩袍袖，直接扇飞了，向着此界边缘而去。

“啾啾……”那个未成年的凤凰在叫，不愿放过他们，跟女子交流。

“前辈，你不能放过他们啊，这是异域的人马，你的前身之死跟他们有直接关系，要统统镇杀才对！”曹雨生大喊，十分不甘。

异域的人，脸色扭曲，真想活吃了她，一个个握紧拳头，身在炼仙壶的笼罩下，盯着这边。

事实上，石昊、大须陀、戚顾等人也无不想借女子之手击杀异域一群人，铲除这群敌患。

然而，很可惜，这个风华绝代的女子十分果断，一副不惹尘埃的样子，将他们全部赶走，不参与当中。

“曾经的坚持，并不美好，与其如此，不如斩断，一切与我何干？就此静看万古流水，天老地枯，从此自成禁地，站在烟云外，斩断劫与乱！”女子冷漠的说道。

九天的人非常无奈，生出一股无力感。

轰！

下一刻，他们都冲出了这片古界，而后，那里一面十万丈高的漆黑巨碑缓缓镇压而下，即将再次封印此地。

混沌翻涌，那片古界马上就要不见了。

“真是不甘啊，大好的机会，原本可以灭杀这群狼崽子，结果让他们逃了！”曹雨生愤愤不平。

“杀了他们其实也不能扭转什么，异域的不朽生灵才是可怕的，那才是真正的威胁。”有些人自我安慰。

对面，炼仙壶的下方，一群异域生灵冷笑。

“哧！”

就在这时，一物突然从混沌中冲来，落在仙王裹尸布上，并且传来女子的声音。

“曾经属于哪一方，那就归于他吧。”这声音很平淡，像是放下了一切。

轰！

最后，黑色的巨碑震动，彻底落下，那片古界终于封印了，完全消失不见。

很明显，这飞出的物体落在仙王裹尸布上，足以证明，那女子曾经属于九天这一边，因为这个物件选择了他们。

所有人都盯着它，仔细观看。

这是一支香，不足半尺长，曾经点燃过，又早已熄灭。

“这是什么意思，让我们烧香吗？”有人发泄不满。

人们盯着它，这支香很普通，看不出什么特别之处。

在它上面铭刻着一些文字，其中两个字属于仙古文字，其他文字不认识，应该属于某些特别强大的种族。

认识的两个字为：界灭！

这太可怕了，让人惊悚，这是何意，世界破灭吗？

那女人为何送出了这样一支香？

它有什么用处？

“这东西不简单，得收好，一定有天大的用处。”大长老神色很郑重。

异域人眼冒凶光，想要过来抢，但是看到大罗剑胎、裹尸布等全部对着他们，并且十冠王取出了世界树幼苗，谪仙取出了天角蚁的独角后，他们忍住了。

“我怀疑，刚才那个女子不属于九天，跟我的祖先来自同一个地方。”独孤云开口，目光幽邃，道：“她也许就是跟洛摩决战的人！”

“什么，那个拥有一些混沌血、跟异域古祖同归于尽的无上强者？”有人低呼。

人们思忖，或许真有可能！

“走，先离开这里！”他们跟异域的人对峙着，先后离开这片混沌区域，重新来到大赤天边疆地带。

许多人都沉默着，考虑所发生的事。

“自成禁地，不愿再沾染尘埃，离开纷争，真是太可惜了！”有人叹道，想到那个女子，哪怕是鬼成仙，多半也有仙级战力。

“难道说，九天十地的禁区之所以诞生，都是因为都有类似的理由吗？”石昊自语。

这让人一怔，而后惊悚。

这个问题很可怕，九天十地有真正的禁区，不可跨入，里面有十分神秘的存在，也不知有多强，自古长存！

如果深想下去，当中肯定有诸多往事，有许多可怕的秘辛。(未完待续。) 完美世界

...

第一千三百七十八章 对立

这片仙土，很广袤，哪怕来了很多年轻人也有足够的灵山与宝地供他们选择自己专有的小道场。

仙气最浓郁的地方在中心区域，那里的十座山岳最是不凡。

因为，仙古遗留下来的祖脉只有一段而已，正好埋在那里，向外汩汩而涌洁白色的仙家雾霭。

这很惊人，在当今这片天地中，这种地方实属罕见，等于创造了仙古年间的部分修炼环境。

这一世之所以没有仙，没有人可以长生，就是因为天地变了，环境越发恶劣，失去了滋生真仙的土壤。

“走，我们赶紧去，晚了的话就被人抢走了！”曹雨生喊道。

因为，在接下来的一段日子里，来自九天各地的年轻修士都将在这里修行，听几名老人讲经，谈异域敌人的长处与短处等，要呆很长一段时间，有必要选择一处上佳道场。

仙院的小天王实力强大，早已动身，赶向一座神岳，那里灵草密集，紫气腾腾。

一见到是他，一些人忌惮不已，终究是没有人敢跟他争锋。

“哧！”

石昊动了，既然要在这里修行，他自然也不会矫情，要寻一处最佳修炼场所。

中心地，那十座大岳中，也是有区别的，有四座最为不凡，从山根处溢出混沌气，伴着仙雾，包裹住了整座山体！

有祖脉的“枝杈”，直接延伸进这几座山体内！

祖脉，历来都被认为是有生命的，可以衍生，可以开枝散叶，这段残缺的祖脉，生长到了几座山体中。

石昊动作非常快，虽然后行动。但是却先一步登上一座大山，顿时被仙气缭绕住了身体。

“你……”一些人不甘，已经冲到近前，结果发现有人捷足先登，很想出手抢夺过来。

可是，当发现那是石昊后，那些人立刻无声了，急忙倒退。

如果说石昊昔日的战绩还不能足以全面彰显其威势，那么大赤天边疆一战则彻底的改变了，其无匹威势震撼人心。

这是伴着血与骨的真实战绩。一战搏杀十大王者，十战十胜，为九天挽回颜面，何等的惊人？

这几日，大赤天边疆发生的事传了回来，在各族间蔓延，引发一场轩然大波。

老辈至尊战死，年轻一辈也死了融合有无暇古种的人，着实引发不小的惶恐。而荒的可怕战绩则更加醒目，同时也减轻了那种异域不可敌的恐惧。

“来这里！”石昊呼唤清漪、长弓衍、魔女、天角蚁等人，想让来自三千道州的一些熟人一同在这座山上修炼。

“人太多，我们在这边也占据了一座。”曹雨生、太阴玉兔等人在不远处的一座山峰上摇手。他们很迅疾。在别人争最好的几座山峰时，他们抢到了排名第十的神岳。

只是，盯着他们的人不算少，很是眼红。

而且。就在此时，有人吃惊的发觉，就是荒所在的山体外也有人走来。似乎要争抢。

什么人？居然要跟荒起冲突，引发一片惊异的目光。

“是他，金展！”有人低语，立时明白了。

金展，属于圣院的弟子，号称一代天骄，实力超凡入圣，在今世法这里路上走到了极尽，超越历代前贤，同境无敌！

在他的身边，还有一些人，最引人瞩目的就是白衣胜雪的王曦，此外还有一些圣院的弟子，都是他的追随者。

人们立时明白了，王家跟石昊对立，发生了太多的恩怨，金展这是要替王曦出头吗？

这引发极大的震动，金展要跟荒对决？绝对是天大的消息，注定会石破天惊！

“荒可是有大功的人，大赤天边疆一战，打出了我界的威风，金展这样出手，跟他去战斗，不太好吧？”有人低语，有些看不下去。

曹雨生当即就冷笑，道：“这小子想干什么，要跟石昊一战？有种去边荒杀敌，也来个十连胜，威震异域，那才算是英雄。想为王家出头，于九天内斗，还真不愧是王家的女婿，都一个德行，就知道对付自己人！”

有偏向石昊的，自然也有拥护金展的，毕竟他威名赫赫，开创了奇迹，在今世法的尽头再次踏出一些脚步，有人对他敬服不已。

“金展当时在闭关，未能及时去大赤天边疆，不然的话十连胜的战绩岂会旁落他人，他注定会扬威异域！”

“金展天纵之资，被老怪物们誉为一代天骄俊杰，这是何等高的评价？他人岂能相比！正好，趁这个机会跟荒一战，看一看谁强。哼哼哼，今世法无敌，今日注定要崛起，辉煌压日月！”

偏向金展的人说道，觉得他才是无敌的。

许多人都在盯着，因为双方真个激战的话，也不会太让人觉得意外。

不少人都已知晓，就在不久前，石昊还在跟王家“大作战”呢，于天神书院抗击王家，甚至五条龙都因此而被贬到边荒！

王家可谓恨透石昊，而金展为王曦出头，在一些人看来是理所当然的事。

大岳上，石昊背负双手，看着前方的一群人，面色平淡，从金展到王曦再到那些追随着，一一扫过。

金展，已经停下，也在盯着石昊，两者间有一种可怕的场域形成。

真的要抢荒的道场？所有人心惊胆颤！

金展，十分神秘，平日很少露面，但此时却绝对不低调，被混沌气包裹着，双目如同两轮天日，仿佛在开天辟地时代初绽光芒！

砰！

就在此时，两强之间的虚空炸开，十分可怕！

不过，预料中的大战并没有到来，金展冲石昊点头，道：“我听说了你的战绩，了不起，有机会切磋。”

说罢，他转身就走，不再停留，王曦等人跟着一起离去，来到旁边的一座大山上。

那里已经聚集了一些修士，但是见到金展到来，全都哭丧着脸，自动退走了。

“现在就可以一战！”石昊开口。

这顿时让金展身体一顿，许多人自然心惊，都紧张的关注着。

“有的是机会，边荒见，看谁在那里杀敌多。”远处山崖上，传来一位老者的声音。

老怪物发话了，这一战注定无法发生，那几名老者不允许此时内耗，更希望他们去边荒杀敌，从而比较。

只是，有些事终究是不能避免的，哪怕到了边荒，该对立还是要对立。

但是，眼前这场狂风暴雨就这么的消弭了，让人长出了一口气，不过却也觉得有些遗憾，毕竟错过了两人的巅峰一战。

很快，大须陀、戚顾、奕蚁、谪仙、石毅等也都寻到了自己的山峰，宝地都被占据了。

有人盯上了太阴玉兔他们抢到的第十峰，想要夺走，可是当看到石昊向那里注视时，一个个都打了退堂鼓。

这本是一次简单的事，不过是选修行的道场而已，但也折射出很多问题，甚至能遥望未来的一些势力格局。

就在这一日，石昊盘坐在这处仙土内，取出了一本经书，这是他一直想观看、却始终没有阅读的古经。

昔年，三千道州所有年轻天才共闯仙古遗地，百川汇海，夺取大造化，曾有石昊、十冠王、谪仙、宁川等人-大争霸。

最终，石昊曾第一个闯进造化地，背走一副古棺，当中有一部玉石书，许多人都知道。

此外，他还有另外的大收获，外人不知。

现在，他翻阅的便是那部玉石书！

只有迈入虚道境，这部经书才能阅读，当年石昊无力翻动，没有办法观阅。

“嗯！？”当石昊的神念探进玉石书中，顿时引发天地异象，各种神秘符号冲起，将他淹没。

“仙经！”许多人惊呼，那异象太震撼了，像是有人在举霞飞升，有真龙盘舞，有不死凰鸟长鸣，更有飞仙之光，仙道气象挤压满高天！(未完待续。。)

...

第一千三百八十二章 边荒帝关

帝城，亘古长存，横霸边荒！

所有人都只能抬头仰望，深刻感受到了自己的渺小，在它的面前，自身如同一粒微尘。

众人到了近前，巨大的墙体高耸到域外，哪怕动用了天眼通，也难以看到尽头。

“为什么要建这么高大？”有人喃喃。

“镇压一界，能不大吗，并且刻有无上仙道符号，法阵成片，密集无边，这是无数代生灵的心血。”一位老者解释。

城池真的太大了，超出了城的范畴，走到近前，所看到的是开天辟地般的景象，混沌雾霭缭绕着巨城。

此外，还有一颗又一颗星辰环绕在城体外，甚至有星河缠绕。

这种景象有点不符合常理，超出了人们的想象，怎能如此？

按照几位奇人的解释，这座帝城建在此界最为关键的一处空间节点上，没有它镇压，异域便可以长驱直入。

“以星辰为基石！”

到了近前，人们只能惊叹。

墙体的材质没有其他，都是星骸，都是陨落的星体，由它们堆砌成古来第一雄关，筑造成此城。

站在这里看着帝关，犹如蝼蚁仰望苍宇！

它浩瀚、雄浑，没有边际，且寂静无声，犹若一座死城。

当临近到一定的距离后，众人肉身剧痛，被一股秘力压制，躯体要龟裂了，这是雄霸天地间的帝城之威。

远方，还有小镇，有一些坊市，更有一些部落，乃是守护帝城的绝顶强者们的后裔，在城外安居所致。

他们中有一部分生灵都已经成为凡人，不再是修士。

真正的守城人，若无意外。进入城中就再也不会出来了，永镇此地！

那是太古的盟约，有许多生命无多的前辈大贤都会在最后的岁月中来到这里，以血还有生命镇守此地。

“进城！”

几名奇人各自取出一块骨，非常郑重，拼凑在一起，组成一个神秘的白骨小祭坛。

一座祭坛，需要几人共同保存，各自掌握一角，足以说明事关重大。因为持有它便能进入帝关内，不容有失。

几人一同催动，白骨祭坛发光。

“嗡！”

所有人都被仙光笼罩，而后从原地消失了，一起进入巨城。

昏暗的古地，带状的黑雾，遍地的骸骨，这就是众人所见的景象，一脚踏上去。许多骨头都化成了白色的骨粉。

除此之外，还有一些星骸！

“这就是城池内部？”一些人惊诧，跟想象中的样子完全不同。

“这只外城，还有一座内城！”一位老者点指前方。

几名老者这一次动各自取出不同的金色骨块。拼凑在一起，成为一座圆坛，成为钥匙，开启进入内城的通道。

轰！

他们终于进入帝关。刚一出现，很多股强大的神念瞬息探来，如同恐怖魔王压制。让人心悸。

这是帝关内的强者！

这里依旧缺少生机，有一些巨大的星体横陈在地上，有些修士盘坐在上，寂静无声，身上满是尘埃，不知道坐关多少年了。

还有一些人身上都长草了，生命气机微弱，这是在做死关。

“还是跟想象中的不一样！”邀月公主叹道。

一百位年轻修士都在打量内城中的景象，仔细寻觅着什么。

“这只是一隅之地，内城浩瀚，十分巨大，慢慢你们就了解了。”一位老者道。

眼前所见到的人，都半死不活，他们很多年不曾动了，因为这些人就是负责守护这一段的城墙。

“走，去内城深处！”一位奇人带路，脚下出现一条金光大道，带着上百名年轻的修士一起上路。

金光铺展，速度极快，可以横渡星域，但是在内城却花费了很长的时间，可见此城多么的巨大。

在路途上，众人深深震撼了，所见实在惊人。

“那不是吞天兽吗，不是说绝种了吗，居然在帝关中见到了！”曹雨生惊叹。

一头巨兽，在天空中正在啃食一块巨大的陨石，它的体形实在太庞大了，遮天蔽日。

“唔，城中还有数十头，这是很了不起的战兽，属于一些极为强大的骑士。”金光大道上的一位老奇人说道。

果然，人们见到，在那吞天兽的背上有一名骑士，身着甲胄，冰冷无情，如同坐化了一般，在那里一动不动。

他在照看着自己的坐骑，喂养它所用的饲料居然是星辰！

所有人都看的一阵无言。

不久后，他们又看到一个披头散发中年汉子在练箭，每一次都是射向天穹，漆黑的箭杆，冷幽幽，看不出太特别之处。

“他有目标吗，怎么总是向域外射？”长弓衍小声问道，因为他同样擅射。

金光大道上一位老人叹道：“他是帝关内的十大神箭手之一，你们知道他在射什么，是在射另一片星域的星辰，哪怕再远，也是一箭射碎一颗！”

这一刻，一群年轻人瞠目结舌，望向中年汉子时，不少人都露出敬畏之色，这是何其可怕的箭道高手？

在接下来的路上，生机渐多，路途上出现了葱郁的植被，更是有诸多的山岭等。

不过，让人心惊的是，城中的许多山体，竟是星体，是昔日被击落下来的，化成了宏大的巨山。

年轻修士们有点无言，这个地方真是匪夷所思。

前方，不再昏暗，跟外界的天地一样，草被丰茂，山地起伏，灵山一座又一座，更有壮阔的瀑布等。

“这不像是一座城，更像是一个大世界。”有一位年轻人感叹。

“只因，城池太大了！”一位老奇人回应。

突然，远方剧震，有数十头凶兽冲来，每一头都大到无边，奔跑着，若非是在帝城，换作其他地方，早已让大地沉陷了。

每一头都高足有十万丈，大的简直吓死人。

在当中，有吞天兽这种巨凶，还有其他足以跟它并列的巨兽，甚至比它还凶猛。

每一头凶兽上面都有一位强大的骑士，此外，还有很多尸体，依旧活着的俘虏，带着血，呼啸而过。

“那是什么？”

“出城的大骑士，他们杀了一些敌人，并俘虏了一些，刚刚回来。”金光大道上的老奇人说道。

“什么，这是跟异域强敌交手的大骑士？”许多人呆住了，边荒帝城内到底有着怎样的一群猛人，居然可以这么强势。

要知道，他们得到的消息都很糟糕，在大赤天边疆那里，九天的前辈至尊败的很惨。

“有胜，自然也有败。”老奇人叹息。

果然，没过多久，他们遇到了数以万计的人马，其中有半数人都在抬着棺椁，身上满是血迹。

“死了这么多人！？”

“嗯，这还是能带回来的尸体，不然更多。”老奇人叹道。

上一次，九天十地援军赶来，让城中战士增加了很多倍，只是每日的伤亡也很吓人。

一时间，所有年轻人都沉默了。

很长时间后，他们接近内城中心之地，但是却没有过去，因为那里是一处禁地，一般的生灵都不能踏足。

远远可见，那里有一截枯树干，粗大的很吓人，比星骸山岳还要磅礴很多，它虽然是断裂的树桩，但还是太庞大了。

混沌气在那里汹涌，让那里很模糊，一片朦胧，但是这巨大的树桩还是能见到部分。

它没有一点的生机，早已死去也不知道多少万年了。

偶尔间，那干裂的老树皮裂缝间，会冒出一些黑色的闪电，但却无声，只在那里闪耀。

“不朽之电！”一位老奇人叹道。

“这树桩……怎么回事？”石昊开口，因为他内心一阵悸动。

“相传，这是仙古一位无上高手的遗骸，生前为树，战死后只留下一截树桩，如今残体内还有异域不朽的雷电之力在肆虐。”老奇人答道。

“就没有留下一些具体的传说吗？”石昊继续问道。

“很多，真的太多了。有人说，仙树未死，有朝一日还能抽根发芽，还会复苏。也有人说，它是自斩，在坐死关，已经失败。还有人说，它的身份高的吓人，乃是仙古纪元最强大的祭灵。”老奇人说道。

石昊失神，怔怔的看着这截干枯的断木。(未完待续。。)

...

第一千三百八十五章 那画面真美

远处的祖坛承载着亘古岁月、大道印记，血气滔滔，太旺盛了，凝成的三道身影顶天立地，矗立人间。

而此时，在金光大道铺展过来后，他们的身体又威猛了几分，血气带上了淡金色，威压整片大乾坤！

远远望去，一人虬须，手持白骨大棒，身着兽皮，赤裸着上半身，粗犷而狂野，宛如正从远古部落走来！

另一人，沐浴着火光，手持金色骨块，背负如同真凰翎羽般的神翅，眸子若闪电，带着汪洋般的神火，睥睨天地间。

还有一人身影有些模糊，不能全部显现。

这三尊身影，都显得有些原始，恐怖无边，他们是由染着淡金光泽的血气组成的，并非真身，但是栩栩如生，神道力量恐怖无边！

这就是一直在祖坛闭死关的几人吗，他们号称无敌，年岁大的吓人，比王长生、孟天正都要高上半辈。

当石族三兄弟各自抬脚，彻底踏上金光大道时，整片天地间都为之一震，如同仙域崩塌，波及人间！

这种波动太剧烈了，让每一个人都胆寒，王长河、顾明道等人面色雪白，再也承受不住，被一股威压撞击，全部跌倒在地。

而这里很多人都更是不堪，瘫软在那里，忍不住膜拜！

这是几位无上祖神，他们仿佛发怒了，矗立苍穹下，俯视着众人，盯着诋毁石族的那些生灵，让人恐惧。

可谓峰回路转，形势陡然变换。

“钉在耻辱桩上，你们真的敢说话，很过分！”叶倾仙开口，盯着顾明道、王长河、金家等人，神色冷淡。

“前辈，请宽恕。我等不该胡言乱语！”那些人低头，他们非常紧张，有些人在不停的颤抖，实在没有想到会是这样，心中震撼莫名。

祖坛那里的人，身份何其超然，高高在上，号称无敌者，很少露面，除却孟天正、王长生这等人物外。没有多少人见到过他们。

可是，今日三尊无敌法相出现，血遮日月，俯视在场的人，怎不让人惶恐？

可以说，这三个生灵如果直接出手，将他们抹杀在此，不会有人为他们出头，就是他们族中的祖宗也只能默认。

“等一等。还有我啊。”曹雨生在后面挥手，因为在这个地方就剩下他自己了，就连金色的小蚂蚁都早已站在石昊的肩头上。

他虽然很胖，但是动作矫健。嗖的一声就窜上了石昊所在的那条金光大道上，跟只活兔子似的。

恢宏金光大道退走，并伴着隆隆声，可以看到。许多大道符文出现，笼罩在石族三兄弟身上，令他们体内道骨齐鸣。

“天啊。这是道则共振，法力洗礼啊，这几人等于得到了一场不小的机缘！”有人低声道。

可以看到，包括曹雨生在内，那几人都身体摇动，体表腾起阵阵金霞，化成光雨，围绕着他们转动，最后又没入进去。

若是一般的人，得几位无敌人加持，用法力洗礼，肯定会脱胎换骨，发生巨大变化！这几人根骨极佳，故此不是很明显，但也得到了不小的好处。

这就是几位前辈无敌人物的态度吗？

所有人都心中一凛，明显是在护佑石族三兄弟，让人不得不大震动。

难道说昔日的遗案，有什么隐秘吗？顾明道、王长河等人脸色难看，不过唯一庆幸的是，没有受到责罚。

石族三兄弟就这么被接走了，跌倒在地上的人一个个面色尴尬，非常羞愧，同时心中还是惴惴不安，三位大贤这般出手干预，实在出乎预料。

他们希望事情到此为止，千万不要被追究过错。

涉及到那等无上人物，任何一个责罚，都是不可承受之重，甚至让长生家族都会为难。

“只听闻祖坛那里有几位前辈坐关，很少出世，他们都是什么来头，从未见过啊。”

很久之后才有人开口，小声议论，想了解那几位活祖宗的来历。

古老到不可考据，很难说是什么年代的人物，只知他们法力通天，张口就能吸下一挂星河来，补充自身精气。”

“比金太君、王长生、孟天正前辈还要年岁大，多半是……上一纪元末就出生的生灵！”

“曾有人有幸远远的见到过他们的侧身，据闻如庙宇中的金身般，金色皮囊包着骨头，应该是……年岁太大了。”有人小声嘀咕，原本是想说，快坐化了，但没敢直言。

其他人蹙眉，刚才所见到的三尊身影，虽然说是法相，但也应该是真身的体现才对，可并不是皮包骨头的样子啊，都体形健壮，气势磅礴，不太一样。

但是，没有人敢去深究，谁敢去祖坛看，根本没有那个资格！

“石刻，假的，不是真人？！”

帝城深处，神秘的祖坛前，这里远没有外人想象的那么璀璨。

可以说，走在这里，一眼望去十分陈旧，断壁残垣，如果不知道这里是祖坛，还以为是一片废墟遗迹呢。

惊叫出声的是曹雨生，他愕然，盯着金光大道所收敛的目的地，居然是三副石刻图，并非三尊真人。

在他看来，一定有三位无敌人物坐在蒲团上，伴着仙雾，周围星辰转动，眸子开阖间，九天中闪电不断，可眼见所见根本不是那么一回事。

这是祖坛深处，没错，但所面对的只是一面古墙壁，其他部位被混沌气淹没，只有这部分可见。

在这片区域上，刻着三尊身影，就跟刚才淡金色血气所凝聚的磅礴法相一模一样，简直要透壁而出！

“真身呢，怎么只有石刻图。前辈请出，晚辈觐见，愿以最虔诚之心礼拜，同时请您指点。”曹雨生磨磨叽叽，在这里拱手施礼。

“你真想见他们？”叶倾仙走来，袅袅娜娜。身材好的没话说，修长纤柔，轻盈若精灵起舞，长裙飘起，如同飞仙。

就是曹雨生这种见过各种场面的人都有点腼腆，看着这位绝色丽人，嘿嘿笑个不停。

“他们是？”石昊询问。

“手持白骨大棒的是石族的祖先，那个沐浴火光的是火族的祖先，另一个人是他们的战友。”叶倾仙回应道。

石毅、秦昊都是一震，盯着石刻上的人！

石昊则心惊。他一下子就想到了边荒七王，这是他们？仔细凝视，真的很像，因为他曾在染血的黑色古船上看到过他们的模糊身影。

深吸了一口气，石昊问道：“他们是七王中是三人？”

“没错。”叶倾仙点头，而后又看向曹雨生，道：“你真想见到他们吗？”

“想！”小胖子直接点头，搓了搓手，在那里很开心的叨咕着。正在想如何讨要到几件至宝呢。

“很难见，因为多半阴阳两隔，你得先自斩。”叶倾仙道。

“啥？”曹雨生发呆。

叶倾仙道：“这是祖坛，不仅是几位无敌人物的闭关地。也是祭祀之地，你们看到的三大强者都是古代的人物，至今生死成迷。”

这是怎么回事，三尊法相。血气贯冲霄汉，压盖日月，那种威势不会有错。结果到头来却是假的，只是石刻？

这是如何做到的？就是石族三兄弟也不解。

“这里是祖坛，为了帮你们，我献上了一些祭品，唤醒了石刻图上残存的执念，或许他们本身未死也说不定。”叶倾仙漫不经心的说道。

“什么样的祭品，才能有这种效果？”石毅蹙眉，因为这太惊人了。

“几块破骨头，可能是异域古祖殒落后所留，在我这里没什么用，就献祭了。”她很随意的说道，拢了拢秀发，眸波流转间，风姿倾城，美丽的让人心动。

金色的小蚂蚁石化。

石毅、秦昊发呆。

曹雨生：“……”

石昊震撼，异域古祖的骨头，实在太惊人了。

安澜、俞陀皆为异域古祖，身份超然，高高在上，号称无敌的帝族开创者，法力无边，横推了仙古时代！

还有，战死的洛摩也是如此，拥有五色真血，活活拼死了这一界拥有混沌血的仙道无敌者。

叶倾仙到底什么来头，居然能取出这样几块祖骨，拿来献祭，这等手笔太惊人了。

“你们几个呆鹅，别傻兮兮的好不好，又不是我猎杀的，是我家人捡到的，留给了我，放我这里也浪费，正好用上。”她笑着说道。

便是如此，也让人震撼！

此地的祖坛，很了不得，是仙古年代的真仙制造的，可以说逆天通灵，在此献祭，如果祭品价值足够，能呼唤留下残念的英灵。

很明显，异域祖骨足够了，是对战死的先民最好的安慰，故此叶倾仙唤祖成功！

“是不是太浪费了，为我们几人，耗用那么惊人的祭品。”曹雨生小声道，而后眯起眼睛，道：“你不是喜欢我吧？”

砰！

他直接跌了个四脚朝天，而后又被一道神光笼罩，砰的一声一头栽进不远处的一处泥塘内。

“不喜欢我也不用这么暴力啊！”曹胖子惨叫。

叶倾仙笑嘻嘻，道：“不算浪费祭品，若是英灵还在，送上这些祭品，可以让他们在世间存在的更长久一些。”

“这样能骗的了那些人吗？”石昊道。

“依靠活着的人震慑他们多没意思，当他们知道真相那才好玩，觉得丢脸，直接抓狂，七窍生烟，那个画面……想一想真美。”叶倾仙道。

石昊几人当场无语。

外面，王长河、顾明道等人很不甘，罪血后人怎么会得到几位无敌人物庇护？他们心有不解，托人了解情况。

几个长生世家底蕴雄厚，在城中自然有一定的人脉。

“前辈，到底怎么回事，那几位不是在坐关吗，为何要为几个小子出头？”

当顾明道向一位发丝稀疏、年岁大的吓人的老祖级人物请教时，结果发现对方露出异样之色。

“你想知道真相？”老人脸上的皮皱巴巴，跟晒干的橘子皮似的。

“想知道！”顾明道用力点头。

不远处，王长河、金展的长辈、还有黄金巨人等一些大高手也都在眼巴巴的望着，想知道原因。(未完待续。。)

...

第一千三百九十五章 大人物出手

“真的是他！”有生灵低语，盯着石昊，目中寒芒毕露。

“没有想到他也到了边荒，敢在这里出现，也不知道有多少人想杀他呢！”另一位年轻的异域生灵冷笑道。

大赤天边疆一战，异域年轻一代大败，被一个人连斩十王，这种战绩让每一个人都觉得无地自容。

当消息传回世界另一岸时，引发各族震动，居然有人可以这样强势，连杀异界年轻一代十位大高手，怎不让人吃惊？

可以说，在这一年当中，异域年轻一代许多生灵都在摩拳擦掌，皆憋着一股气，想跟那个人对决。

就是一些老辈人物，也知晓了大赤天边疆的战果，对于后代人惨败这件事，看法各不相同。

可以说，石昊在异域一定的范围内已经小有名气，不少生灵都曾听闻过，年轻一代很多人都视他为敌手。

如今，他的真身出现在这里，自然引发很大的轰动！

“来了正好，将他击杀，彻底解决掉这个祸胎！”

“洗刷大赤天耻辱的日子到了，斩下他的头颅，就在今天！”

对面，有不少生灵都在低吼，一个个握紧拳头，跃跃欲试。

异域，各族皆好战，被视为战斗种族，非常勇武，哪怕是年轻一代，见到石昊后不仅不惧，还都想下场。

当然，有这种念头的，敢下场的大多为王族！

因为，普通修士很明白，上去必死无疑，唯有王族才能一战。

哧！

虚空扭曲，一道身影快速出现，来到了近前。

这是一头大蜘蛛，浑身银光锃亮，长约一丈。不是太过庞大，但是很慑人，比人还高大的蜘蛛伏在前方，令人心悸。

“银蛛王，九天十地这一边也有。”石昊盯着它，这是投靠过去的种族，还是沦陷后被征服的种族？

他知道，异域有大片的领地中栖居着跟九天这边一样的生灵，比如莫道，跟人族区别不大。

“你就是荒。那个传闻中杀了我界十位王者的人族青年？”银蛛王问道，八条腿触地，银芒闪烁，如同冰冷的金属体。

“是！”石昊点头。

“那就没问题了，纳命来吧！”银蛛王很果断，扑杀了过来。

这块区域原本趋于宁静了，但现在一下子被引爆。

银蛛王向前扑来时，狂风大作，飞沙走石。大漠一下子沸腾了。

轰！

砂砾大浪滔天，高卷十几万丈，淹没了苍穹，尘沙滚滚。遮天蔽日，整片乾坤都是一片黄蒙蒙。

最为可怕的是，神力漩涡出现，一个又一个银色的漩涡。撕裂了长空，要将石昊吞噬进去。

银蛛王出手，上来就动用了绝学。它深知石昊可怕，想占据先手，先声夺人，将他压制在下风，寻机击杀。

石昊抬手就是成片的金色羽毛，那是鲲鹏羽，化成一根又一根神箭，全部射进银色的漩涡中，这犹若火星落尽油锅，瞬间点燃。

轰！

金芒与银光炸开，在那里燃烧，虚空塌陷。

沙浪翻腾，大漠如同汪洋，在神力的作用下，汹涌澎湃，许多沙尘大浪直接拍击向天外，云层等全部震散。

“天罗地网！”银蛛王大吼。

它不敢有丝毫大意，动用自身最强神通，在其周围，形成一条一条涟漪，向外扩散，这是惊人的场域。

并且，它在喷吐神力丝绦，跟那些涟漪交融，构建成一面巨大的的蛛网！

一面八卦网，铺天盖地，向着石昊那里笼罩而去，灭绝生机，拘人魂魄，十分恐怖。

“不好！”哪怕相隔很远，观战者中有人也禁受不住，元神不由自主出窍，被直接吸附了过去，落入那大网中。

炼人元神！

“啊！”

有人惨叫，当场横死，被那张网将元神吞没，死的十分凄惨。

这让人心惊，这头蜘蛛太可怕了。

轰！

银色大网落下，无处不在，让石昊无法躲避，将他遮在下方。

“你不是肉身无双吗，我拘你元神，炼你魂魄！”银蛛王狰狞的咆哮，敌手被大网遮住，就意味着它要成功了。

因为，过去的敌手从来没有人能从网中逃脱。

石昊站在那里没动，但是他周围的场域却强大了也不知道多少倍，并且高空中铅云密布，雷电霍霍。

“轰！”

雷电如瀑布，从天上倾泻而下，这不是一般的雷霆，带着丝丝混沌气，十分的恐怖，震撼人心。

并且，大雨洒落，电闪雷鸣，景象恐怖。

石昊动用了雷帝宝术，并且释放非常强大的一式，以雷劫横扫天地，涤荡乾坤！

一瞬间，那号称可以炼死虚道境诸雄的蛛网化成劫灰，全部断裂，而后消散。

“啊……”银蛛王大叫，因为它被一道又一道粗如山岳般的闪电击中，浑身焦黑，很快就炸开了。

一位王者殒落，而且是这么的迅速，让异域那边短暂的沉静。

“跟黄金夜叉一样，抵的上二百人头！”石昊自语。

当听到这种话，对面一群生灵怒目而视。

“好，杀的好！”九天这边，有人高声欢呼。

“轰！”

就在这时，苍穹上出现一根手指，呈黄金色，压塌天地，带着一些陨星坠落，快速向着石昊压去。

这景象十分恐怖，他绝对能一根指头就碎月亮，这样庞大的一根金色手指，如同撑天支柱般，隆隆声震耳。

所有人都骇然，这个强者高坐苍穹上，绝对的强横无匹，现在出手灭杀石昊。

手指未免太大了，山岭跟他比起来都渺小的不成样子。

“你敢！”

骑坐在吞天兽上的大骑士喝道，腾身而起，离开了坐骑，手持那根赤金锏。打向苍穹。

一刹那，赤金锏放大，迎了上去，发出大道雷音，无数的符文宝光冲霄而起。

“轰！”

天地间，闪耀出炽盛的光，那金色手指变换为金色大手，铺天盖地，所有人都无法正视，太璀璨了。

咚的一声。赤金锏劈中苍穹，跟那金色大手撞在一起，撕裂天宇，在许多人吃惊的目光中，域外一颗又一颗小星体碎掉，坠落下来。

“你异域不是勇武吗，最善战，喜欢王者对决，今日为何这般？”手持赤金锏的大骑士冷声道。

异域各族好战。十分勇武，被称作战斗种族，但今日却有大人物要直接抹杀石昊，显然看出了苗头。觉得未来他是一个大威胁。

“又不是凡人间的战斗，讲究沙场秋点，兵对兵将对将，我等皆为修士。哪有什么讲究。”天空中，出现一轮金色的神环，一个强大的生灵被笼罩在当中。

这是一名处在遁一境界巅峰的强者。俯视下方。

“哧！”

九天这边，回应给他的是神箭破空声，接连四箭，化成四道可怕的神虹，没入异域方向。

“不！”

“啊……”

共有四名强大的生灵，发出惨叫，根本就躲避不了，第一时间爆碎，被神箭射杀的尸骨无存。

他们都是王族，都是有潜力的高手，结果却被人在抬手间就灭杀了。

毫无疑问，出手的是帝关中十大神射手之一，他面色冷淡，道：“既然如此，我也没有必要佩服异域的勇武了，猎魔开始，管他是小虾米，还是大鳄，看中就杀！”

异域生灵变色，帝关中的几位神射手，是他们最害怕的敌人，在战场中简直如同噩梦一般，避无可避。

轰！

然而，异域顶级生灵并不妥协，依旧强势，接连三道身影飞来，并且还有一只黑色的神箭，射向石昊。

“当！”

九天这边，神射手开弓，一箭射出，风雷大作，秩序神链漫天都是，将那支黑色箭羽拦住，并击碎。

“杀！”

并且，九天这边，有几名大骑士出现，向前迎击，阻挡那几名异域大高手，天空中一下子爆碎了。

各种规则出现，瑞光成万条，在天地间绽放！

那种能能量太浩瀚了。

“杀！”

来自帝关的神射手大喝道，不断张弓，结果瞬息间而已，就有成片的人被射杀成血雾，景象可怕。

“哈哈，异域的孬种，你们贪生怕死，不敢单独一战，鼓动老鬼出来袭杀，怕了吗？”

“嘿，被荒在大赤天杀破胆子了吧，异域年轻一代无人敢撄锋，都只能躲在后方，所谓的战斗种族，我呸，叫无能种族还差不多！”

九天这边，有人奚落。

异域，年轻一代一个个怒发冲冠，他们虽然残忍，但不得不说勇武，好斗，这是骨子里的天性，受不得激。

且，他们原本就没有请老辈人物动手，而是真的想亲自击杀荒。

“请几位老祖罢手，我们愿摘下荒的头颅，洗刷大赤天边疆之耻！”

“请老祖成全，如果不能公平一战，无法灭掉荒，我界年轻一代都会觉得羞愧，永远洗脱不掉那耻辱的痕迹。”

一些人同时大吼，向几位老祖请愿。

天空中，正在战斗的几个异域生灵蹙眉，都有点不愉，他们刚才很想直接击杀掉石昊，不曾想这里有数人为他护道，都是顶级人物。

他们已经看出，石昊潜力可怕，留着他将来可能是个祸患。

可是现在自己这一边的年轻一代人如此激愤，一个个勇气惊人，若是不满足，可能会影响士气。

并且，他们认为九天十地必灭，如今为了一个小修士这般兴师动众，而不顾本界年轻人的感受，确实不好。

因为，他们坚信，自己这一方，肯定有年轻高手能击杀掉荒。

刷！

异域的几位顶级强者后退，不再出手。

大漠无垠，大战连天，而这块区域只是战场中的一隅之地，别处依旧在流血，在厮杀，不过这里的动静却也引起远方很多人的注意。

“这一次，我界年轻一代可有惊艳人物来边荒？”一位老祖问道。

许多人摇头，并不了解。

“年轻一代，最强大的十大王族高手，可有人到来？”

“好像没有！”

“不，有，排名第四的武天王可能来了！”有人小声答道。

异域，年轻一代中可排进前十名的王族高手，才可以称之为天王！

石昊杀了一些异域王族，但还从来没有跟天王争雄过！

此外，号称天王的人都曾被不朽指点，绝对的强大，每一个人单独放在一域，都会同阶无敌，可以横扫群雄。

那个身处金色神环中的巅峰强者点头，道：“好，竟然是排名第四的武天王，我知道他，很了不起，将他给我找来，让他给我在两军前击杀掉那个叫荒的年轻人！”(未完待续。。)

...

第一千三百九十七章 斥天

这一景象，让所有人都发呆，从心底深处感觉震撼，异域的两位古祖在跟天渊对话？

地上，那颗头骨有三丈高，乌黑如墨玉，口鼻眼窝等七窍中喷吐精气，化成神秘火焰，不断焚烧金色的法旨，让它越发的璀璨。

“等一等，那头骨怎么会有一缕仙道气息？”九天这边，有许多人心惊肉跳，那头骨一定有天大的来头，可是却被人刻成与炼制成祭坛。

不过，它更多的是诡异气息，像是被侵蚀了，流动着神秘的力量，七窍喷神火，十分的可怕与惊人。

人们知道，这种火焰一旦燃烧到众人，一定会直接将他们焚成劫灰。

因为，可以看到，附近的虚空都在燃烧，在抽取大宇宙秘力，都是这黑色的头骨造成的！

而也正是因为如此，火焰温度恐怖，才能焚掉金色纸张，让上面的文字跃向深渊。

“欧码泥达蝲德……”

天渊中，一个又一个金色的符号出现，烙印在那里，发出宏大的声音，如同三千古佛诵经，又如三千魔尊呼喝，太过震撼人心。

太恐怖了，这声音蕴含着无上的威严，在斥责天渊，似是在跟其论述某种因果！

所有人都惊悚，安澜、俞陀两位古祖何其的逆天，居然可以这样，一道法旨而已，就能如此。

这一刻，异域诸多生灵跪了下去，不由自主，发自灵魂的臣服，在这里叩首，顶礼膜拜。

九天十地这一边，哪怕人们不愿意，但是也有很多人忍不住，双腿发软。灵魂瑟瑟发抖，要跪伏下去。

这是一种威压，犹如弱小的走兽见到兽王，天生敬畏，不得不臣服。

“不！”

有人怒吼，绝不肯低头，不愿跪倒下去，喷出一口精血，让自身直挺挺的立在那里。

然而，肉身背叛了他们的躯体。一定要叩拜，双腿渐渐弯曲，不受控制。

人体有奥秘，肉身蕴宝藏，可是这些潜力、这能无法揣度的能量，有时候被关在体内的门中时被外界刺激，会不由自主做出某种举动。

很明显，这金色法旨上蕴含的符文是两位无上强者所书，他们深刻洞悉了肉身的奥秘。故此此时法旨一出，影响到了所有生灵。

“哗！”

古图封天，随风招展，仙威弥漫。大长老孟天正到了，手持十界图，横贯虚空上，抵住了法旨的威压。守护住了九天这边所有人。

这一刻，人们长出了一口气，擦去嘴角的血。终于是没有跪下去，不然的话何其耻辱？

与此同时，异域那一边出现一个老者，手持乾坤袋，发出万缕霞光，庇护他们那一方，怕大长老突然发难。

一时间，所有生灵都静悄悄，屏住了呼吸，密切关注黑色头骨祭坛以及天渊中的情况。

金色的法旨全部燃烧干净了，只留下一点灰烬，数千符文飞向高空，进入深渊，道音隆隆，裂开苍宇。

隐约间，人们看到，仿佛有两道虚淡的金色身影出现，点指深渊尽头，发出最为宏大的声音。

“跟天渊讲因果！”就是大长老孟天正都一阵心惊，感觉到了阵阵的寒意，异域的安澜、俞陀太恐怖了。

他们居然可以做到这一步！

不过，细想后，也只能轻叹。因为，这两大生灵何等恐怖，根本就不是这一纪元的修士，源自上一个文明古史。

在那个时期，安澜、俞陀跟真仙交锋，跟九天十地这一边最强横的无敌者对决，最终他们胜利了。

那是何其可怕的事？

安澜、俞陀等人活的岁月无比悠远，没有人能说清究竟是什么年代出现的，曾跟无终仙王、六道轮回仙王对决。

虽然有多种原因，两位仙王不见得实力不如人，只是援手不多，但不管怎样说，最终还是败亡了。

笑到最后的是异域的安澜、俞陀等人！

如今，正是这两大高手显圣，法旨被人带来，彰显出无敌威势！

“轰！”

天渊有反应，而且非常剧烈，喷布下来一股白色精气，非常的圣洁，洗礼天渊，涤荡乾坤。

哧！

赤红秩序链条出现，如同一柄又一柄滴血的仙剑，从白雾中冲出，直接斩向那从法旨上腾出的金色符号。

一刹那，响声震耳，如同道剑齐鸣，神铁铿锵，十分慑人，让人灵魂都跟着摇动，仿佛要溃灭了。

金色古字被斩灭一片！

“熬朵里德谬噶！”

宏大的声响响起，像是非常愤怒，那代表了两位古祖的杀意，要席卷天渊。

只是，这终究只是法旨而已，并非道身，也不是神识，更不是真身，威能十分有限，故此不能阻挡天渊的恐怖力量。

赤红的秩序神链展动，哗啦啦作响，如同上苍在降下罪罚，一条又一条赤红的链条击穿一个又一个金色符号。

最后，在噗噗声中，所有符号都被击碎，法旨消失！

“大长老，刚才那金色的法旨上所发出的声音在阐述什么？”石昊来到了孟天正的近前，低声问道。

周围，能够接近到大长老身边的人，也都一个个神色凝重，很想知道这个问题的答案。

“如你们所料那般，在责问，在斥天，在论述一桩因果！”大长老面色严肃的说道。

众人脊背腾起一片寒气，自己猜想是一回事，真正被证实又是另一回事！

敢指责天渊，大声呵斥，这是何等的霸道与逆天？

尽管金色法旨被磨灭了，但是可以料想，安澜、俞陀不怕此渊，不然的话可以敢如此？

当然，肯定有一些原因，他们的真身无法临近这里。

“究竟说了些什么？”石昊请教，真的很想知道，那种无上存在在法旨中到底写了什么内容。

其实，异域的人也在低声议论，在请教在场的老祖，想明白发生了什么。

因为，就是他们也不认识法旨上的符号，那是属于无上存在才能看懂的特别古文，非常的神秘。

“我也听不懂，很难认出那些字，只是隐约间看到到几句话，大概猜出些零碎的意思。”大长老轻叹。

帝关中的神射手走来，也施礼，向大长老请教，请他细说。

“大意是，必须要寻到那件东西。此外，要接引回几位道兄。所以，他们必须要入关！”大长老低语，神色无比的肃穆。

这绝对是天大的事件！

在场的几人听到这些话后，一个个身体僵硬，而后脸色发白，这消息太恐怖，让他们联想到了太多。

要入关，毫无疑问，是要渡过天渊，闯过帝关！

要寻到那件东西，则可能暴露了一桩千古大秘！这多半涉及到了异域为何要进九天，要杀到这一界来的秘密！

这绝对是天大的事，让人毛骨发寒。

九天十地，究竟有什么在吸引着他们？

此外，安澜、俞陀所说，要接引几位道兄回归，则更为骇人心神，别说是几位大骑士了，就是大长老自身都觉得头皮发麻。

帝关这一边，有异域的人？

而且，按照法旨所言，那所谓的道兄肯定是和安澜、俞陀同级啊，不然何以会称之为兄？

这个信息，光想一想就让人浑身冰凉，实在是可怖到了极点！

不寒而栗，脑瓜皮森寒，这是石昊的最直接感受。

可是，当认真思忖时，人们心有疑惑，若是有那个级数的生灵，还需要什么接引？自己一巴掌就足以拍翻一域，直接回归。

“接引……”大长老自语，心中满是疑惑。

就在此时，对面那个手持乾坤袋的异域老者向前迈步，被仙器所发出的万缕仙光守护着，如同骄阳绽放。

“我劝尔等，及早交出那件东西！”这是他的要求。

一刹那，石昊等人心中剧震，但也充满期待，想要从他的嘴里得悉，那究竟是什么。(未完待续。。)

...

第一千四百零九章 九天十地劫

天劫来了吗？！

可是，人们有些不解。

那是一块又一块大陆，黑压压，巨大无边，广袤无垠，莽荒气息扑面而来！

这是怎么了？

人们惊诧，目瞪口呆，不是要引天劫吗，怎么会无声无息来了这么多块大陆，从苍穹上降落，每一块都很大，像是没有尽头。

“渡劫受阻，或者说他想引天劫，结果失败了？”有人低语。

就是王曦的叔祖也在盯着，露出怪异的神色，道：“没有天劫到来，这家伙在做什么，故弄玄虚吗！？”

不管怎样说，人们还是很吃惊，这些大陆来在哪里？实在太磅礴了，壮阔无边，看不到尽头。

不少人都有疑问，天劫呢？以荒的天资来说，绝对能引动雷劫，而且会非常恐怖，结果怎么闹出这么一出戏？

“咦，那一块大陆……有点像三千州，形状十分特别，只是它缩小了很多！”有人轻语。

天空中的大陆很恢宏，但是跟真正的三千州比起来，还是差距颇大。

“嗯，那一块看着有些眼熟，像是‘起魔地’，形状一样，真是怪了。！”

起魔地，跟三千州并列，也是十地中的一地。

所有人都一怔，仔细凝视，他们来自不同的地方，有一些古老的家族有自身所处地域的地貌图。

此际，有人惊叫了起来，道：“这是九天十地中的十地，一一对应，怎么会浮现在此？”

怎么出现了十块陆地？

一时间，人们发呆，有些不明所以。

“真是怪了，这个家伙做了什么，怎么引出来的。这难道是幻境？”金展的叔祖惊疑不定。

“这就是天劫！”忽然，金展开口，神色凝重无比，盯着那片苍宇。

王曦娇躯一震，盯着高空，感觉不可思议。

同时，周围的人也都大惊失色，望向那里，一个个瞠目结舌，觉得难以置信。

天劫不是雷声震天、电光烁烁吗。怎么会如此的安静，死寂一般，听不到一点的声音。

而且，那是一块又一块大陆，是如此的真实，甚至能看到山体巍峨，大河滔滔，富有生机，万物生长。

它怎么就变成天劫了？

“绝对是！”金展低声道。因为他渡过大劫，而且是史上排名前三的雷劫，跟其境界对应。

他对那种气机最为敏感，一下子寒毛倒竖。别人不知，他却明白这劫难注定会恐怖无边，是关乎生死的劫。

金展知道了，这种大劫一定可以排在跟自身境界相对应的前三种必死雷劫内。毋庸置疑！

只是，这种天劫太奇快了，居然没有电光闪耀。也无雷声滚滚，就这么的宁静，如同真空一般。

“所有的天地景物，都是天劫化成的，是闪电凝聚而生，色彩等跟真实世界一样！”有人说道。

但这还不足以说明此劫的怪异，因为它传导出的气息也是如此，少有人能感知到那是闪电，而像真实的陆地，太像了。

“这是最可怕之处，它如同有生命，这般演化，以假乱真，这才是罕有的可怕大天劫啊！”

这是在场人的共识，不会有误，此劫都妖孽到这一步了，这能是普通的雷电吗？

此际，被神丹滋养、慢慢生出肉身的金志飞复苏，又恨又怒，对方刚才以雷电对付他，而此时居然又引来这么可怕的天劫，实在惊人，让他生出一股无力感。

他损失严重，仙血焚掉后就失去了，难以恢复，保留下的一颗头颅内也没有剩下多少。

“我倒要看一看，此劫有什么不凡！”王曦的叔祖冷笑道。

十块大陆近了，到了眼前。

“天啊，还有那么多的尸体！”

有人惊呼，因为看到了陆地上的景象，太惨烈了，赤红一片，鲜血淋淋，满地伏尸，像是经历过一场大屠戮。

或许，这已经不能用简单的屠杀来形容，因为十块大陆上，入目所及，混沌雾稍微散开时，可以看到，尸骸无数。

这得是多么大的战场？

也许只有当年末世一战、仙古被葬送时才有这等景象吧。

残破的大旗插在地上，烽烟遍地，流淌的血汇成小溪，一具又一具尸体上插着刀剑，横七十八，黑压压没有尽头。

这是十块流血的大陆！

也像是末世的战场，等待着后人去收尸。

“轰！”

就在这时，终于传来雷声，不过不是从十块大陆传来，而是源自高空。

在那里，九片高天浮现，承载着日月山河，横空而来。

“这是九天！”

至此，九天十地都出现了，很莫名，是雷电演化而生。

十地是寂静的，无声无息。而九天则不痛，有声响，且随着他们接近，声音越来越大。除了雷电声，还有无尽的喊杀声，那里人影绰绰。

“这是……”

当那“九天”彻底临近时，人们觉得头皮发木，一阵胆寒。

九天上，无数的生灵在厮杀，是那么的可怕，刀光剑影，喊杀震天，鲜血不时溅起。

更有仙光照耀千古，那是盖世人物在动用大-法力，每一击都可以斩星落月，十分恐怖。

“护我妻儿，杀！”

“保我族人，杀！”

“守我山河，杀！”

……

那是先民的怒吼，悲愤中带着绝望，他们不敌那些对手，但是却很悲壮的冲杀，生命不断凋零。

这是仙古一战的呈现吗？居然可以在天劫中演化，这般出世，展现在人们的眼前，这怎不让人震撼。

先民一战而殁，这是后人都知道的事，如今这种惨烈、悲壮的事正在上演，昔日时光仿佛倒流。

“杀啊，守护我们的妻儿父母，保住这河山，杀进异域，死战到底！”

“拼到最后一滴血，此生不悔，进击！”

许多大吼的声音，震动了山河，气吞万里，在那九天间回荡。

伴着他们的是无数的身影跟随，跟异域大军大战，热血在洒落，人头在斜飞，尸体在成片的倒下，但是无人退缩。

当见到这一幕，许多年轻人被感染了，这就是最后一役的悲壮吗？

明知必死也不降，这么多先民骨气硬到底的战死。只是，伴着那一声声大吼，显得很悲凉。

先民无助，无力，一战而终，注定都要死。

“这就是荒的劫吗？像是预示了什么！”

当震惊过后，有人低语，小声议论。

“我曾听闻，有一种天劫不在排名内，十分诡异与特殊，能映现出一角未来，可以有预兆，见到一些妖异的东西。”

人们闻言，瞳孔收缩，盯着石昊的天劫，他居然能引来这种只在传说中才出现的神秘天劫。

“很奇怪，这种劫是强还是弱，是好还是坏？”就是王曦的叔祖这种老古董都不知道。

因为，这种天劫太罕有，只有少许记载，不是很清晰，渡劫竟能遇到这种东西，不可理解！

轰！

就在这一刻，九天十地相遇，彼此间，形成一座又一座雷电浮桥，连接了起来。

石昊被强行吸上一块大陆，不由自主，像是被召唤了过去！

锵！

铁矛横空，地上一具尸体站了起来，手持黑色的战矛，向着他刺去，十分凶猛，乌光绽放，铁矛化成了一道黑色的闪电。

“砰！”

石昊一指点出，让铁矛崩断，黑色闪电当场溃散，不能伤他。

但是，下一刻更为可怕的事情发生了，地上那无尽的尸体，不属于先民的，来自异域的，全部站了起来，带着血迹，带着杀意，手持兵器，向着石昊走去，全面出手。

宁静被打破，伴着铿锵的兵器声音，一道又一道雷光绽放，杀气滔天！

人们头皮发麻，那么多的生灵，都将是石昊的对手吗？他能应付吗，杀的过来吗，太恐怖了！

所有人都惊悚，这大劫可怕到没边，它预示着，石昊需要一个人杀遍九天十地吗？一个人独自要激战在这方苍宇内！？(未完待续。。)

...

第一千四百一十六章 开辟

石昊要引爆腹部极点，在那里开天辟地，释放“门”中的力量，从而走出自己的路。

周围，一条又一条金光大道上，一道又一道身影屹立，那是帝族的高手，全都抬起了手，或手持兵器，或结法印，对准石昊，要一击格杀！

“开！”

石昊大吼，他做出决断，开启了自己的路，引爆体内的那压缩为一点的唯一洞天，要开启腹部内密密麻麻的门。

这个地方，门最密集，于体内有特殊的地位，成为首选。

但是，这样做结果不可预料，风险太大，动辄就会粉身碎骨，形神俱灭，太激进与冒险了。

轰！

像是天崩般，石昊的腹部那里，出现成片的神光，在那里绽放，如一轮太阳炸开，刺目无比，让人们眼睛生疼，难以直视。

特别是，还有一股无法想象的能量冲出，场域强大，撕裂天地，影响的了时间与空间的稳定。

从来没有见过冲关的人会这么的激烈、干脆，别人都是循序渐进的，而石昊现在却是在拿命来搏，生死一念间。

错一步，他就会身死道消，世间再无石昊。

“哧！”

周围，有人攻击，捏法印，施展祖术，向前攻击而去，想轰开那团璀璨的光，灭杀石昊。

还有人持黝黑的铁矛，刺穿天宇，震断长空，霸绝天地间，要钉穿那个光团，让石昊毙命！

一条又一条金光大道上，帝族人物严肃无比，动用全力，因为他们感应到了什么。不能让石昊踏出那一步！

轰隆隆！

天崩地裂，鬼哭神嚎，这个地方下起了瓢泼大雨。是赤红色的，因为那是血水。竟然发生了天哭。

除此之外，天上密密麻麻，到处都是神魔尸体，以及先民等，甚至有疑似有真仙之死躯，横陈在空中。

这景象惊天动地，让所有人都头皮发麻。

荒在踏自己的路时，怎么会引出这么多的奇异景象。

“不全是异象。有些是真实的。一些尸体是从古坟中挣脱出来的，被奇异的力量牵引，什么是震古烁今，这就是，惊动了先民！”

哪怕已经死去，但是肉身不灭的、特别强大的，依旧因天人感应而牵引，出世了，在空中横陈。

“这是天地的认可，还是敌视？不管怎样说。这都是一种壮举！”有人沉声道。

此际，人们震撼，难以说出话来。只有个别人还能低语。

石昊那里，依旧璀璨，无比刺目，难以看到他的真身。

因为，其腹部内极点炸开，唯一洞天由一点扩充，引爆“仙门”，在那里释放出了外人无法想象的力量。

光幕滔滔，神力如长河。从其体内冲出，绚烂到了极致。神圣气息铺天盖地。

帝族的攻击被阻挡，因为极点爆开。那些门开放，冲出的力量一下子跟帝族攻击而来的祖术相遇，跟它们的兵器交接。

这是一场大碰撞！

石昊很惨，肉身近乎毁灭，骨头都断开了，腹部鲜血长流，血肉模糊，一团又一团光爆开后，他几乎走向生命尽头。

这一次的冒险，开启门的过程实在太剧烈了。

他已经做好足够的准备，以鲲鹏法、柳神法、雷帝法合一，形成一个阴阳神图，跟极点融合、就是为了镇压、防范，守护己身。

可即便是如此，这种强行开启门的过程中，依旧是太霸道了，让门洞开的同时，也将他自身半毁。

骨文交织，阴阳神图浮现，在那里压制霸烈的力量，调理气机，想让紊乱归于平静。

同时，仙经运转，三道仙气浮现，修复石昊的肉身，尤其是腹部，这些洁白的雾气拥有不可思议的力量。

他的血肉原本会不断恶化，而后彻底崩碎、燃烧，但现在却终止了，甚至可以慢慢修复。

“没有杀死？”帝族惊诧，深感震惊，他们联手的最后一击，威力何其强绝，真正算是绝杀了，可又失手了。

“谢谢你们成全！”石昊笑着，嘴里满是血沫子，身上更是破烂不堪，白骨可见，鲜血喷涌。

但是，他却在笑，很灿烂，这是发自真心的笑，因为他知道，自己初步成功了，熬了下来，还活着。

他感谢帝族，因为他们的祖术，还有兵器等及时攻击到，有些穿透光幕，跟那门中冲出的力量第一时间碰撞。

甚至，有战矛、大戟等，在最后时刻刺进的体内，跟门对接，导出了初始阶段爆发的毁灭之力。

帝族，有人瞳孔收缩，黝黑金属战矛折断，大戟崩碎，更有祖术反噬，引导着一股巨力向回倒卷。

对于石昊来说，刚才太危险，若非借用他们之手，哪怕他以雷帝法、柳神法、鲲鹏法演化神图，跟腹部合一，并运转仙气救命与修复，还是会危矣。

甚至，他刚才可能会死，会在那激烈的蜕变过程中当场爆碎，化成一团劫灰。

内外刺激、引爆，让他成功，并帮他分担了那躁动的力量，渡过了最艰难的初始阶段。

轰！

石昊腹部发光，一道又一道门齐绽放，彼此交融，喷涌出无尽的活力，他的血肉在快速的复原。

然而，很快，发生了异常，一股死气从那里也冒出，形成滚滚浓烟，要腐蚀其体魄，斩其寿元。

“嗯？怎么回事！”人们惊讶，体内怎么还有死气，这是自寻死路吗？

仔细看，那是一些门户释放的，滚滚而出，连接在一起，最后形成一片死海，在那里汹涌。

唯一庆幸的是，还有一些门喷涌生命泉液，晶莹欲滴，跟死气对立。

很快。人们明悟了，倒吸一口寒气，这就是体内的秘密吗？

人体是平衡的。天地也是平衡的，有生机便也蕴含着死寂。石昊开启的腹部——轮海，包含着生与死！

整片的门交融，连接在一起，被一些如同桥梁般的通道贯通，而且它们在彼此重新组合、分化。

石昊的腹部，他所称呼的轮海，在激烈的变化，天翻地覆。因为全面开启了这片区域的门，人体异变！

可以说，这是一种蜕变，更确切的说是一种涅槃。不过，仅限于这个部位，改天换地，完全不一样了。

仙气弥漫，覆盖这个区域，疗治其伤。

阴阳互抱，化成神盘。生与死相依，演化为先天道图，镇压在此。形成一个太极般的轮海。

海为死气所化，轮为生命之神盘，彼此交融，组成了道图，生与死互转，生生不息，死死循环，达成平衡。

“那是什么，他是怎么做到的？”许多人真的震惊了。

他们想窥秘。想真正看清这第一次出现在世间的轮海，但已经做不到。那里仙气弥漫，混沌雾浮现。被遮掩了。

并且，石昊的残躯与腹部愈合，肉身修复，在快速的复原！

“那里究竟是什么，怎么回事？！”此时，就是金展也蹙眉，低头思索着。

“这小子命也太大了，怎么还不死，又活了下来？”王曦的叔祖嘬牙，觉得不可思议，荒一次又一次熬下来。

而且，这一次好像是得到了极大的好处，这让他不安，如果真让荒踏出一条自己的路，天知道会走到哪一步！

金展的叔祖也开口，道：“我就不信，他还真能独自开创出一个体系，他以为自己是谁，超越历代前贤吗？”

“那死气怎么没有腐蚀他？”有人疑惑。

很多人明白，石昊的路太可怕，开掘出了体内最深的秘密，真正释放了血肉中的所有力量。

哪怕是死气都没有放过，不过他掌握了平衡，让生与死并存！

真正对决时，那会有多么大的杀伤力？

并且，生死相依，循环与轮回，俨然让那轮海成为了母地，成为初始之地！

日后，可以想象，那里会进一步的演化，成为神力之源头！

刚才，不少人都见到了，密密麻麻的门都集中在石昊的那个部位，如今开辟出来，勾连全身，绝对要逆天。

体内其他所有门的力量，被牵引出神力，经过那里汲取、交融、集中，轮海注定要成为始源地！

越是细想，人们越发觉得毛骨悚然，荒开辟了一条可怕的路，深入下去的话，其成就无法想象！

这还是起初阶段，还有太多秘密等着他去挖掘，去完善！

人们很想知道究竟，可是根本无法看穿那里了，所有人都只是匆匆一瞥，无法洞悉深层次的秘密。

此外，谁敢那样开启轮海，荒的手段太霸烈，在腹部开天辟地，能活下来算是一个奇迹，其他人做不到。

尤其是，别人能够十洞天融合归一吗？他是第一个做到的，前不见古人。以此为基础，才能引爆，开辟出轮海！

帝族也在盯着，他们都很心惊，想要知道究竟，故此没有没有出手，在观看石昊。

突然，天地震动，出现各种祥和气象，先是氤氲彩霞绽放，结果仙光成片，铺天盖地的降落。

接着，神圣祭祀音响起，像是在告慰先民，让那些早先出现的古尸都消失了，归于坟墓。

此外，大星横空，快速划过，且有各种仙道真灵烙印出现，龙腾凰鸣，太过惊人。

而地上、虚空中，更是长满了大道神莲，呈赤金色，还有诸多药草等，让这里祥和如同仙土。

同时间，又一道又一道神桥从天穹上降落，想要接引走石昊，引他归去。

……

所有人都呆住了，因为异象一种接着一种，眨眼间数十重了，让此地璀璨与神圣起来。

这……一切都是因为石昊踏出了那一步，开启自己的法与路，引发天变！

“杀！”

帝族低吼，全都动手了，不再给石昊机会，想在此将他击毙。

“我也很期待，再试一试，现在一战会怎样！”石昊说道。

他开辟出轮海，等于重筑大道根基。

而且，轮海开辟一步到位，差的只是细则，需要去打磨，真正大的神威已经可以展现。

那么多的门一步到位的开启，力量不可想象！

再加上他现在掌握的路与法，以及高深的修为，战力自然惊人。

可是还未容他们再交手，惊变发生，天穹上，雷光中，有一件东西落了下来，伴着仙气，释放不朽的仙光！(未完待续)

...

第一千四百一十七章 斩仙台

天穹上掉落东西，而且是那么的不凡，瑞光万道，那个物体朦胧而祥和，如同一件天宝坠落在人间！

但是，石昊见到后却浑身发寒，起了一层鸡皮疙瘩，这东西他见过！

在以前渡天劫时，他就曾看到过此物，不过并未接触，而只是远远的一观，如今它临近了，冲着他而来。

斩仙台！

这是一座道台，在上面有一口铡刀，远看祥和，近距离观看则让人毛骨悚然，遍体生寒，从头凉到脚。

这东西出现，针对生灵的话，可以说是必死无疑，很难活下来，传闻这是专为做出逆天之事的生灵准备的。

“我知道了，荒踏出自己的路，引动出传说中的斩仙台！”有人低语。

哪怕相隔很远，人们也一阵头皮发麻，这件东西历代都只在传说中出现，比雷劫还惊悚，铡刀落下，送去往生！

人们知道是因为骨书上有刻图，很清晰。

如今，他们见到实物了！

天劫还有一线希望可以渡过，可这东西一出，简直让人绝望，几乎不可能熬下来。

当然，从某种意义上来说，它也是天劫，是蕴含在当中的特大劫难，超越了自身应有的境界，一铡准死！

“这……没天理，还让人活吗？我#￥#%……”曹雨生忍不住想骂人。

仔细思索，人们知道，斩仙台的出现一定是因为石昊踏出自己的路，演示出一种与众不同的体系所导致的。

因为，这影响深远，唯有这种逆天的大事记，才能惊动斩仙台！

从某种意义上来说。不管石昊今日是否能活下来，都注定会被载入史册中，成为名人！

因为。不要说这一纪元，就是在仙古年间。又有几人可以惊动斩仙台？

“史上最强天劫，再配上斩仙台，这是……绝杀啊！”所有人都叹息，这次的天劫超出了常理，根本就没有办法渡过。

“很好，这样死于铡刀之下，一了百了，免得总让人惦记。”金展是叔祖冷幽幽的自语道。

“天地不公。为什么会降下这么多劫难？”太阴玉兔叫道，为石昊不忿与不平，这是成心置人于死地，不给希望。

“活下来！”天角蚁大叫，并且将大罗剑胎掷出，还给石昊，想让他抵挡。

这是渡劫前石昊交给它的，免得渡劫时，因此剑胎而引发什么诡变，现在天角蚁又给他祭了过来。

石昊一声叹息。接过剑胎，但又扔了回去，道：“我若回不来。送你了！”

因为，他知道，剑胎在手也无用，这是天劫，避无可避，无处可逃，只能靠自己撑过去，熬下来。

这一刻，许多人都在喊叫。都在传音，在跟石昊说话。但是他却无视了，像是与世隔绝了。

他在思忖对策！

他以为。帝族联手，一群绝代人物出世，已经算是大杀劫，怎能预料到最可怕的竟在后面。

“轰！”

斩仙台落下，果然径直到了此地，不远不近，正好压制住这个区域，禁锢了这里。

道台不是很宏大，但是却很古朴，所有的仙光都收敛，露出它那斑驳的真身，不像是雷霆所化，跟真实的石台没什么区别。

那铡刀有仙光内敛，很深沉，带着一种暗红色的血光，像是饮尽了至强者的血液，天生有一种杀意。

此际，帝族也都不知所措，依旧是站在这里，都盯着斩仙台！

喀嚓！

短暂寂静后，斩仙台上，那口铡刀出了动静，发出的金属颤音震慑人心，让所有修士都胆寒无比。

锵！

铡刀一颤，而后在刺耳的金属摩擦声中，它缓缓的开启了，那暗红色的刀面浮现，高高抬起，释放杀机！

这声音太可怕，金属擦碰的声音如同来自地狱，让所有人的灵魂都冰寒，如坠地下深渊。

轰！

下一刻，当暗红色的铡刀抬起足够高后，整具铡刀重新发光，神芒蔽日，仙气滚滚，太超凡了。

“动了，开始行刑了！”有人惊呼，自身先吓了一跳，觉得脊背冒出阵阵冷气。

一道身影被拘禁上斩仙台，一下子被禁锢，落入铡刀下，而后喀嚓一声，仙刀落下，发出血光，将那生灵截断！

轰！

一道惊雷炸开，化成漫天雷光，震撼此地。

死去的不是石昊，而是一位帝族，出乎意料，这口铡刀没有从石昊开始，而是对在天劫中显化的那些身影出击。

这出乎所有人的预料，那些帝族本就是天劫，怎么也被斩断？

接下来，周围的帝族都被禁锢，被拘禁上斩仙台，全都上去走了一遭，结果可以预料。

就在这片刻间，人头先后滚落，帝族全被铡刀截断脖子，这可不是一般的地方，是斩仙台，虽然仅是人头落地，但其实元神也被击杀了！

这个景象，让每一个人都头皮发麻，根本就没有反抗之力，挣扎不了！

这如何去抗争，只因为这斩仙台太强，远超过自身的境界，不是一个级数的，可以一击必杀。

“石昊！”

曹雨生大吼，在那里焦急，但是却没有办法！

“不！”天角蚁与太阴玉兔也惊叫，因为轮到石昊了，他被一道光锁住，不能动了。

可以看到，仙光如锁链，缠绕在石昊的躯体上，将他绑缚，拘禁上那座斩仙台，到了暗红色的铡刀前。

“我怎么觉得人生一下子绚烂了？”王曦的叔祖低语，脸上带着笑，身心放松。

因为，石昊的表现太逆天，让他深深的不安，这样一路走下去，天知道荒会达到什么境界。

此时，荒如果死在斩仙台上，对于他身后的王家来说，将是最好的结果，再也不用担心什么了。

石昊横在斩仙台上，与此同时暗红色的铡刀发出雪亮的光芒，伴着仙雾，而后发出可怕的金属摩擦声，从上方落下。

“不啊！”有人-大叫，不忍目睹这一切。

但是，根本无力阻止，天劫中发生的事难以改变，外人难以营救。

天角蚁、小兔子、曹雨生的眼睛当时就红了，瞪着前方。

“有生之年能看到斩仙台也算是一桩幸事。”金展的叔祖手捋胡须，笑眯眯的看着那里。

当然，只是小范围内的几人才能听到，不然的话，必然会引发众怒！

轰！

仙光飞射，血液溅起，所有人都看到一片赤红，自那铡刀上闪现过。

人们知道，唯有饮下最强血液，这铡刀才会如此，它之所以呈暗红色，就是因为杀的都是无上天骄。

“不要啊，怎么会这样！”一些人都大吼了起来，包括帝关各族的年轻修士，为石昊深感可惜。

他们钦佩强者，自从知道石昊一个人在大赤天边*杀十王，就已经佩服不已了。

而不久前，他们看到石昊横渡九天十地劫，最后更是跟帝族血拼、对峙，甚至踏出了自己的路，更是敬畏。

现在，看着他死去，全都心头发颤，很不愿意发生这种事。

“嘿，终于落幕，该结束了。”王曦的叔祖说道。

锵！

斩仙台上，仙光内敛，血光消失，古台斑驳，铡刀恢复为暗红色，不再绚烂刺目。

那里清晰可见了，所有人都一起向前望去。

“不，石昊啊，你怎能死？！”

“荒！”

太阴玉兔、天角蚁等怒啸，很是绝望，充满了不甘！

斩仙台上，留下一具尸体，齐颈而断，人头落地，鲜血中带着淡金光泽，十分的凄艳，触目惊心！

荒就这么死去了？让人觉得很不真实，如梦似幻。须知，他才走上自己人生的高峰，还没有一览众山下，还不曾跟帝族真正争霸，就这么的殒落了？

“斩仙台，谁人能渡过？”拓古驭龙叹息。

五灵战车的主人、卫家四凰等也都是一阵轻叹，没有说什么。

“嘿嘿……”王家的人暗中冷笑。

金家的人也露出淡淡的笑容，彻底放心了。

砰！

突然，斩仙台上，那无头的尸体站起来，并且一手托着自己的头颅，向脖子上送去，而地上的血精全部倒流，回归体内。

“啊，这是怎么了？！”

“天啊，荒，他没有死，竟然熬了下来，这怎么可能，他是如何做到的！？”

一些人震惊了，荒，竟然可以熬过那口铡刀，没有被斩杀掉元神，还有命在身，依旧活着！

所有人都觉得难以置信，无论如何也猜测不出，他是怎么活下来的！(未完待续)

...

第一千四百二十章 降服

雷灵，如同虫类，筷子长，不注意看就是一条蛇，临近的这一条呈暗红色，通体都如血色仙金铸成般，给人的感觉，冰冷而坚硬。

石昊不认识这种生物，但是却能感觉到，这条虫子很危险，不同寻常。

不然的话，那天劫落在它身上，直接就将它劈成血块了，不可能还能这样冷冷的盯着他，这是一个非常可怖的生灵。

“竟敢如此！”

石昊呼吸急促，心中惊怒，这也太阴毒了，在他渡劫时祭出一条诡异的生物，想要加害他，可谓心思歹毒。

雷海翻腾，闪电一道又一道，这里声音震耳，一般的人根本望不穿，不能发现雷池附近的情况。

因为，这里都是电弧，非常灿烈，睁开天眼都会觉得有些刺痛。

但是，这不妨碍人们做出判断，知道有情况，石昊这里出了问题。

“这是怎么了，荒似乎非常的愤怒？”

人们诧异，主要是那雷灵太小，并且自身就能化成赤色闪电，横在那里，不容易被发觉。

这个时候，它如毒蛇一般，高昂着头颅，张嘴时，露出锋锐的利齿，眸子中划过雷霆，它直接在吞吐闪电。

这雷劫伤不了它，它在电光为食物，无比的贪婪。

当然，它最看中的还是石昊那里的古朴池子，它盯上了雷池，作为雷灵，深知那才是最大的造化。

“哧！”

这条暗红色的雷灵动了，发动攻击，直扑石昊，狠辣而决绝。

原本，它的身躯呈暗红色，如同金属，但很古朴，不是多么的出众与引人瞩目。但是真正发动后，一切都变了。

它璀璨无比，如同赤红的神钻，鲜红欲滴，绽放成千上万道赤霞，太盛烈了，整个躯体绷的笔直，如同一根筷子长的仙矛般，向着石昊电射而去！

咻！

太快了，它一下子刺透了虚空。眨眼就间到了雷池畔，直取石昊的眉心，要一击必杀，洞穿其额头，毙掉其元神。

很明显，这雷灵十分残暴，杀伐时，简单而直接。

石昊冷漠，他反应极快。抬手间，运转不灭经文，两根手指发光，呈淡金色。如龙蛟剪般向着那雷灵夹去。

但是，还有一道光更快，天穹上，笔直的劈落下一道雷霆。不是很粗，但是却很惊人，带着混沌气。呈赤红色。

当！

这一刻，火星四溅，雷霆正中那个生灵，让它那绷的笔直的躯体一颤，一下子翻了出去，不能如同血色仙矛一般了。

雷灵大惊，发出嘶嘶低吼声，因为它最不怕的就是雷霆，天劫一般来说伤不了它，可现在它的躯体在滴血，刚才负伤了。

雷池不可逾越！

“哧！”

下一刻，这条暗红色的雷灵再次动了，依旧向前激射，要入雷池中，抢走雷劫液，并击杀石昊。

“当！”

又是一道雷光，这一次呈银白色，还是伴着混沌气，更为可怕，将雷灵劈的翻滚，躯体上血液四溅，神皮破损，并且焦黑。

这让它惊悚了，还从未在天劫中吃过这么大的亏，它居然遭受创伤。

这对它来说，是不可思议的事，居然没有办法临近雷池，哪怕石昊自己不动手，它也无法靠近这里。

“那什么东西，居然可以出入雷霆间，对抗世上最强的天劫，太惊人了，这是什么妖孽，要跟荒媲美吗？”

这一刻，人们终于发现了异常，看到了那个不算大的生灵，都很心惊，那东西究竟是活物，还是闪电所化，竟要跟石昊争雷池。

“轰！”

天空中，一道又一道雷霆劈落，轰在雷灵的身上，它被盯上了，遭受攻击。

因为，石昊已经算是渡劫完毕，正在收获造化，已被天劫认可。

雷灵突兀的杀出，想要夺雷池，自然遭遇了猛击，天劫要将这个闯入者镇杀在此地。

这一刻，雷灵心慌了，因为这天劫居然可以伤它，让它不断洒血，这样下去的话，它可能会死在这里。

远处，王曦的叔叔看的目瞪口呆，连雷灵都能暗害石昊？

而且，它从雷灵的反应中，知道了这天劫到底多么可怕，连雷灵都吃不消，可是荒却承受了下来。

这得多变︶态，荒的抗雷属性，比雷灵还要离谱！

“没天理，怎么不直接劈死他！”王曦的叔叔自语。

“我也希望，他直接殒落在此最好。”金展的叔祖点头。

可惜，他们注定不能如愿，这时石昊已经站起身来，走出雷池，向着那头雷灵逼去。

他对这东西十分惊异，没有人比他更清楚，这天劫到底有多强，可是这如同蛇一般的生物居然能抵住，到现在还没有死呢。

“咻！”

雷灵见到石昊离开了雷池，它眼中凶光毕露，觉得没有雷池庇护，可以击杀此人，再次化成一道血矛，直冲而来。

“当！”

它跟石昊的手掌撞在一起，响声震耳，如同两块神铁撞击，这让石昊吃惊，这条虫子比想象的还要强。

至于雷灵，则有些发呆，向来无坚不摧的它，居然被撞击的晕头转向，有点发懵。

石昊目光一冷，不灭经文加持自身，右手探出，如同在擒龙一般，向前抓去。

暗红色的雷灵愤怒，不断鸣叫，它在召唤伙伴，要它们相助。

但这一刻，石昊是愤怒的，恨不得立刻解决掉它，不当它是一头虫子，而视作一名真正的敌手，全力攻击。

在一阵刺目的金属火星飞溅中，石昊连出重手，数次猛击，终于将这只虫子压制，他双手如剪刀，近乎让雷灵断为两截。

远处，王家的人石化，这个年轻人得有多么变︶态？雷灵，就这么的被轻易降服了？

王家高层都知道，这雷灵也不知道花费了多少心血，培养到这一步，是逆天的东西，结果成为了俘虏。

这雷灵可不是夺了一个人的造化，它想要晋阶，就需要天劫，需要雷池中的宝液！

过去，它就夺过别人的道果！

如今，石昊正好渡大劫，随时可以晋升斩我境，若是雷灵夺其造化，那么晋阶的就是这三条神虫。

“不，雷灵不能落在他手中！”王家的人咬牙，因为雷灵太稀珍了，举世有可能就这么三条，无价！

真要培养起来，这是无敌的生物！

可以说，这三头虫将来多半都是虫帝。

石昊手中那条暗红色的雷灵尖叫不已，剧烈挣扎。

轰！

突然，惊世雷光爆发，远处，一金一银两道身影闪现，并且带着无数的大军，向这里杀来。

这让人震动，又有两条怪虫出现，它们居然号令天劫中的那些闪电化成的生灵冲向这里，攻伐石昊。

所有人都看的无言，也太变︶态了，不是渡完劫了吗，怎么又闹出这样一出？

一些人到现在还不知道这雷灵是活着的生灵，并非什么闪电所化，只因无人认识这是雷灵！

也有很多人在怀疑，出大问题了！

轰！

石昊冲了过去，大开大合，如今他身体复原，恢复到了巅峰，自然无惧那些手下败将，因为他就是从九天十地中杀上来的，跟这些闪电化成的生灵激战过。

只要没有帝族联手，现在的雷劫对他不是问题。

“你们两个也给我过来，想逃，没门！”石昊断喝。

迅猛出手，他逼近两头雷灵，结果让这两头生物吃尽苦头，哪怕带领大军而来也奈何不了石昊，最终落荒而逃。

“正好，你们头前带路！”石昊冷笑道。

他驾驭雷光，就在后面跟着，哪怕两头神虫速度极快，也没有能甩开石昊，他一路跟了下来。

哧！

突然，两头神虫消失了，因为关键时刻它们穿越虚空，就此不见。不得不说，它们的本领极大。

“想逃，没有可能！”

石昊大喝道，他的神觉极其敏锐，一直在锁定两头雷灵，尤其是身上的这一条跟那两头还有某种奇特的气机感应，这小东西不时望向一个方向。

轰！

石昊沐浴雷光，一步迈出，横渡很多里，一下子就到了王曦、金展等人的近前。

“荒，你想做什么？”王曦轻叱。

“滚开！”石昊冷冷的说道，他没有看王曦，而是盯住了她身边的那个老者，感觉两头雷灵就在他的身上。

“放肆！”金展大喝，一步上前，探出一只手，笼罩白色雾霭，就要向前拍来。

“你也给我滚，不然立刻杀了你！”石昊寒声道。(未完待续。。)

...

第一千四百二十一章 怒杀

此时此际，石昊心有怒火，神挡杀神，佛挡是佛！

当得悉两头虫子躲在王曦叔祖的身上后，他杀意滔天，果然是王家所为，居然这么居心叵测，要在他渡劫时害死他。

敌人都这么的卑劣，无所不用了，他自然忍不住，彻底爆发了。

什么王曦，什么金展，胆敢阻挡，直接毙掉。

他已经抬起了手掌，开始捏印，要直接对王曦与金展动手，扼杀天才，这不是王家喜欢做的吗？那么，他也当场示范一番！

尤其是，现在金展对他动手，要主动出击，拍过来一只手，想跟他对决，那他就更不会客气了！

“展儿，退后！”金展的叔祖在关键时刻上前，一把将他拉着后退，让他那一掌落空，不得不收敛。

“叔祖，你这是何意？”金展不甘，面色冰冷，执意要出手。

因为，还从未有人敢当着他的面那样说话呢，刚才荒居然毫不将他放在眼中，直接言称，让他滚，不然就击毙。

这是这等的张扬霸气，不要说是金展，就是其他人都一阵发呆。

堂堂金展，号称一代天骄，居然被人呵斥，而其叔祖却拉着他，不战而退，这让人惊诧！

“石昊，发生了什么？”曹雨生喊道，他自然明白，出大问题了，不然的话石昊何以从雷池中走出，直逼王家而来。

“他们放出一种奇异的虫子，想加害我！”石昊沉声说道。

“什么？！”一时间所有人都一震，心头发颤。

石昊在这里直接揭露，自然是跟曹雨生呼应，为安全考虑，避免有些人狗急跳墙，不顾一切的做出什么来。

现在说出，他相信。一定会有大人物被惊动，这里的天劫动静很大，会有人瞩目。

只要有大人物阻止遁一境的人等，石昊就不用担心了，可以从容的收拾其余的人，想害他的人必须得付出代价！

“太过分了，如此的歹毒，在天劫中加害荒，完全是丧心病狂啊！现在跟异域大战，荒杀出了威名。你们却要害死？”曹雨生喊道，不怕事情闹大，就是要惊动四方。

“你们还有人性吗？”天角蚁也喊道。

至于小兔子更是卖力，在那里数落，高声喊着，惊动四方强者。

其他人也愤恨，群情激动，许多人都觉得，这太过分了。哪怕双方间有恩怨也不能如此加害。

如今，正是一致对外时，居然有人敢这般施辣手，要害死自己一方的年轻至尊。无论如何也说不过去。

“你血口喷人！”王曦的叔祖叫道，面色十分阴冷，到了这一刻死也不能承认，不然的话他就完了。

事实上。他已经预感到大事不妙，今天他可能比死都要凄惨。

“老匹夫，你暗中加害我。反倒有理了，还怪我冤枉你？”石昊寒声道，向前逼去。

“荒，你不要太过分！”后方，金展沉声道。

“滚，一边呆着去，若非你叔祖拦着救你一命，我必杀你！”石昊说道，很不耐烦，现在他恨透了王家，没心情理会金展。

王曦想要张口说什么，但是被她叔祖所阻止，且暗中告诉她，立刻走，不得停留。

“荒，欲加之罪何患无辞，你想向我们王家身上泼脏水，也不用这么急匆匆吧，应该想个万全之策才行。”王曦的叔祖冷幽幽的说道，显得很镇定。

这是半威胁半洗白，到这一刻，他不可能低头承认，要死硬到底。

他知道，族人可能不会为他出头，要放弃他了，但是他自己绝不能认命。

同时，暗中有强大的族人在施法，要拘走那个石盒，带走雷灵，不能容忍流落在外。

轰！

突然，虚空中一声爆响，有法力震动，有一股莫名的力量截断了此地，想拘禁走石盒的那股法力被震散。

很明显，暗中有人出手，阻止了王家的高层。

现在，除非有人撕破脸皮跳出来，直接夺走那石盒，不然的话没有办法了。

他们若是敢承认雷灵是王家的，是出自他们的族中，说不定会引出其他高手，给予绝世一击，让王家饮恨。

“你这老不死，虽然说半截身子都快入土了，但脸就不要了吗？”石昊说道。

他猛的向前逼了一大步，带着雷光，喝道：“给我出来吧！”他在逼迫那两头雷灵，驾驭闪电，向前轰去。

“开启石盒，放雷灵走！”有人传音。

王曦的叔祖脸色发白，他知道，被族人放弃了，此时万念俱灰，但还是照做了。

哧！

突然，一金一银两道光芒冲天，就要逃走。

“想走，没那么容易！”

石昊喝道，他看上了这雷灵，觉得十分强大，如果培养好的话，当真是最顶级的战仆，太厉害了。

“小辈，你欺人太甚，分明是你驱赶异虫冲击到我这里，还栽赃陷害。老朽不答应，跟你拼了！”王曦的叔祖叫道，向前攻来，要阻止石昊，给两头雷灵逃走的时间。

“老匹夫，无耻到这一步也算是少见了。”石昊爆发，一拳轰出，天崩地裂，虽然没有直接迈入斩我境，但是却不弱此境的生灵。

王曦的叔祖是斩我境的高手，此时，哪怕全力轰杀，但还是吃了大亏，竟被石昊一拳震的咳血，接连倒退。

“小辈，你这样是否太欺负人了，得饶人处且饶人！”金展的叔祖开口，见到石昊冲天而去的刹那，顺势轰下来的一拳，他急忙阻止，出手迎击，帮助王曦的叔祖。

石昊没有看那一拳的结果，而是电射而去，追击两头雷灵，想要拿下。

这一战，惊动了很多人。

“这难道是传说中的雷灵？”帝关中，终于有老古董认出了雷灵。满是震惊之色。

王家的人一声叹息，他们知道，无论如何这三头神虫也回归不了王家了，光是雷灵二字就足以惊动那些大人物，他们相信，孟天正多半都要出头！

哧！

石昊追上一只，另一只想要逃。

结果，暗中探来一只大手，想要抓走。

“砰！”

忽然，一点微光出现。那是有人点出了一根手指，震开了那只大手，并且有声音传来。

“既然这神虫是冲着荒而去，因他渡劫而现，理应由他降服。”有大人物做出这样的决定。

暗中，那些想要争夺雷灵的人都一叹，不得不退后。

“呀，它动了！”就在这时，太阴玉兔惊讶。因为石昊交给他们保管的东西中，有一枚茧动了。

并且，它快速破开，一道道金霞绽放。一个生灵破茧而出！

皇蝶出世，竟在这个时候觉醒！

一睡就是多年，昔日它得了大造化，吸收了一只古皇蝶的精华。一直在茧中蜕变，等待冲霄而上。

就是石昊都没有想到，它在今日复苏。

“将它们交给我了。”皇蝶传音。

哧！

太快了。皇蝶展翅，无比璀璨，如同一颗金色的太阳绽放，它闪动黄金翼，冲上了高天，追上另一只雷灵，驱赶着它，接近石昊。

“喀嚓！”

那头雷灵攻击，释放闪电，但是皇蝶稍微一振翅，便将所有电芒都震散，不能伤它。

人们愕然，这是什么逆天的生灵，能跟雷灵一战？

石昊惊讶，将一金一银两头雷灵都交给了它，想看一看皇蝶究竟有多强。

两头雷灵大怒，它们是高傲的，有威严的，居然被这么小觑，全部向前攻去，驾驭雷霆。

轰！

然而，更为可怕的事情发生了，皇蝶振翅间，长空崩塌，如同海啸，犹若地震般，天地共鸣。

所有人都惊骇，那虚空湮灭，不断蔓延，简直要席卷了苍宇！

两只雷灵的攻击，不能伤它！

哧！

两头雷灵突然加速，猛的扑了上去，都张开了嘴，露出最锋锐的牙齿要撕咬皇蝶。

那皇蝶看着柔弱，美丽无暇，但是此时泛出的神威足以让所有人胆寒。

锵！

一对金色的蝶翼，猛力压落，分别击在一头雷灵身上，铿锵震耳，将它们直接压在下方！

所有人都有点发懵，一只蝴蝶，居然将最残暴的两头雷灵给镇住，占据上风！

见到这一幕，石昊放心了，转身就走，向着王曦的叔祖那里杀去。

他喝道：“老家伙，该算一算你我的账了，你王家这就这么下作吗，为了对付我，真是脸都不要了，什么都敢做！”

“小辈，你如果再污蔑我王家，别怪我族对你不客气！”王曦的叔祖喝道，色厉内荏。

“小道友，莫要欺人太甚。”金展的叔祖也在不远处说道。

“做都做了，却连承认都不敢，王家不过如此。另，你们说要对我不客气，还谈什么欺人太甚？今日我就给你们不客气一番，先杀上两头！”石昊喝道。

他出手了，毫无保留，驾驭雷光到了近前，轰杀王曦的叔祖，对于斩我境界的生灵，他现在一点也不犯怵。

轰！

单只是他驾驭的天劫雷光就足以让斩我境的人变色，更何况还有他的惊人战力。

“你……”王曦的叔祖虽然在对抗，但还是在第一时间就受伤了，大口咳血。

“住手！”金展的叔祖喝道，想要阻止。

“我还没有跟你算账呢，也敢乱掺和，你也过来吧！”石昊一声长啸，挥动手臂，一挂星河般的雷光就冲了过去，轰杀此人。

“你敢！”远处，金展怒了，一直在忍着，此时见到石昊这般出手，连金家的族老也攻杀，他终于要爆发了。

“回来！”远处，传来一声断喝，阻止金展。

轰！

就在此时，石昊动用最强战力跟两个老者交手，占据上风，并且重创了他们，让两者全都大口咳血。

“小辈你！”王曦的叔祖怒喝。

“咚！”

又是一拳轰来，并且伴着雷光，王曦的叔祖坚持不住，浑身龟裂，如同瓷器一般，身体瓦解。

“你在此说出究竟为何要害我，我便饶你不死！”石昊说道。

“你……做梦。”王曦的叔祖不敢背叛家族。

“那就送你上路。”石昊结法印，居高临下，向下按去，他现在还需要什么证据？只不过是想折辱王家罢了。

既然对方不说，他便全力轰杀。

“噗！”

一道血光炸开，王曦的叔祖在此被击毙，彻底爆碎。

“还有你，我都懒得问，直接送你上路！”石昊对金展的叔祖说道。

毫无悬念，在他惊涛骇浪般的拳光中，金展的叔祖也是一声大叫，被击杀，血染虚空。

“你敢！”远处，金展双目赤红，杀意滔天。

还有王曦，站在远处，脸上满是震惊之色。(未完待续。。)

...

第一千四百二十五章 立场

荒要杀王家五条龙，而且是不及掩饰的，当众说出，与其说是石昊的一种决心，不如说是一种态度！

这次王家太过分了，居然放雷灵伤他，那是稀世物种，只在传闻中出现，掌控天劫，换作他人必死无疑。

就是石昊，若非感应敏锐，提前预知，说不定也会被偷袭成重伤。

王家多次要置他于死地，根本就不考虑是否大敌大前、帝关外有千万异域大军，只为一己之私，欲除他而后快。

这次，石昊怒了，非常愤怒，王家一而再的想害死他，怕他成长起来，将来威胁到该族，手段用尽。

他现在当众说出，不指望众人敢去杀五条龙，但就是将事情挑明，打王家的脸。

原本，这件事王家多半要遮遮掩掩，他就是要当众揭开，让所有人都知道。

因为，帝关中并不是所有人都知道这雷灵是王家的，人们更多的是羡慕石昊的好运，能收服这种逆天生物。

一群老头子很尴尬，虽然不齿王家，但是让他们现在一起杀过去，斩掉五条龙，还真是做不到。

要知道，王家是一个庞然大物，这么杀过去，就等于跟王家开战了，不是一件小事。

王家有一个王长生，号称无敌人物，跟孟天正并列，只差最后半步就成仙了，法力盖世，无以伦比。

若非是天地大环境变了，这就是一位真仙！

若是天地不曾改变，他肯定会成为一名真正的仙人，可以睥睨千古，傲视万族，天下无敌。

而且，有人推测，随着异域的攻击。两界的界壁早晚要破，会交融，会演化，那个时候大环境说不定就会剧变，到了那时，王长生可能会成就真仙果位！

人们不愿出手，有出于私的一面，也有出于公的一面。

出于公，帝关不能大乱，攻击王家这个庞然大物。肯定会引发暴乱。

毕竟，王家除却五条龙外，还来了十万精兵，是王长生亲自点兵排将，送到这里来的。再加上帝关中本就有王家的部分人马，是一股不可小觑的势力。

“小兄弟，这件事还是不要冲动为好。”

“对啊，我们知道你有委屈，但是如今不宜大动干戈。”

有人劝阻。这也是出于好心，无论如何，帝关中不能出大乱子，各方都不容许。

不过。人们也知道，王家肯定要大出血，不然的话这件事多半是不会完结的，最起码孟天正就不会答应。

“王家欺人太甚。屡次害我，这样下去，我早晚会被他们加害。为何不能严惩？！”石昊愤怒的说道。

他在这里表达自己的意思，这件事必须要有一个说法，更需要一个保证，不然的话，这种暗害防不胜防。

“没错，王家太无耻了，一次又一次出手，我看应该直接灭了他们，将他们彻底扫平！”曹雨生点头，到了而今，站在石昊这一方，他早已算是跟王家对立，也不怕得罪他们了。

“王家五条龙之所以来帝关，不是因为真的慷慨激昂想要来支援，而是因为他们犯了大错，就是因为要杀荒，才被放逐到这里的，如今又犯恶果，必须要严惩！”太阴玉兔还有天角蚁也纷纷指责。

“王家，欺人太甚，屡次害我，诸位同道，你们确信这一族会成为抵抗关外大敌的中流砥柱吗，如今就这般同室操戈，这个家族让人害怕，关键时刻万一做出什么极端的事，必然是大患！”石昊一脸严肃之色。

他不怕事情闹大，可着劲的张扬，就是要让王家焦头烂额，唯有如此才能让他们大出血，得到更多好处。

他不指望这一次将该族拔掉，那不现实。

“好胆，小辈你敢侮辱我王家，有什么证据，而且你无故杀我族人，击毙一名长老，还没跟你算账，现在又想寻衅，留你不得！”

远处，有人一声大吼，站在天边，云雾澎湃，混沌蒸腾，显然是一位超级大高手！

他并没有真敢过来，因为毕竟孟天正在此，只是想辩驳，表明一种愤怒的态度而已。

石昊闻言，双眉当时就倒竖了起来，他差点被加害，对方反倒来指责了。

“你们还要脸吗？”石昊断喝。

“真是无耻啊，做出那等事情，还想反咬一口。”曹雨生喊道。

“放肆，王家岂是尔等放羞辱与污蔑的！”天边，有人喝道。

事实上，王家的确很愤怒，虽然他们是付诸行动加害石昊的人，但是最终的结果却是石昊未死，且得到了造化。

无论是雷池，还是那道神秘的光束，都让王家眼红，平白成全了敌人，而非自己得到，他们心中恼火。

最让他们愤怒的是，雷灵竟失去了，再也无法培养，这是该族极具潜力的底牌与后手，若是能培养好，绝对会成为三名无敌战神。

可惜，加害荒不成，反被他收走，成为了他手中的利器，日后多半会用来对付王家，此消彼长，怎不让他们暗恨。

当然，这一切都是站在他们的角度考虑，根本就没有想过是因为他们针对石昊所致。

“尔等越来越不像话，究竟谁在放肆？”大长老孟天正开口了，脸色冷冽，并且直接探出一只大手，向着天边压落而去。

“啊，不！”那里共有三人，转身就逃，吓得亡魂皆冒。

孟天正是谁，跟他们的祖上王长生并立，天下无敌，谁与撄锋？

他们站在远处，根本就没有出手的意思，没有想到，这样“辩驳”了几句，就引发了大长老的严重不满。

大手遮天，帝关中很多人的呼吸都要停止了，被一股压抑的气氛所笼罩，成片的强者软倒在地上，战战兢兢。

大长老出手，无人可挡。

也不知道有多少大修时瑟瑟发抖。最后跌落在地，身不由己，发自灵魂的颤抖。

噗！

三人全部被大手压落下来，体内骨头噼啪响个不同，全面碎掉。

这是大长老留情的结果，不然的话，仅是一道威压落下，不需要真正击中，他们就得爆碎成血雾。

“押进死牢，留待日后送上战场去杀敌。用以赎罪！”大长老吩咐道，立时有人俯冲了过去，提着三人，送进大牢内。

“孟天正，你欺人太甚！”远处，有人低吼，来自王家所在的建筑物，哪怕相隔无尽远，但声音还是传到了。

“欺人太甚？你们也好意思说的出口。正好要算账！”大长老孟天正一脸肃穆之色。

石昊是大长老亲眼看着走上以身为种、迈出自己大道之路的人，无论如何都要替他讨一个公道。

“轰！”

大手横空，当然所有人的面，大长老出手。那只手遮天蔽日，压盖苍宇，向着王家那里抓去。

“砰！”

沿途上，一些身影纷纷坠地。爆发血光。

“道兄请息怒！”就在这时，祖坛方向，那里传来苍老的声音。并且有一条五色神光大道一直蔓延而来，到了近前。

在五色神光大道上有一辆古老的战车，由古兽拉着，两名道童驾驭着，到近前后赶忙下车，对大长老恭敬无比，施大礼，请他上车。

“道兄，请前来一叙，我必然让兄满意，还请暂不要出手。”祖坛方向，那里传来这样劝阻的声音。

“好，我便先给你面子。”孟天正说道，登上了战车，沿着五色神光大道迅速消失。

在离开前，他将雷池祭出，还给石昊，并告知，他已经施加封印，不用担心那道光束逃走。

在这帝关中，倒也不用担心有人敢抢。

事已至此，一场风波暂时停歇。

许多人都明白，王家这次不大出血肯定没完。

大长老一走，所有人都长出了一口气，不然的话，感觉像是有一座大山压在这里，让人战战兢兢。

而且，这还是大长老收敛威压的结果，若是自然外放，所有人都要匍匐在地，不由自主的瑟瑟发抖。

至尊境，实力高高在上，无法想象。

此时，不仅是一群老头子活跃了，一起向前冲来，就是曹雨生、太阴玉兔等也都哇哇怪叫，向石昊那里扑去。

“快让我看一看，这雷池到底是什么东西！”天角蚁也喊着。

一群人将石昊围住，争着看雷池。

“当！”一位老头子手欠，直接敲击雷池，恨不得弄下一块来，结果震的自己手臂发麻，虎口都崩裂了，没有击碎。

并且，因此而招惹出一道巨大的雷光，将他劈的浑身焦黑，须发倒竖，狼狈无比。

老头子摸了一把脸上的黑灰，倒也不生气，反而嘿嘿直笑，道：“这东西逆天了，再让我研究一下！”

这个时候，石昊也在敲打，仔细的琢磨，这东西到底怎么回事，真的是一种岩石开凿而成，古老的不成样子。

“诶，等一等，我怎么好像看到这池子中有东西在游？”突然，一个老头子怪叫。

他让石昊手持雷池不要动，就定在那个方位，他仔细的看向池中，除了晶莹的雷劫液，他恍惚看到了什么东西。

“咦，好像真有生物啊！”另有人发呆。

“好像是从雷池壁里面钻出来的，是活物，天啊，我似乎看到几条真龙在池中游！”有人震惊大叫。

“喂喂喂，诸位前辈，让一让，别这么拥挤，让我们也看一看。”曹雨生喊道。

“我请大家喝一杯神酒——雷劫液，我们坐下来慢慢研究。”石昊强忍着震撼，这般开口。(未完待续。。)

...

第一千四百二十八章 禁区来客

须知，九天上的神秘禁区从来都是寂静的，任百代更迭，仙古成空，都不理会红尘，跟外界没有交集！

他们与世隔绝，从不外出，任时光荏苒，漫长岁月流逝，葬下一个又一个时代，始终那么的枯寂。

但是，所有人都知道，禁区中一定有生灵，那里是禁地，不能踏足，否则杀无赦！

无穷岁月以来，哪怕所有人都知道里面有可怕的生灵，却无人能理解究竟是哪个种族，强到何等地步。

对于世人来说，他们太神秘，从来不可触及，就像是生活在两个世界的人。

今日，听到拓古驭龙这般介绍，怎不让人震惊，居然真的将请帖送进了九天上的生命禁区，这是大事件。

“会有生灵出世，来到帝关？”一位年轻修士问道，话语不高，但却令每一个人都在关注，这影响极大。

“很有可能，因为，他们对此图颇感兴趣。”拓古驭龙答道。

“在禁区见到他们了吗，到底是何种族？”就是十冠王都忍不住开口，这般询问，对此很在意。

“派去的人不曾见到，只是得到了回应。”拓古驭龙道。

这就很难得了，若是在过去，在禁区外任你祭祀、祷告、朝拜都不会有生灵出现，更不会有人理。

而且，一旦你闯入禁区，向深处走去，随时就会有杀身大祸，会被无情抹杀！

这一次，信使不但平安进去，还得到回应，这已经非常难得，表明了禁区中那生灵的态度。

兽皮铺展开来，所有人都在围观，在仔细的看着。这东西虽然破损的厉害，但是上面的山川走势还是可辨别的。

刚一凝视，众人就心中一沉，这地方绝对危险，不好接近。

“在天兽森林、古葬区、神药神脉之间，这是被围住了吗，怎么进去，必死无疑啊！”有人叹声道。

这跟禁区有什么区别，贸然闯过去将死无葬身之地。

“没有，你们看。这些地方都可以进入，并没有被合拢。”拓古驭龙点指。

“可是，目的地缺损了一块，感觉有些重要内容遗失了，没有没标记出来。”有人点指。

因为，人们看到缺失处很关键，应该有警示图，目前还能看到残余的半颗黑色骷髅头骨。

这表明，极度危险！

那半颗黑色的骷髅头骨很瘆人！

所有人都觉得。原本那里有注释，有说明才对，结果不见了。

此外缺少的那块地域不算小，应该还有其他警示图等。

当然。最为重要的是，在这张兽皮图上，还有许多的箭头标示，而临近缺失处更密集。只是突然断裂。

“这很要命啊，缺少这么多标记，会很危险的。我感觉那是安全的路径图。”

“不太对劲，你们看，怎么还有很稀疏与零星的箭头指向天兽森林、古葬区、神药山脉，将它们也联系了起来。”

众人盯着，一起讨论，都感觉很不一般，这地方真不知道会有什么造化，值得异域的生灵秘密寻找。

石昊也在盯着，认真的研究，记下了古兽皮上的记载。

“上面的人研究了很久，并且曾派出去强者寻找，可都一去不复返，再也没有回来。”拓古驭龙道。

这让人倒吸了一口龙气，高层人物精研后，所遣出的一定是高手，结果都如泥牛入海，这很不一般，让人忌惮。

他们这群人还年轻，哪怕潜力足够大，但不一定现在就适合前往。

“目的地究竟有什么都不知道吗？有人问道。

“不知道，这兽皮图残缺的太厉害，中间的关键处不在，没有任何记载与说明。”拓古驭龙说道。

人们不用深思也知道，这图很重要，不然异域怎会那么重视，遣出一批神秘人去寻觅，若不是意外被帝关的的高手撞见，还不知道有这回事呢。

“嗯？发生了什么？”

忽然，人们感觉到一阵骚乱，来自远方，有人接近，许多人在谈论，呼喝着什么。

这里是碧落湖中的一座岛屿，有请帖的人才能进来，而岸上还有许多年轻人，没有资格登岛，在遥望。

这个时候，正是他们引发的骚动。

“是……禁区的生灵来了！”有人-大叫，进入大殿中送信，引发这里的年轻英杰也都大震，一个个站起身来。

禁区居然有人来了，这太震撼人心了。

并且是持着特殊请帖来的，故此才能进帝关，并一路到了此地。

“只有一个禁区有生灵来吗？”

“是！”

即便这样，也让人震撼，许多人都走出大殿，向远处望去，一算是迎接，二是迫切想看一看禁区来客到底什么样子。

这么多年过去，所有人都想知道到底是何种族可以划地而居，自成一界。

碧落湖面上，有生灵走来，由远而近，踏着水波，穿过洁白雾霭，临近岛屿，说不出的幽静，引发人们紧张关注。

终于，看到了。

一时间，所有人都不能开口说话，盯着那里。

人们无言，很难表达此时的心情。

因为，这跟想象中的禁区来客完全不一样。

在人们的认知中，禁区的生灵或者英武超凡，或者狰狞吓人，会很不一般，可是眼前这个生灵有点让人不知道说什么好。

它既不是一个英俊的神人，也不知是一个美丽的仙子，而是一只公鸡。

而且是一只老公鸡，它很高大，能有数丈高，只是浑身羽毛掉落的差不多了，很多地方都快秃了。

只有那鸡冠子还很红艳，如同一团火般。

翅膀上光秃秃，都能看到肉了，身上也是坑坑洼洼，有的地方有羽毛，有的地方没有，露出一身老鸡皮。

所以，众人无语，这太具有颠覆性了，这就是禁区中走出的生灵，可以威慑九天十地？！

这只公鸡老眼浑浊，走路慢吞吞，正是因为如此，才引发骚动这么长时间都没有登上岛屿呢。

“这么大一只鸡，从古活到今，蕴含了无数的天地精华，炖熟了，做成黄焖鸡一定味道不错！”石昊跟曹雨生交流。

当然，这是用神念进行的，不然的话，非吓坏周围的人不可，这太大逆不道了，谁敢得罪禁区内的生灵。

“前辈驾临，有失远迎，还请恕罪。”拓古驭龙说道，请帖是他让人送出去的，故此很客气。

然而，这只老公鸡并没有任何表示，老态龙钟，依旧那么慢吞吞，架子很大。

“前辈！”拓古驭龙大声喊道。

同时，五灵战车的主人齐宏等人也开口，为拓古驭龙化解尴尬。

哪怕禁区再不凡，高高在上，也不能这般架子大才对，都进入帝关了，为古兽皮图而来，有求于人，还这样有点说不过去。

“咳！”

就在这时，一声咳嗽声响起，不是公鸡发出的，而是源自它的背上。

在那里，从稀疏的羽毛中钻出一个老者，睡眼惺忪，道：“到地了啊。”

他用的仙古语，是上一纪元的语言，跟这一世完全不同！

不过，他很快又改变语言，用当世语说话，看向众多年轻人，微微笑道：“各位小兄弟，勿怪！”

“我这头坐骑，当年一战落下了病根，包过听觉在内的五感都近乎消失了，没有听见你们的问候，不是它架子大。”他进行解释。

同时，他从这头特殊的坐骑上站了起来，露出真身。

众人哑然，早先认错异域来客，将他的坐骑当成正主了，可是这位也很怪。

这是一个老者，身高不足三尺，真的很矮，如同一个孩童般，非常瘦小，也很苍老，满头发丝焦黄，像是枯草。

他满脸的皱纹，一看就年岁大的吓人，只有一双眼睛还算不凡，呈金色，没有眼白，也看不到瞳孔，如同两盏金灯。

这么矮的禁区来客，不足三尺高，发黄的头发，金色的眼球，到底是什么种族？

而且，他居然骑着这么一头怪异的坐骑。

刷的一声，来人从老公鸡的背上跳了下来，轻飘飘的落在地上。

众人这时注意到，他的左腿裤管空空荡荡，在轻飘，显然没有左小腿，这更加让人惊异，到了这个层次，断体重塑不是很简单吗，怎么会失去一条腿？

像是明白众人在想什么，他先是习惯性的说了一句仙古语，而后再次改正，用当世语言说道：“这是被敌人斩掉的。”

说话间，他挽起裤管，露出真相。

他的左腿，从膝盖以上的部位被斩断，而且很可怕的是，还有蓝色血迹，仿佛随时会淌落，发出妖艳的光。

蓝色的血，肯定不是人族，最起码不是纯粹的，哪怕他是人形的！

那伤口很平整，像是被利器一下子切掉的，可以看到断骨、血肉、血管等，构成一个光洁的平面，血正是从那里渗出。

“前辈，在路上遭遇敌手攻击了吗？”拓古驭龙问道。

这伤口分明是新的，还不曾愈合。

“不，这是当年一战留下的，已经过去一百五十万年了。”老人微微出神，有些遗憾，有些发呆，最后摇了摇头。

但是，听在众人耳中却不是那么轻飘飘了，而是很如同雷音般，让所有人都大震动。(未完待续。。)

...

第一千四百三十九章 诸王齐至

碧眼金鳞狮王战死，这片区域一阵大乱，异域的一个年轻天骄就这么的殒落了，实在出乎意料，引发轩然大波。

世界另一岸的生灵震惊，实在不敢相信。

因为，碧眼金鳞狮王死在一个名毫不起眼的年轻人手里，根本就没有听说过，死的过于憋屈！

一群人怒吼，朝这个方向杀来，有不少老一辈的人物，甚至有斩我境巅峰的存在，第一时间杀到。

此外，不久之后，连苍穹上都传来了怒吼声，有遁一境的大骑士得知，都火速杀来。

这像是捅了马蜂窝，一群生灵怒极！

不过，帝关中这一边，也有大骑士杀到，阻拦那位可怕的强者。

好战的种族，在战场上被击杀，而且是他们当中的王，号称同代生灵中最强十大高手之一，这对他们来说是一种耻辱。

“找出来，我要击杀他！”有人呼喝。

十大高手不止一人在此，原本是为了围剿荒而来，结果一个无名小卒、从未听说的人族反倒击杀他们一位王。

“是可忍孰不可忍，难道我们这一代真的太弱了吗，接连失利，连十大高手之一都战死了！”有一个生灵嘶吼着。

千军万马在冲杀，大漠中，生灵密密麻麻，远远望去，如同海浪一般冲撞在一起，溅起的不是浪花，而是血液！

天地间，在进行着最为残酷的大战。

不止这片区域，在肉眼望不到的遥远大漠深处也是如此，喊杀震天，异常的铁血，无情的一幕幕在上演。

故此，想找到石昊真的很难，生灵太多了。

最主要的是。没有人深刻的记住他，而在中途，他几次变换容貌，又成为了另外一个人。

石昊经历过很多，遇到过不同的敌手，但是，自从来到关外，他为之深深的震撼，觉得以前的战斗远比不上现在。

哪怕不是第一次来到这里，依旧有那种灵魂的触动。深感震颤。

生灵太多了，无边无沿，到处都是征战，到处都是喊杀声，平日间看起来非常强大的一方强者，在这里跟稻草人似的，不时被人收割掉性命。

天神，成为了兵！

在这片战场，他们属于最底层的存在。虽然人数众多，但死的多半都是他们。

虚道境，可以在一方称雄，不少都算是教主了。可在这里依旧挡不住死亡，一具又一具尸体倒下，热血喷涌，尸体横陈。

哪怕石昊平日对决时敌人再多。也比上不这里，一眨眼的工夫就会有很多成名人物殒落，尸骨如山。

这时。石昊感觉到了一股苍凉，一种荒芜，一种久远，从古到今，杀伐不断，这片大漠到底葬下了多少尸骨？

真的数不过来，远处一条大河，相传源自九幽黄泉，可是早已变成了血色，从大漠中流淌而过。

它载着尸体，飘着神血，让人觉得发瘆。

数不尽的生灵，有敌人，也有帝关中的修士，不断的战死，远远望去，一轮血日挂在天边，是那么的刺目。

染血的大漠，苍凉的号角，不断的冲杀，这一画面哪怕过去很多年，石昊都不会遗忘，印象深刻，铭刻进灵魂上。

因为，死的生灵太多了，都是强大的修士，如同收割麦子，成为庄稼，倒在屠刀下。

不经历这种血战，怎么会理解什么叫残酷？

石昊不是第一次杀生，但到了这里后，还是有些心颤，觉得过去跟人对决太过平和，根本算不得什么。

昔日，他再怎么杀敌，也是一次杀一个，进行所谓的对决，在这里则是要纵横冲杀，沐浴无数敌血。

“杀……”他大吼了起来。

在这里，寒光照铁衣，金戈传寒气，冷漠的杀戮，惊天的怒吼，谱写成最残忍的战曲，震动天上地下。

“不来战场走一遭，不算是男人。”有人哈哈大笑，他的身上插着很多兵器，有长矛贯穿胸膛，有箭羽钉透肩甲，有长刀砍进背部，有铁剑刺在腹部。

即便这样，这个大汉还在笑，很豪迈，大口的吐血。

“即便战死，我也值了，已经杀了十几位虚道境界的异域杂种，哈哈……”他满脸络腮胡须，在那里踉踉跄跄。

“不倒边荒非男儿，非好汉，一般的战场算什么，只有边荒才是英雄出没的地方！”一个老者也在大笑，花白的胡须，嘴里在咳血沫子，他的内脏都被打烂了，从嘴里向外吐。

他身上的伤口太多，眼看也不行了。甚至，在他的眉心都钉着一支铁箭，幸好还没有彻底贯穿进去。

这个老者也杀了不少异域生灵，但是神力枯竭，跟那大汉一般，都已经不支，马上就要死了。

“你们两个低贱的东西，这么冥顽不化，敢杀我界这么多男儿，不屈服，不愿成为奴仆，就受死吧！”

远处，一个枯瘦的老者飞来，向下拍击，掌力惊人，震的大漠崩开，这里浪沙滔天，将附近所有帝关来的生灵都覆盖在下方。

“杂种，老子杀够本了，就是战死也不亏了，你尽管来吧！”大汉吼道，身上插满兵器，此时都在乱颤。

那老者咳出一口血，也惨笑着，道：“爷爷跟你死战到底！”

“杀了他们，一个不留！”

更远处，有人低喝，命令扑杀到近前、一掌拍的大漠崩开的老者速战速决。

“咦，是……武天王！”

“十大高手，排名第四的武天王来了！”

异域许多生灵大叫，深感振奋。

暗中，石昊赶到，冷笑道：“来的正好，我正寻你呢，就是冲你们所谓的十大高手而来的！”

他正是因为看到了武天王的踪迹，才赶向这里，正好看到大汉与老者穷途末路。将要被击杀，果断出手援救。

“战神来了都救不了你们，受死吧！”天空中，那扑击过来的枯瘦老者大吼道。

他的掌力狂霸，如同惊涛骇浪，隔着很远，就已经压迫的大汉还有那老者大口喷血，体内骨头都要断裂了。

因为，他们是强弩之末，而天空中的老者是一位斩我境界的大高手。

“你说的吗？战神来了也救不了。你真以为自己算什么人物了吗？”石昊到了，站在沙浪滔天的地面，在飞沙走石中出手，一拳向天上轰去。

这是他含怒一击，血气贯穿苍穹，不灭经文的奥义被运转到了极致，战力暴涨。

砰！

这一刻，天空中传来闷响，接着那名枯瘦的老者踉跄倒退。他满嘴是血，跟见了鬼一般，同时脸色铁青，额头见了汗水。

因为。他的那只手在龟裂，而后噗的一声爆碎。

接着，在他震惊的目光中，地面上探上来一只大手。覆盖这里，封住了他，一把抓了下去。

“你……”他在颤栗。他在斩我境，实力强大，可是此时却被人禁锢，法力消散。

喀嚓！

石昊一把扭断了他的脖子，而后击杀其元神，在这里当中毙掉。

所有人都是一呆，这么一个强大的生灵说被杀就被杀了？

“你敢！？”就在这时，武天王武峰到了。

他满头银发披散，英姿勃发，强健的躯体外笼罩着一层银色的光团，璀璨无比，如同战神降世！

他的一双瞳孔很犀利，定住了石昊，他的手下居然被人这么轻易折杀。

“呵呵……”石昊笑了，上一次他就跟此人交过手，表面看起来平分秋色，但是他知道，曾经击伤了武天王。

此时，武天王并不知道眼前的人是荒，因此更愤怒，一个无名小卒而已，还敢在他面前逞凶。

上一次，他跟石昊短暂交手，当时两人可谓速战速决，都动用了自身最强大的绝学，化成千上百招于一式，生死相拼。

结果，他退出战场的刹那，就开始大口咳血，负了重创。

这段时间以来，他一直在修养，在闭关，感觉生命层次在进化，在提升，竟因一战而收获巨大。

毕竟，他是不朽者启民的记名弟子，传承惊人，实力恐怖，所以因祸得福了。

这一次，他满怀信心而来，就是要找荒报仇，洗刷那一败的耻辱。

现在没有见到荒，结果又遇上一个实力很超绝的人族，他的银色瞳孔内杀气弥漫，果断出手，不想多说什么。

“先送你上路，我再去寻荒！”武天王喝道。

此刻，附近的异域生灵都在欢呼，认为武天王必胜，根本不会有什么悬念，同阶战中他是不会败的。

因为，他号称天王，十大年轻高手中排名第四，是不朽者的记名弟子。

石昊咧嘴笑了，露出雪白的牙齿，什么也没有说，径直迎了上去。

他要在此格杀此人，当场毙掉异域的天王！

“武兄，你在这里，哈哈，等你杀了此人，我们一同去寻找荒！”就在此时，不远处出现一对一模一样的生灵，每个人都有两对手臂，满头发丝为毒蛇，而不是正常长发。

他们通体都呈淡金色，如同金属铸成，且背后生有一对金色的翅膀，发出灿烂光辉。

“羽蛇族的双王也到了！”有人惊呼，没有想到十大年轻高手中又来了两人。

这是排名第七、第八的两大高手，是孪生兄弟，来自同一族，被誉为羽蛇双王，是一种美谈，兄弟二人同列十大高手内，让各族年轻人敬畏与羡慕。

石昊笑了，越发的灿烂，自语道：“真是急着赶着来送死，难道十大高手，我可以在一役间灭掉小一半？”

“你说什么？！”别人听不到，但是攻到近前的武天王却听的很清晰。

“我是说，你们几个联手吧，不然没有一丝的机会了！”石昊哈哈大笑，而后目光冰冷，要绝杀所有敌手！

“唔，好热闹，本王也来了！”就在此时，另有一名年轻人赶到，也是异域的王，属于十大年轻高手之一。(未完待续。。)

...

第一千四百四十七章 杀敌

尺许长的黄金牛苏醒，回过神来，不再盯着大罗剑胎，望向众人，瞳孔刺人，像是有两口黄金神剑飞了出来。

“速退！”有人低吼。

不用多说，每一个人都感受到了这等生物复苏后，透发出一股让人战栗的气息，刺人骨髓。

但是，已经晚了，黄金牛刚才沉寂，不代表它封闭了五感，只是一时的失神而已，听到了他们的议论。

尤其是，有些人居然在打它的主意，想将它当成炼器材料，它当场爆发。

“哞！”

一声牛吼，沉闷而霸烈。

可以看到，从它的嘴里冲出一片波纹，而它鼻孔中更是冒起阵阵白烟，莽牛吼在这么近的距离爆发，引发灾难性后果。

正对面，有一名异域的年轻修士首当其中，连惨叫都没有来得及发出，就被那片波纹覆盖，当场炸开。

他尸骨无存，只有部分血雾弥漫。

“啊……”

周围其他人-大叫，一个个面色苍白，这才一照面啊，他们当中的一人就被秒杀了。

附近的人，有不少都大口咳血，承受不住这种冲击，太剧烈了，像是一柄山岳般大的铜锤砸落下来，活活将人砸碎。

果然，黄金牛再吼，周围又有几人爆碎，形神皆灭！

这场面诡异而吓人，只有一尺长的黄金牛将一群高手活活吼碎，没有人可以承受的住。

一道又一道身影腾起。就想逃走，结果黄金牛冲击，砰的一声追上一人。牛角一顶，将那人撕裂。

噗！

接着，它撞向另一人，活活将他撞碎，就是这么的霸道而直接。

从而也看出这些生灵跟石昊的差距，这些人第一时间懵了，光想着逃走。慌了心神，故此加速了死亡。

“畜生，你敢！”后方。那个遁一境界的大修士吼道，他一直站在不远处，盯着这里，见到这一幕。祭出一座黄澄澄的铜塔。

“哞！”

黄金牛都没有理会。再次追上一人，活活将其踏裂，死尸栽倒在地上。

“收！”遁一境界大修士喝道，那座铜塔落下，将尺许长的黄金牛覆盖，并且收了进去。

其他人见状，暗自松了一口气，每一个人全身都是冷汗。都快虚脱了。

“快走，降服不了它！”

然而。遁一境界的大修士却在此时变色，他的声音都在发颤，感觉一阵惶恐。

“喀！”

刺耳的声音传来，这座铜塔直接炸开，一团黄金光从里面冲了出来，冲着遁一大境界的修士就杀去。

而在这路途中，它横冲直撞，将几名年轻人击杀，这一刻黄金牛愤怒了，释放出的气息与神力强盛了一大截。

“快退！”遁一境界的大修士低吼，他想尝试阻挡，跟黄金牛对决，一时间接连动用六种大神通。

有异域的祖术，也有九天的宝术，玄法惊人，法力震世。

奈何，这不管用，他刚用一个袖里乾坤，大袖才兜住那头黄金牛，结果大袖就爆碎了，他的手臂差点被震断。

而他动用一组剑阵，接连劈出的九千九百九十九道剑光，全部斩中黄金牛，结果铿锵作响，火花四溅，但就是斩不动。

刷！

下一刻，黄金牛的两根犄角离体而去，化成金光，突兀的出现在遁一境界大修士的身边。

他想阻挡，结果发现自己的祖术被击散，宝具被击碎，根本挡不住。

噗的一声，他的两条手臂全被斩落下来，两根黄金犄角如同天刀般光华灿灿，就是这么的锋锐，不可挡。

这十分惊人！

遁一大境界的修士闷哼，一瞬间血肉再生，接续断臂，而后转身就逃，他不敢耽搁下去了，再不走死定了。

至于其他年轻修士，借助大修士短暂抵挡的瞬间，早已逃离，但即便如此，这里还是留下将近二十具尸体。

当然，有的生灵只剩下了血雾，尸骨无存。

一刹那，金牛远去，暂时放弃石昊，开始追杀遁一境界的大修士。

石昊咳血，此地寂静了，他快速吞下一些雷劫液，浑身发光，冲向远处，想让自己第一时间复原，因为敌人太多了。

他浑身发光，骨骼噼啪作响，这一路上他踉踉跄跄，嘴角溢血。

上一次渡劫过后，他喝下雷劫液便迅速复原了，可是现在却没有那么快，主要是伤了本源，是垂死之身。

他体内受损严重之极，刚才其他年轻修士一个一个爆碎，石昊其实遭受的攻击更重，只是他强行撑住了。

事实上，他已经不行了，身体就像是瓷器被敲碎，强行粘合在了一起，这只是暂时的，如果再不能疗伤，他随时就会步那些人的后尘，一样要炸开，化成一团血雾。

身体伤害是小，本源伤才是根本。

这一路上，石昊的骨骼血肉发光，可他还是有些面色苍白，不断补充元气，疗治本源。

本源负伤，动辄就是会道行锐减，身死道消。

石昊一向超凡，但这个时候还是在蹙眉，因为这是一种煎熬，他得挺过来，不然的话自身会出大问题。

还好，他底子足够深厚，尤其是修出三道仙气，体内开辟出一个轮海，一时间血肉发光，体内发出诵经声，光华万道，将他覆盖。

“咦，荒呢，逃走了，追！”

就在刚才那片区域，异域的年轻修士有一些人折返，要回来杀他，因为都知道他受重伤了。

刚才他们被金牛惊走，但却没有忘记荒也遭难了。胆大的人杀了一个回马枪。

这些人很强，其中有一头血獒，天赋异禀。近乎通灵，一路追寻，很快就发下了石昊的踪迹。

“荒，你哪里走！”足有**人追下来，都是胆魄过人的生灵。

其中就有那个眉心生有独角的强者，以及那个满头蓝发且背负一对湛蓝神翅的生灵，这两人都曾放过狠话。也奚落过石昊，对他敌意甚浓，故此此时都参与了追杀。

“吼！”

血獒出手。小山般的躯体扑了个过来，大爪子足有数十丈长，一下子将这里覆盖，利爪寒光闪耀。

“滚！”

石昊强打精神。抬手迎击。跟它硬撼了一拳。

此时，他肉身恢复了，唯一担忧的是，本源有伤。

嗷……

血獒长嚎，它尽管身体庞大，并且是一个斩我境的修士，但还是遭遇了重击，那只大爪子碎掉。被石昊单拳轰爆。

“有些门道，但是他负伤了。别放走他！”那个眉心生有独角的生灵喊道。

石昊目光冰冷，将大罗剑胎当作拐杖使用，拄在地上，看着他们，冷声道：“哪怕我的伤势再加重一倍，凭你们也奈何不了我。”

说到这里，他目光冰寒，浑然猛然爆发神光，抽出大罗剑胎，向前杀去。

“落毛的凤凰不如鸡，更何况你还不是凤凰，只是曾经的那群奴仆的后人，你翻不起什么浪花！”那个满头蓝发、并且拥有一对神翅的男子寒声道，他们一起出手了。

异域对九天的修士总有一种优越感，有一种心理优势，哪怕是见到石昊，也想表达一下这种情怀。

因为，九天十地曾覆灭，被占领，有些先民被抹杀灵识，成为傀儡，而今还在异域，如同仆从与奴隶一般。

帝关内的人不是不知道，但却无人愿意提及，因为这是最大的耻辱，他们祖先的肉身，或者说体壳，如今还在异域，成为奴仆。

“杀！”

对此，石昊只有一个字：杀！

他已经知道，异域来了不少人，有年轻一代的，也有上一代的大修士，正是他磨砺自身的好时机。

他希冀杀光这群人，晋升更高境界，，给所有人一个惊喜，在这片山脉中突破。

噗！

剑胎所过之处，血雨纷洒，石昊动用了鲲鹏力，跟血獒遭遇后，拿它第一个开刀。

一剑斩出，不仅有锋锐，还有雄浑的法力，在这里弥漫，浩荡！

那血獒第一个毙命，直接就被击杀了。

同时，石昊大口咳血，因为牵动了伤势，本源不稳固，强行催动法力时，让他身子不断摇动。

“临死了还想反扑，大家小心一些，不要搭上自己的性命，拿些他！”那个眉心生有独角的生灵大吼道。

他们可不想送命，都知道石昊重伤，想来捡便宜，若是杀不了对方，反倒丢掉性命，那太可悲与不划算。

“祭杀阵！”就在这时，那个满头蓝发的年轻人-大喝道，背后的一对神翅扇动，天崩地裂，飞沙走石，第一个布阵。

他们准备充足，在来的时候有些人带来了强大的法器，有些人则准备了法阵，要围剿荒，击毙他。

这组人准备的就是法阵！

石昊瞳孔收缩，虽然不情愿，但还是强行催动本源，他的眉心发光，灿烂无比，露出雷池印记。

轰！

青天之上，雷霆浮现，石昊动用雷帝宝术，召唤来了类似天劫一般的闪电，威力强绝到让人惊悚。

这是他目前所掌握的雷帝最高奥义，在帝关时，曾经引发大震动，所有人都曾石化。

现在，他毫不保留的用出，因为情况危急，他以雷道杀伐宝术要摧毁所有人。

这一次，施法很成功，没有出现什么意外，雷霆密集，闪电交织，带着天劫的气息。

上一次，他能够用出，有些侥幸的成分，这一次完全是凭借自己的造诣，对于雷帝宝术的理解所造成的。

“不好！”

当密集的闪电劈落后，那些年轻强者当即惊悚，预感大事不妙。

有人立刻就逃，不敢迎击，因为嗅到了天劫的味道。

“不是真正的天劫，莫慌，在这里击毙他！”也有人主战。

“我已经确定，他真的可以比肩帝族，能立身在天劫中不朽，若是单独对决，不可战胜！”有人失声道。

“没有人可以逃走！”石昊寒声说道。

既然动用了雷霆最高奥义，让本源轻颤，自身跟着咳了几口血，这一击怎能无功？

闪电浓密，雷霆震耳，一道又一道炽盛的光落下，将这里淹没。

“啊……”

有人惨叫，被这种比肩天劫般的闪电击穿躯体，一片焦黑，胸膛等处出现血洞，前后透亮。

“杀！”与此同时，石昊冲了过去，提着剑胎，如同一个魔神般。

这是一场屠灭战！

雷霆覆盖此地，剑光滔滔，到最后，九名生灵全都被斩翻，没有一人能逃走。

“哧！”石昊一剑劈开了那个眉心有独角的生灵的天灵盖，斩杀其元神。

“啊……”那个蓝发年轻人，扇动一对神翅，对抗雷霆，震裂大地，想要遁走。

但是，他的一对翅膀被石昊抓住了，猛烈一撕，鲜血淋淋，湛蓝翅膀离开躯体，他惨叫，却无法逃脱。

噗！

接着，石昊徒手活生生将他撕裂，让他也毙命。

九个生灵全部战死，没有一个能活下来。

石昊踉跄而去，自语道：“进来的人一个也走不了，都留下生命吧。”

下一章，还是放在白天更新。(未完待续。。)

...

第一千四百五十六章 葬士

石昊退出地窟，他开始寻找金牛，如果它就在附近，肯定可以送遁一境界的修士上路，令其万劫不复。

神药山脉不能宁静，异域的修士出没，成群结队，在寻找石昊的下落。

当然，他们很谨慎，有些地方是绝对不会踏足的，如血藤老祖扎根的地方，还有黑雾腾腾的沼泽地等。

神药神脉很特别，有许多强大的生物栖居，像是失去了意志，蛰伏在绝地中，平日间不出世，可是一旦接近，进入它们的领地中，便会暴起发难。

石昊在山林中穿行，自然见到了不少人，不过却没有出手，因为不想出现意外，避免惊动地窟中的大修士。

“神药，快追！”

有人惊呼，看到一株白虎藤，雪白如玉，叶片如同老虎，扎根在一片峭壁上，流光溢彩。

嗖！

这株神药逃遁，非常快，它借助土遁的话，可以瞬息千里。

石昊也想追，他在暗中见到这一幕后，忽然觉得不太对劲，睁开天眼，发现那株神药有些诡异。

“有一股死气缠绕在身上？”

他离的很近，比那些修士所占据的位置更有利，若是出手的话，刚才很有可能已经捉住这株药。

但是，他没有动，想到了骨书上的一些记载，有些神药不知道因为何故，沾染上了妖邪之气，神性逆转，内蕴幽冥之力。

相传，这东西很可怕，一旦误食下去的话，就是至尊都得死亡！

石昊有点不敢相信，堂堂神药山脉中居然有这样的奇药，如果稍不留神，就会在这里出大问题。

这里的一些神药有古怪！

随后，他看了一眼那处峭壁。发现有裂缝，从里面若隐若无蔓延出些许黑雾。

石昊果断退走，在远处观看这些异域修士。

“哪里走！”

一切都发生在电火石花间，有人祭出宝具，是一张大网，以星辰砂炼制而成，抖手一扔，如同天罗地网，笼罩四方天地。

顿时，那座峭壁塌陷。乱石滚滚，大裂缝在山地中蔓延，这张大网一下子烙印进地下，兜起漫天的泥土。

地层阻止不了它，这张网不坚不催，网罗天地间的生物。

须知，神药山脉坚固，能有如此威势的宝具，绝对超凡！

然而。不好的事情发生，黑雾滚滚，死气滔滔，从地下迅速蔓延了上来。那是不可想象的一股煞气。

“不好，快收网，不要催动了！”

“丢下宝具，不要这张网了！”

有人-大叫。面色发白，十分惊恐，这神药山脉比想象中的还要可怕。他们踢打了铁板。

泥土翻涌，大网兜出地面，它的主人虽然住手了，但还是有点晚了，从地下拘禁出成片的枯骨。

最为可怕的是，还有一口锈迹斑驳的铜棺，被腐蚀的不成样了，跟泥头混合在一起，早已烂掉，还稍微有些形状而已。

石昊讶异，神药神脉也不一定神圣，地下怎么会有这种东西，他有些不解，躲在暗中继续观察。

破铜棺裂开，一具尸体跌落而出，背负腐烂羽翼，浑身漆黑，尸气滔天，无比恐怖。

“该死，怎么会有这种东西，居然被我们碰到了，这里不是神药神脉吗，又不是古葬区！”异域的生灵声音发抖，他们在快速倒退。

“你忘记了，神药神脉跟天兽森林还有古葬区挨着，很显然，有古葬区的地脉蔓延进神药山地中，在地底深处，平日间看不见，今日被掘出！”

“只有一口破铜棺而已，应该没有想象中那么可怕，最多是行尸走肉，不是葬士之类的生物！”有人说道。

“它没有动，果然是低等阶的古尸，没有什么意识。”有人观察后，长出了一口气。

所有人都停了下来，不再那么紧张。

“可是，为何有那么骇人的尸气蔓开？”有人惊疑不定。

“应该是古葬区的支脉散发出来的，跟此尸无关。”另有人解释。

很明显，他们对古葬区非常忌惮，这么多年来，不断挖掘，发现那曾经是一个非常强大的文明，若是了解它们，都会觉得，它们神威震古今。

有人认为它们早已绝灭，传承不复存在。

但还少部分人持一种非常奇怪的观点，认为古葬区从来都没有灭绝过，恰恰相反，它们就是那种状态，非人非尸。

甚至，连不朽者中都有强者这般认为。

除此之外，无上的俞陀古祖，曾说过一句古怪的话，古葬区跟他们这一界的起源有关！

所有人都知道，安澜、俞陀功参造化，贯穿不止一个纪元了，还依旧处在巅峰状态，屹立于世间。

很多人都听闻过，从上纪元开始，他们就在谨慎的掘古葬区，这么多年过去，一定早已有了惊人的发现。

这些人低语，谈论这些秘辛，远处的石昊听的真真切切，他无比震撼，觉得今日为他开启了一扇门户，日后注定要面对“门内的事”。

突然，一股黑雾汹涌澎湃，那破铜棺中的生物一下子坐了起来，腐烂的羽翼展开，遮天蔽日，一双眸子倏地睁开，射出两道银芒。

那里漆黑如墨，唯有它的可怕轮廓浮现，从地上站起，还能看到一双冰冷的银眼，向这个方向望来。

“不好，它有意识，这是一名葬士，不是一般的行尸走肉！”

“快逃啊！”

异域的这群人平日间很自负，可是面对这名诡异的古尸，还是吓到不敢面对，直接逃窜。

因为，古葬区极少挖出“葬士”，那是活的生物，或者说是活尸，有惊天动地的威能，除非至尊出手，不然不可抗拒。

此外，还有更高层次的葬士，唯有不朽的无上人物亲临才有希望压制。

有传说，当年在古葬区中曾挖出一名神秘的葬士，它击杀了所有参与挖动葬土的强者，甚至不远数千万里，它独自而行，去灭杀了参与那件事的三大王族。

这件事震惊各族高层，虽然后来被遮掩了，没有在大范围内流传，但还是有些风声透出。

据闻，最后俞陀亲自出手，才镇杀那名葬士，也正是在那一役中，俞陀、安澜对古葬区有了更深一步的了解。

但是，自从那一役后，开掘古葬区变缓了，各族都不敢轻易乱动。

因为，俞陀在那一战中，不是简单就压制了那名葬士，而是进行时间不短的战斗！

“轰！”

腐烂翅膀扇动，天崩地裂，这名葬士的威势太强大了，无法想象，比之遁一境大修士还要厉害。

对于年轻一代来说，这是致命的，不可能抗衡。

异域的这群修士转身就逃，葬士不可敌，一旦被惊扰而出土，就注定要血杀十方，斩尽所有扰动它沉眠地的生物。

他们一个个脸色发白，亡命而遁。因为，在这一刻，所有人都想到了那些跟葬士有关的传说。

昔日，三大王族都因一名葬士而灭族，那是何其可怕的事？连三族的所有老祖都被屠杀了个干净，无人存活。

“噗！”

当即就有年轻人死了，被一只腐烂的大手抓住，捏成肉泥，根本就没有反抗之力。

接着，惨叫声此起彼伏，一下子就有七八位高手毙命，全都是在一息间完成。

“逃啊！”

其他人-大叫，分散开来，冲向四面八方。

人很多，一下子散尽，这名葬士眸子银白，冷冽的吓人，迈开腿追了下去。

暗中，石昊也离开了，不过在遁走前，他抓走了一名异域的生灵，极速没入远方。

“说，将你所知道的葬士的秘密都给我讲出来！”到了无人之地，石昊寒声道。

异域的这名年轻人骨头很硬，尽管刚才在逃，很害怕，可是被石昊抓住后，反倒平静了，不肯开口。

只是，他的坚持没有意义，石昊要搜其神魂，不惜代价，也要知道秘密。

“我说！”他招了。

“什么，俞陀曾经跟一名葬士有过一战？”石昊震惊。

灭三大王族，战俞陀，那名葬士得有多么的可怕？

这是石昊第一次听闻葬士的传说，内心悸动，他知道早晚会真正见到，古葬区里面有大秘密。

不然的话，俞陀、安澜为何要执意挖掘下去，一定有让他们动心的东西。

时间不长，远处传来一道又一道惨叫声，接二连三，那些年轻人被击杀，大半都没有能逃过一劫。

突然，石昊寒毛倒竖，霍的转过身躯，看向那里。

黑雾弥漫，葬士背负腐烂的羽翼，无声无息的出现在这里，就站在他身后不远处，冰寒而冷冽，散发死气。

“这么快，如此诡异！”石昊心中一惊。

至于他近前的异域年轻修士，早已面色惨白，一句话也说不出，盯着前方。

石昊一叹，这一次进入神药山脉，当真是危机多多，险情不断出现，绝地果然不是那么好进的。

他没得选择，锵的一声拔出大罗剑胎，用以护体，面对这名葬士。

然而，出乎意料的事情发生，这名葬士在见到剑胎的刹那，瞳孔缩成两道银白缝隙，身躯微微发抖。

而后，它竟然跪了下来，对着剑胎叩首！(未完待续。。)

...

第一千四百五十七章 剑胎之秘

石昊惊诧，呆立当场，居然会发生这种事，它在叩首，这剑胎有什么来历？

葬士，诡异、神秘、强大，便是异域修士听闻都要胆寒，脸上变色，今日一名强大的葬士被惊扰出世，结果在这里竟是如此表现。

它形体威猛，能有一丈高，背负一对宽大的腐烂羽翼，漆黑雾气翻涌，如同一个魔神从地狱中走出。

毫无疑问，这名葬士很强，银色瞳孔如同刀锋一般，隔着有段距离，就让人皮肉剧痛，要裂开了。

石昊的俘虏，异域的那名年轻修士，脸色苍白，没有一点血色，完全被吓住了。

这一刻，在他的眼中，石昊绝对是一个大魔王，连葬士都在朝拜？这没天理，让他寒毛都倒竖。

因为，他被石昊扔在地上，观看角度不同，不知道葬士是在膜拜剑胎，而且他也不认为这口拙朴的剑有什么来头。

他所看到的是，石昊镇定的站在那里，俯视葬士，任它叩首，而自身很矜持，也很自负，连动都没有动一下。

其实，石昊是身体僵住了，没有预料到这个结果，不知该怎么回应。

忽然，他心中一凛，感觉到了一股寒意还有杀气，立即横剑在胸前，守护己身。

因为，这名葬士膜拜完毕后，霍的抬起了头，盯着了石昊，那双银色的眸子实在太亮了，有些刺人，并且有一股杀意弥漫。

呼！

大风呼啸，黑雾滔天，这名葬士直接探出一只大手，漆黑如墨，向前抓来，对石昊果断的动手了。

拜剑胎跟跟臣服完全是两码事，它虽然敬畏剑胎。但是对石昊却没有什么敬意，居然要直接格杀。

石昊挥剑胎，并且向后极速倒退，他压根就没有抱幻想，没那么容易脱险，指望一名传说中的葬士臣服，那不现实。

噗！

地上那名俘虏还没有明白怎么回事，就被黑色大手抓烂，成为一团血泥，他死的很冤枉。到最后都满是不解。

锵！

石昊震剑，格挡那只大手，跟它血拼，他不能束手就缚，哪怕知道希望不大，也要力拼到底。

很明显，葬士对剑胎敬畏，带着一股天生的惧意，居然不敢触及剑胎。它在倒退。

这很矛盾，它膜拜剑胎，却想杀持剑胎的石昊，它心情复杂。银色瞳孔中都在闪耀诡异的光芒。

“磨哒骨坎……”

它张嘴，吐出一串晦涩难明的话语，这太古老了，根本无法辨别。不能探究是何年代的语言。

石昊也算是经的多见的广了，了解很多种语言，甚至连异界语都能说上几句。可现在却发懵，一点也听不懂。

当然，他也明白，如果能听懂那才怪呢，葬士太古老了，连安澜、俞陀都要去挖掘，比他们都岁月悠远，根本无法考证是何年代的生物。

接着，葬士眉心乌光点点，扩散开来，形成朦胧涟漪，在释放古怪的神识。

这一次，石昊终于透过神念，模糊的理解了它的意思，它在问剑胎怎么出现他的手上，速速道出。

之所以很模糊，是因为以神识力诡异，没有生之气，带着浓郁的幽冥之力，跟石昊神识相冲，两者不相容。

石昊谨慎戒备，捕捉到一缕识念，大致了解后便快速倒退，怕元神被侵蚀！

“剑胎有什么来历？”并且，石昊反客为主，这样追问葬士。

“磨哒骨砍哀默……”葬士声音发寒，大声呵斥。

这一刻，石昊想到了很多，这根本不是行尸走肉，不是一般意义上的古尸，不是简单的死后通灵，因为它居然有记忆，有意志！

葬士很有可能是一个族群，一个神秘而强大的未知种族。

它们终年在葬土下沉眠，在等待一个时机，迟迟不肯复苏过来，有不为人知的惊天大秘。

当然，关于这些不是石昊一个人的猜测，有许多都是那名俘虏告诉他的，异域有不朽有过诸多猜想。

葬士冷漠，关于石昊的喝问，它根本不回应，只想从石昊这里了解到一些什么。

轰！

黑色的大爪子再次拍来，可怕无边，山地崩塌，石昊口中咳血，这仅是余波而已，正面被避过了。

这一次，他举剑胎，向前劈去时，葬士又惊又惧，猛的一咬牙，居然直接向前抓来！

石昊有些不解，对方分明这么强大，为何如此惧怕这口剑胎？

嗡！

虚空剧颤，剑胎轻鸣，发出奇异的光华。

下一刻，石昊终于知道，葬士为何这么惧怕了，它当场颤栗，不断的倒退，不敢临近这口古剑。

在强大的外界压力下，特别是在葬士独有的死气刺激下，剑胎发光，璀璨如神虹，横贯这里。

这口剑胎全面爆发了，释放出强大的威能。

成片的光雨洒落，煌煌剑光惊鬼神，压盖天日，太过绚烂与刺目，圣洁无暇，宛若飞仙的光雨。

而在剑胎上，更是浮现出一个人形生灵，举霞飞仙，那是剑胎上的印记，这一刻真实浮现。

此情此景，让人很怀疑，如同有人在飞仙，过于炫目。

当然，这还并不是全部，因为这些石昊早在很久以前就见到过！

在这神圣画面之下，另有隐情，也是葬士所惧怕的原因所在。

人形生灵飞仙，在其脚下，在光雨外的暗淡之地，浮现出更为壮阔的景象。

那是一片古葬区，坟头无数，大渊漆黑，古穴成片，不知道葬下了多少生灵，这场景很模糊，宛若在染血的残阳下，在傍晚中，在昏暗内定格的画面。

鲜血在流淌，成为河流，漫过一片又一片的葬地，无声而可怕。

一座不起眼的古坟是裂开的，有一口铜棺横陈，唯独它没有被血水浸染、临近，而在铜棺上坐着一个人形生物，一只手抱着膝，侧着头，望向染血的夕阳，一动不动。

这很模糊，非常的不真切，无论石昊怎么努力都看不清楚。

但是，这画面绝对是震撼的，让石昊发呆，有些毛骨悚然的感觉，觉得发瘆。

要知道，这片景象，就在飞仙画面之下，都是大罗剑胎映出的，是它造就的！

一柄剑胎，两种烙印，两个场景，第一次齐现，被石昊捕捉到。

上方，光雨密集，神圣无比，有人形生灵在飞仙。

下方，葬区连绵，血水流淌，一口铜棺横在坟头上，一个生灵坐于棺上。

不远处，那名葬士十分惧怕，自然是对血色残阳中的葬区以及那口铜棺还有坐在上面的生灵恐惧。

怎么会如此？

在石昊的认知中，大罗剑胎是神圣的，同时也有杀伐气，是仙家宝具的粗胚，可现在居然发现了这样的一面！

“我以前没有见到过，神圣飞仙烙印之下竟还有这样一幅画面？”石昊震惊。

他仔细盯着手中的剑胎，在其上果然还有一些模糊的痕迹，是那葬区的景象，此时因为剑胎轻鸣，显现出来，造成两种画面齐浮现的场景。

他意识到，这剑胎远比他想象的还要神秘，还要久远！

在三千州时，一些人认为它是天然形成的宝具，因为它最早是从古矿中的一块岩石中挖出来的。

持有它的历代剑主最后都不能善终，皆死的很惨，它很不祥。

而在九天上，也有一些人盯着它看过，觉得它很像是昔日一位仙王的佩剑，看着十分眼熟。

而在异域，同样有强者认识，昔年，夺不灭经时，鹤无双因缘显现，曾言这剑胎跟炼仙壶一般久远。

同时，鹤无双还曾贬此剑，哪怕它再逆天，也是边角料铸成的。

可是，而今看来，所有人都错了，这剑胎的神秘程度不可想象，远比所有人预料的都要古老，来头大的了不得。

因为，它涉及到了古葬区，这名葬士认得它！

须知，葬士不属于此纪元，就连俞陀、安澜都在挖掘葬区，认为它们太古老，需要掘开古地才能洞悉。

石昊确信，剑胎多半贯穿了几个纪元，有常人无法想象的根脚！

此时，剑胎振动，上方是飞仙之景象，下方是葬区的可怕画面，让人惊悚。

那名葬士在后退，它很害怕那个坐于铜棺上的生灵。(未完待续。。)

...

第一千四百七十章 祭祀地

不见了，消失了，这块葬区重归宁静，没有了声息。

石昊静静的站着，一句话也没有说，依旧望着地平线的尽头，很长时间都没有动一下。

女葬士没有打扰，站在一旁，她的眸子中神光闪动，内心深处至今还在波澜起伏，刚才见到的太过震撼。

直到此时，女葬士都不能静心，所经历的事有点匪夷所思，天变就在她眼前发生！

又过了一段时间，石昊默默转身，离开了这个地方，向着这片古葬区深处走去，当年这里号称是圣地，有大秘密。

霞光闪耀，光雨飞洒，石昊的身体顿时一颤，他一阵惊愕。

后方，女葬士也发呆。

石昊身上的血肉消失不见，此际又成为了白骨架，这让他一阵头大，刚才血肉不是再生了吗？

怎么会如此？

“你能说清这究竟是怎么回事吗？”石昊问身边的女子。

女葬士，一身长裙飘舞，雅洁出尘，背负的洁白羽翼轻轻闪动，如同一个出尘的精灵，闻言蹙眉，她也有点不懂了。

如果是无上存在不灭的执念，化蝶翩翩遨游各界后，回到这里应该散开神识，明悟己身是谁，尘归尘、土归土才对。

那血肉不应该再生了！

可是，石昊的身躯却在反复，血肉脱离了又再生，跟传说完全不一样！

依据女葬士的了解，化蝶而归，执念散尽，什么都将不复存在，可是这个人还在眼前。

“执念太深！”她对石昊这么评价，认为他有太多未了的心愿，故此不愿死去，还想行走在人世间。

“执念你个头！”石昊神色不善。若非不是她的对手，早就敲她那光洁的额头了。

自始至终，他都不相信自己死了，是所谓的一个无上的大人物的血肉与执念等融合的生灵，他就是他自己

葬区内，有的地方光秃秃，寸草不生，可有的地方植物茂密，生机勃勃，各不相同。

尤其是前方一片区域。因为这片圣地莫名复苏，从地下耸起很多的巨碑，耸入云雾中，异常的宏大。

隔着很远，石昊就看到了，在那巨大的石碑间，有一些建筑，虽然残破了，但依旧神圣、雄浑。

只是。有些不协调的是，还有一些大坟在建筑物间。

“啊，祭祀祖地出现了？！”女葬士惊呼。

三大祭祀圣地，这便是其中之一。其最中心之地浮现！

据闻，这片古地当年无比的神秘，只是因为那些旧事而逐渐荒芜，葬士们撤走。

石昊向前走去。白衣少女也很激动，她也在临近，要看个究竟。

“你原本死气沉沉。羽翼腐烂，怎么到了这里，反而神圣了？”在路上，石昊询问。

女葬士瞪了他一眼，显然对这些话很不满。

她木然说道：“这里祭祀圣地，显化真实景象，让我真身显化，不再有腐烂的味道。”

一刹那，黑雾扩散，从她的身体溢出，仿佛又要变成那个漠然、什么都不关心的冷酷女葬士了。

“嗯？”石昊一惊，真的只是掩藏吗？为何这一刻再次体会到了那种阴冷。

女葬士有些沉默，过了片刻才道：“走出这片葬地，我的确会带着死气，不是这么神圣超然。”

按照她所说，她还未脱离葬士阴体，只有实力强大了，阳气鼎盛时，才会显化为圣洁的样子，跟人族等并无区别。

而这里是曾经的古葬区的一处圣地，在这里的话，所有葬士都能被滋养，如同褪尽阴气，血肉圣洁。

石昊愕然，脱口而出，道：“这不就是死人吗，最后发生尸变而通灵，褪尽死气后成为正常的生灵！”

他一阵毛骨悚然，还真以为葬士不可理解，现在感觉，这似乎就是由尸体进化而来的。

“你错了，我们的确是一个种族，天生就如此，只有不断进化，才能褪尽死亡迷雾。”少女反驳。

“怎么可能？”石昊不太相信。

“事实就是如此，我们可不是被人埋葬的，而是天生葬域中的。”少女说道。

“我不信，难道你们也有父母，也是被孕育出的？”石昊问道，因为，他实在觉得不对劲。

哪知，女葬士点头，此时收敛了黑雾，再次变得神圣无暇，肤色莹白，带着点点光雨。

这是她未来的样子，得葬域圣地滋养，暂时为阳气之体。

“你有父母，是被生出来的？！”石昊张口结舌。

“废话！”少女狠狠的瞪了他一眼。

石昊有些凌乱，葬士真的不是尸变而成？！

“有些葬士，天生就是阳体，跟你们人族、跟其他种族一样，行走于阳光下时，和你等没有区别，被称作黄金葬士。”少女说道。

石昊一怔，他想起在神药神脉时，异域的生灵见到他跟一位女葬士联手，都神色大变，有人惊叫，认为他是一位黄金葬士，出没帝关中，跟人族等勾结在一起。

当想到这些，石昊一阵头大，心中生出诸多念头。

葬域，到底是怎样的一个地方？有诸多莫名的存在，连黄金葬士都有，真要是走出来，注定会很难辨别！

“现在你知道了吧，古葬区深处不见得黑雾滔天，尸雾滚滚，有些大人物的栖居地，很有可能是花香鸟语，神圣气息弥漫。”少女说道。

石昊摸下巴，一阵琢磨，葬区还真是神秘！

难怪有人养了一只真凰，当作家禽，散放在门口，原来葬区深处不见得黑雾腾腾，竟也可以如同仙境。

真凰圣洁，不可能栖居在死地中。

“当然，有的大人哪怕褪尽阴气，也不喜神光普照的环境，还是愿意栖居在黑暗中，体悟葬士起源之秘。”少女道。

在那些地方，注定会漆黑如墨。死亡气息弥漫，是名副其实的恐怖绝地，大坟无数。

“咦，那里有什么东西！”

突然，石昊一惊，感应到祭祀地最深处有惊人的灵性，带着芬芳，隔着很远就传了过来。

女葬士也露出讶色，难道还真的有外界生灵最渴望的那种药草生长在这里？

石昊跟女葬士进来，就是想碰碰运气。欲寻长生仙药，现在他心中怦怦剧烈跳动，竟有些紧张了。

他们都闭嘴了，不再说话，如同两只狸猫一般，悄无声息，但动作敏锐，速度极快，无声的向前扑去。

很快。就到了近前，看到了断壁残垣，以及一些还没有倒塌的宏大古殿，此外还有暗红色的大坟矗立在此。

有些坟头真得很高。比得上山岳！

“这坟中有没有至宝？”石昊小声问。

“碰不得！”女葬士摇头。

曾有一位无上的存在安葬在这里，这些都是陵寝，不可触及。

当然，她想到眼前这个人可能就是那位无上存在的血肉与执念凝聚而成。又不知道说什么好了。

可是，石昊绝不承认自己是别人的执念所致，他自然不会去冒险。没有挖这些大坟。

况且，芬芳也不是暗红色大坟中飘出的，而是在后方。

“足有数十里上百里路，异香居然能飘这么远！”石昊惊讶。

终于，他们看到了，在数十里外，在一些巨碑的后方，有一些光在跳动，神圣气息正是从那里散发出的。

近了，透过神圣光雾，能够真切的看到了。

一座道台，能有百丈高，裂痕斑驳，都快彻底的崩塌了，但是还在勉强屹立着。

在那满身的裂痕中，向外汩汩而涌，都是紫色液体，弥漫出最为祥和的气息，紫霞蒸腾，氤氲弥漫。

“好地方啊！”石昊赞叹。

这是一座宏大的道台，而今要垮塌了，可是却成为了天地之精粹汇聚的地方。

只一眼而已，石昊便已看出这是紫府液，是一种神圣宝液，除此之外，当中还有祖脉灵根孕育的地髓等！

古道台斑驳，竟从缝隙中向下淌这些神液！

“仙药！”

下一刻，石昊呼吸急促，他们终于见到了，转了半圈，在道台的另一侧看到了一株植物扎根在道台的缝隙中。

难怪会有紫府液、地髓等汇聚而来，因为这里扎根有一株长生药！

它不算矮，能有一米多高，五色神光澎湃，仙雾滔滔，将它包裹着，发出朦胧的仙光，说不出的祥和。

仅一株药而已，居然将这里化成了仙土，有它在，这片古地顿时飘渺、圣洁起来。

石昊曾经见到过白龟驮仙那株古药，可惜捉不到。

也曾在太初古矿，发现过一株药，结果更无缘，都没有看清它究竟什么样子。

因为，长生药通灵，可飞天遁地，突破诸般禁制等，几乎不可捕捉。

此外，它们有强大的意识，不是纯粹的植物，更应该算是精灵，有自己的思想念头。

“这是……一株树！”女葬士惊讶。

仙药稀少，树体就更不用说了，不可见到。

只有在葬区深处，有那么两株树，还都扎根在不同的区域，属于不同的大人。

这里有一株！

“这树被人伐过，你看，还有断开的树桩，如今古根再生芽！”石昊也很激动。

那仙药一米多高，是刚抽出的嫩芽，晶莹欲滴，五色仙光闪耀，弥漫出惊人的神圣仙雾。

“叶子都不相同啊！”石昊咕哝。

一株古树，新抽嫩苗，上面的叶子全不一样，并不重复。

很奇异，那些叶片色彩不同，形状都有讲究，有的是兵器，有的是药炉，还有的是生灵。

“居然是它，那株年岁最古的仙树！”女葬士吃惊。

“有什么讲究？”石昊轻声问道，怕惊动那株仙树。

女葬士道：“有一位无上的葬王想将它的树干挖成棺椁，但一直舍不得，据说这株仙树很特殊，对我们葬士也有效，盘坐在它下面修行，容易悟道。”

“谁这么败家，到底还是把它给砍了！”石昊有种想骂娘的冲动。

“它居然从葬域深处跑了出来，多半发生了什么事！”女葬士说道。

祝大家国庆假期愉快！今天就一章了。(未完待续。。)

...

第一千四百七十五章 坟中物

黑色汪洋深处，那团光很柔和，也很神秘，带着淡淡的金色光彩，如同海中升起一轮神月。

石昊目不转睛，盯着那里，到底是什么东西出世了？

还真有一件器物，这让在场的几人都心中剧震不已。

尤其是帝族的年轻大人，他是这次的主要出手者，就是为了带走此地神秘器物，现在看到了希望。

“太不可思议了，漫长岁月以来死了那么多人，来的至尊都殒落了，而我们却成功了！”蛄族的年强强者说道。

“居然真的出现了，以为只是传说，永远不可能出世，它要出来了！”黄金狮子的骨架抖动，目光璀璨。

帝族的年轻大人也很激动，握紧了拳头，因为没有人比他更清楚，这一次究竟花费了多么大的代价。

帝族的传人我希望你能够看到希望，而不是一蹉而就，是因为布置了很久，准备了诸多的后手。

为了这一次成功，俞陀等曾赐予秘器，告知帝族的这位年轻大人破解之法，为他准备了有多手段。

就在不久前，也不知道有多少阵旗毁掉，那可是从异域带过来的，不乏仙金铸成的旗杆等！

“出来了！”帝族的年轻大人低语，目光越发的炽盛。

他们都没有血肉，但是此时却有一股强大的精气神，一个个散发出恐怖的气息，盯着那里，生怕错过什么。

就是石昊，也早已停止一切行动，凝视黑色汪洋深处。

“这厄土中究竟有什么，值得安澜、俞陀等花费心血，不断派人来这里找。”石昊很想知道。

黑色神海深处，浪涛击天，而那团光却越发的明亮了。不受影响。

终于，它彻底分开了水面，从下面浮现上来。

“那是……”帝族的年轻大人头骨眼窝中神光暴涨，望着黑色汪洋。

其他人也都一惊，因为所见到的跟想象的不一样。

在那里，有一座暗红色的大坟，正在从黑色能量海中浮现，升到了水面上。

这座坟很大，隔着这么远都能感觉到它的磅礴，气势压人。暗红色宛若是曾经的血水染红的。

它气势恢宏，如同一座不朽的仙城自那时空大裂缝中降落，出现在人间。

怎么会是一座坟？这就是俞陀等人要找的东西？

“神圣光辉是从它里面发出的！”无畏狮子开口，它虽然震撼，但是依旧保持着冷静。

接着，那裂缝越来越大，整座山岳高的高的古坟裂开，透出的淡金色光芒形成柔和的光彩，如同太阳从黑暗中升起。

那是什么器物？

居然藏于大坟中！

在场的几大高手都很紧张。也很激动，传说中的东西终于要出世了，引动不朽之王惦记，到底有何特别之处。

“难道是属于葬士的东西？”石昊嘀咕。

居然埋葬大坟内。这是葬域的风格。

可是，那里却是厄土，不是葬区，且葬士很厌恶那里。不愿接近，不能闯入。

难道说，正是因为这件器物才导致葬士远走。讨厌那片古地？

石昊想找那女葬士，结果没有发现，不知道她如今在圣地的哪里。

按理来说，这么大的动静，她应该听到了才对。

轰！

黑色浪涛击天，震耳欲聋，越发的狂暴了，可以看到数以万丈高的大浪向着这片圣地拍击而来，盛世浩大之极。

只是，这个圣地真的很特别，如同有一面透明的墙壁，笔直而坚决的阻止黑色浪涛冲进来，不能逾越半步。

“大坟塌陷了！”黄金狮子大叫。

这个时候，那禁地深处宏大的古坟塌陷、龟裂，射出淡金色光彩，显然是里面的东西要冲出来了。

“回到了那么多的宝物，都是不朽之王炼制的啊，终于换来了回报，它要出世了！”帝族的年轻大人感叹。

远处，石昊震撼，为了此物出世，异域果然花费了巨大代价，俞陀、安澜等人间接出手。

轰隆！

最后一声巨响，黑色浪涛袭天，一下子淹没了天上地下，黑茫茫，什么都看不到了，只有一点微弱的光从汪洋最深处传来。

这一刻，所有人都屏住了呼吸，静静等待，紧张关注。

终于，当风平浪静时，黑色汪洋那里，大坟龟裂，在当中有一个箱子出现，被朦胧的金光笼罩，在那里沉浮。

“要找的东西，就是它？！”蛄族的年轻至尊惊异。

哪怕相隔很远，但是睁开天眼后也可以看清，那是一个非常古老的木头箱子，很破烂，陈旧不堪。

它存在的岁月无比悠远，看起来随时会坏掉，但是却发出柔和的淡金色光彩，神圣而祥和。

黑色汪洋稳定了，不再动荡！

其实，这所谓的汪洋便是一种浩瀚能量，目前平静了，却不退走，守护木头箱子。

远处，石昊看的真切，心中波澜起伏，如何才能拿到这个箱子？想要渡海，那不现实！

到现在他已经明白了，黑色汪洋中存在着莫大的危险，自古至今，为那箱子而来，也不知道死了多少人。

所有赶到这里的至尊都死了，没有一个成功的。

这一次，帝族的年轻大人跟蛄族的传人等联手，之所以能成功，主要是带来了俞陀、安澜等人的亲自炼制的秘器。

光仙金都不知道在这一役中耗掉了多少！

开启此地，比一场真正的旷世大战还甚。

“我们超越了很多前人，关键是如何将那烂木箱带出来。”帝族的年轻大人自语，皱着眉头。

“动用那些强大的仆从吧！”

“不错，该让他们上场了。”蛄族的年轻传人也冷声道。

在这个时候，他们两人先后取出一个兽皮宝袋，松开了袋口，向外放出灿烂神霞。

接着，先后有二十名强者出现，全都释放者可怕的气息。

远处，石昊当即就是一惊，这些出现的人马看着眼熟，太过非同一般！

“老兵！”下一刻，石昊明白了，为何看着眼熟，这些是天神书院下那座仙府中出现的无名老兵服饰一样，气机相近。

这是昔日的老兵，属于九天十地，他们都穿古代的甲胄，岁月气息斑驳，带着无比久远的洪荒气息。

没错，正是那些老兵一般的人物。

“这可是当年一战中，我的祖上亲自炼化的傀儡仆从，一个个都非常强大，如同凡人养的忠犬一般。”黄金狮子说道。

这种说法，让远处的石昊勃然大怒，恨不得立刻过去杀了他。

这可都是九天十地的强者，曾经浴血搏杀，跟异域大战，结果却落得这么一个下场。

而且，无畏狮子一脉当年是九天上的生灵，结果到头却却投敌，且杀害很多自己人，并将一些炼化成傀儡，手段恶毒。

蛄族，也很类似，相差不多。

他们也是叛逃过去的，并且极度强大，危害甚深。

“我这里有几名兵王。”帝族的年轻大人说道，他也取出一件空间法器，径直放出五名穿着甲胄的老兵。

天渊阻隔，不朽没有办法过来，如今这些傀儡仆从成为三位年轻高手极其重要的底牌。

远处，石昊眼中寒芒闪耀，很想击杀掉三大高手，因为他心中有一个怒火在腾腾燃烧。

那些老兵，是昔日的九天先民，如今却这么惨，他们有的是战死后被炼化的，有的被活活炼制成傀儡，结局凄惨。

如今，千万年过去了，可在这个地方还要被奴役，实在可悲。

“去吧，将那烂木箱带回来！”三位年轻高手分别下了命令。

二十五位老兵，表情木然，没有情绪波动，手持黑色的天戈、战矛等，一个个走出葬区圣地，向着黑色汪洋中闯去。

噗！

可惜，刚入汪洋而已，就有几名老兵破碎，化成一团血泥。

“不行，这种力量太强大了！”黄金狮子惊憾。

帝族的年轻大人双目阴沉，他知道这次麻烦大了。

这些老兵速度很快，冲向大海深处，只是面对这片黑色能量汪洋，他们都遇到了巨大的危险。

果然，时间不长，这股秘力将其余老兵也都清理掉了，形神俱灭。

黑色汪洋远比他们想象的还要恐怖，不可触及！

“难怪昔日来这里的所有至尊都死掉了，我们若是不知进退多半也要完。”

现在他们无奈了，因为那股强大的力量无法面对。

同时，石昊也体验到了那种力感，觉得在这里难有作为。

想要带走那烂木箱，似乎根本不可能，别无他法。

就在这时，帝族的年轻大人宝相庄严，口中喝道：“请俞陀、安澜降临，在在这里出手！”

这让石昊震惊，不朽之王跨过了天渊？(未完待续。。)

...

第一千四百七十六章 不朽之王降临

莫要说是石昊，就是无畏狮子、蛄族传人也心颤，大惊失色，怎么如会如此？

俞陀、安澜两大无上强者到了？可是，怎么可能！

那是至高的不朽之王，两人想入边荒太难了，被天渊所阻！

但凡不朽，都无法通过天渊，实力越强大越发困难，被那里的道则所排斥，不能相容。

“嗯？”石昊露出异色。

因为，当帝族的年轻大人喊出那些话后，这里并无特别的事情发生，不见俞陀、安澜显化真身。

前方，黑色能量汪洋起伏，不再沸腾，没有惊涛骇浪了，但是越发的让人觉得心悸，不可触怒它。

这个地方相对来说已经平静，没有不朽出现。

“道兄，这是？”黄金狮子也生疑，这般询问。

“你确信，能呼唤来两大至高的不朽王者？”蛄族传人问道，它很高傲，从未觉得该族弱于帝族。

事实上，它们的确强大的过分，当年可以跟真龙争锋，要夺那世间第一族的称谓。

真龙，那是被认为仙王之族，成长到后期，最终会蜕变成无敌的仙道存在。

“稍等！”帝族的年轻大人说道，仰望着虚空，他逐渐宝相庄严了起来，而后开始吟诵一段很长并且很古老的名字。

当中包括俞陀、安澜等关键字！

石昊心中一凛，他知道此人在干什么，这是在诵真名，将两大无上存在的名字、姓氏等都吟诵出来，进行呼唤。

安澜、俞陀，只是两大不朽之王的简略名字，他们还有很长的姓氏、果位等，如果加上这些前缀与后缀等，足足有数百字。

这里隔着天渊。他们连真身都过不来，一般情况下呼唤真名，自然不会显化真身。

很明显，早先石昊的担忧不成立，他在跟女葬士提到安澜、俞陀时，都是肢解名字后读出的。

其实，有天渊在，于这片区域提到他们，不会引发其形显化。

“害我白担心了，安澜、俞陀这两个老王八羔子在此受到各种限制。还没有逆天呢！”石昊自语道。

如果让黄金狮子、蛄族传人听到，估计要发呆，生活在异域，还没有听到过有人敢这么对不朽之王不敬呢！

轰！

突然，虚空中光华一闪，一道模糊的影子浮现！

那种气息太恐怖了，压制万古诸天，让众生都要颤栗，这一息间。以这里为中心，震动了神药山脉、天寿森林等，向远方扩散。

“召唤出来了！？”石昊震撼。

最近前的蛄族传人、无畏狮子全都剧震，险些形体爆碎。更是欲叩首下去，因为根本承受不住这种威压。

喀嚓！

可惜，这模糊的身影不稳，震裂长空。一刹那又消失了！

帝族的年轻大人发呆，他原本以为成功了，不曾想最后关头还是失败了。

要知道。来的时候，准备了太多的手段，他曾得到觐见两位无上王者的机会，这种殊荣也不知道多少万年不曾有了。

无论是俞陀还是安澜，身份太高，哪怕是其他不朽都很难见到，就更不要说年轻一代的人物了。

两人赐予这位帝族年轻强者各种秘器，就是为了这一日！

“可惜啊，我们也没有开创奇迹，原本以为会得到那个烂木箱子，将开启万古迷雾，知道当中有什么。”黄金狮子很遗憾。

“真是不甘啊，都走到这一步了，激活厄土，让古坟浮现出来，见到了一个木箱子，可还是失败了。”蛄族高手叹息。

“还没有失败！”帝族年轻高手收起遗憾之色，目光更坚定了。

这一次，他没有多说什么，严肃而认真，比刚才还要肃穆很多，甚至因为神色凝重，手指头在微微颤抖。

他取出一座法台，呈淡紫色，莹莹发光，并不高，只三尺而已。

它是骨质的，有一种无以伦比的强大气息与力量内敛在当中，如同一头蛰伏的洪荒猛兽，随时会复苏。

“这是什么？”黄金狮子问道。

“一种特别的召唤台！”帝族的年轻大人回应。

接着，他取出各种很细小的阵旗，放在骨台上，它们自动排列。

接着，他又将一块又一块紫莹莹的骨取出，它们化成了符号，铿锵作响，密布在虚空中，如同经文在闪耀，发出宏大的声音！

这些变化，让人目瞪口呆！

轰！

下一刻，黄金狮子、蛄族传人全都受不了，跪倒了下去。

而那年轻的帝族大人祭出最后一块骨后，也是如此，承受不住这种威压，倒在那里。

冥冥中有一种力量在跟这座祭坛沟通，贯穿无尽空间，要抵达这里。

此际，异域一片古老的蛮荒之地，也不知道有多少万年不曾被惊扰过了，而今天那里不朽之光一道又一道的亮起。

“什么，古祖复苏了？”

数以十万里外，数以百万里外，跟蛮荒古地中复苏的存在有血缘关系的那些族人全都震惊，灵魂都在颤栗。

下一刻，这一族所有生物都有感，而后战战兢兢，朝着这个方位叩首，顶礼膜拜！

葬区圣地内，无畏狮子、蛄族传承者、帝族的年轻大人越发的不安了，骨架颤抖，咔咔作响，仿佛要崩开了。

“不行，速速将它推进黑色能量海中，不然我们都要死！”

蛄族的传人喝道，他们被压制的跪在地上，承受着无以伦比的力量。

“好！”

三大年轻高手竭尽所能，奋力一推，这个三尺高的骨台，脱离葬区圣地，进入汪洋中。

噗通一声，浪花朵朵，黑色能量滔天！

很明显，这座骨台的坠入引发了能量海的剧烈变动。再次让此地沸腾了。

不过，这一次骨台没有像老兵那般被毁掉，它在海中沉浮。

远处，石昊看的真切，他深感惊悚，他知道肯定要有大变故，麻烦大了，但是却没有办法阻止。

当骨台落入黑色能量海域中，蛄族的传承者、无畏狮子、帝族的年轻大人都长出了一口气，从地上爬了起来。

真的很奇怪。这片葬区圣地有神秘力量守护，无论是黑色的能量还是那骨台都没有办法毁掉这里。

“喀嚓！”

黑色汪洋中，那座骨质的法台中心出现一道裂痕，以丝丝缕缕的血迹冒出，呈现多种彩色，交织在一起，璀璨的惊人，无法正视。

“那是……怎样的古血？”无畏狮子悚然，看到那血色彩斑斓。内心恐惧。

“俞陀之血！”帝族的年轻大人答道。

在那骨台内，居然藏着一点俞陀之血，那是无上的真血，代表了无以伦比的力量。

在说这些话时。帝族年轻大人再次取出一物，那是一张兽皮，上面写满了不可辨识的大道文字。

哧的一声，这张兽皮飞入黑色能量海中。落在骨台上，浸染上那缕血后，轰的一声自动燃烧。

这是一片经文。是召唤不朽之王的大道文字，此时发出震耳欲聋的诵经声，数次提到俞陀的全名！

“真经召唤，这是不朽之王自己写的召唤经篇？”蛄族的传人脸色大变。

“成败在此一举了，哪怕两位大人准备多年，花费无数天材地宝，付出了不可想象的代价，也只能刹那贯穿天渊。”帝族的年轻大人说道。

嗡的一声，沉闷之极的声音发出，那座骨台发光，它周围的虚空扭曲了，并且迅速暗淡，天地漆黑。

接着，它从海中冲霄而上，撕裂了整片苍宇，开启一道门户，迎接不朽之王降临！

这一刻，天地剧震，乾坤要被颠覆了！

那种力量太过可怕，模糊间可以看到，有一只大手从漆黑的苍穹大裂缝中缓缓探出，真实降临了。

这不是真身，但是此时却胜似真身，一样强大，拥有盖世无敌的力量。

因为，为了这一刻，不朽之王也不知道准备多少万年了，这是他最强大的法体显化。

若不是在葬区圣地中，所有生灵都要死，在大手探出的刹那，那种气息会让日月山河等都要崩断。

可以看到，它从半空中缓缓出现，并向黑色能量海深处抓去时，天穹上数不尽的大星在坠落，在虚空中爆碎。

到了后来，当大手落下，接近那烂木箱子时，成片星海如同瀑布般倾泻而来。

这是何等的力量？简直不可想象！

一只手竟带动星海坠落，简直是抬手间就能毁掉星空。

“这就是俞陀古祖吗，太强大了，任何人面对，都要当场爆碎！”无畏狮子惊悚的说道。

他们站在葬区中，被这圣地庇护着，不然的话，就是自身再强大一百倍，也要形神俱灭，会被那股气息碾碎。

“成功了！”帝族的年轻大人惊喜的说道，因为那只大手要抓住烂木箱子了。

他真的很想知道，这口箱子中有什么。

因为，为了这一刻，俞陀付出了很大代价，耗费了漫长光阴，究竟是什么东西值得他这样做呢？

轰！

突然，一声可怕的震动传来，更有一股恐怖的气息从远方扩散而至。

像是有一个巨无霸在复苏，要出世！

“古葬地！”蛄族的年轻传承者大惊失色。

因为，他所说的古葬地可不是眼前之地，而是更遥远的地带，那里是葬地的国度，是俞陀、安澜曾想挖掘的地方。

“古葬地中有什么东西要出来！”帝族的年轻大人震撼无比，心中波澜起伏。

连古葬地都被惊动了，有生灵要出世，这是要针对无上的俞陀吗？！

今天只有一章了。(未完待续。。)

...

第一千四百七十八章 葬王

安澜也出现了，手持黄金长枪，钉穿来自葬地的那只大手！

这个变故很惊人，非常突然，超乎在场的人的想象，别说他们诧异，就是来自葬地的那位存在也一怔，不曾料到，没有避过这一击。

黄金战矛太璀璨了，一枪刺透那只大手，有黑色的血液流淌，腾起阵阵妖异的光，更有神秘气息扩散。

“轰！”

惨白的大手震动，直接逼出滴血的黄金长枪，任安澜的用力刺，还是被那只大手挣脱了。

并且，遥远的藏区深处，传来一声惊天动地的怒吼，其音如雷，震动边荒，尸气滔滔，死雾弥漫。

这个地方一下子如同地狱幽冥，阴寒无比，让人觉得灵魂寒冷无比，要被冻僵了。

葬区圣地发光，涟漪点点，挡住了那些气息，隔断了黑色能量海里面的一切，不然的话，这将是一场大祸！

可以看到，惨白的大手猛然暴动了，抓向黄金长枪，甚至舍弃了俞陀那只模糊的大手。

“这是什么东西，难道是葬地的王？”蛄族的传承者眸子中精光暴涨。

他的灵魂在颤栗，这是不由自主的，哪怕有圣地庇护，也险些元神溃散，那是无上强者的威压。

他有些胆寒，那只大手白惨惨，没有血色，带着尸雾，缭绕着浓重的死亡气息，怎么可以对抗古祖俞陀？

虽然被安澜之矛所伤，但是它显然无惧，挣脱出来，要反击。

石昊心中波澜起伏，他曾听女葬士说过，古葬地中的强者，真正的绝巅人物也许是神圣的，没有浓浓死气。而他们的后代为黄金葬士。

但是，也有一些盖世葬士不喜神圣，始终死雾滔滔，生存在大凶大恶之地，被魔雾笼罩着。

很明显，这位葬士便属于后者，到现在这么高的境界了，有天下无敌的姿态，还被阴森黑雾笼罩着。

“轰！”

最激烈的大战爆发，时间很短。但是动作快到极致，超越了一般强者的想象

那里时空乱了，因为他们干扰了时间，见到了岁月长河，这简直不可想象，一战而已，让岁月古河都浮现，这是何等的逆天？

俞陀没有再战，不是他不强。而是时间到了，他即将消失，那只手抓着烂木箱迅速退走，要退回异域！

这仅是他法体的一部分。仅为一只法手，便这么的恐怖，盖世绝伦。真的很难想象，如果是他真身出现。会有多么可怕的事情发生。

“嗡！”

远方，传来清啸，有一个巨大生物出现。屹立在地平线上，没有接近时，张口就是一道黑气，那里有万物寂灭、最后又初生的景象，十分惊人。

一位葬士，居然演化由天地枯寂到开辟世界万物生机的过程。

而这还只是那种繁奥变化的一小部分，那种盖世道则无以伦比。

砰！

虚空被截断，黑色能量海中那个三尺高的紫莹莹的骨质法台崩碎，化成齑粉。

俞陀的大手一下子暗淡了，时间到，且遭受这种冲击，不能保持形体，要彻底消失了。

“你……”俞陀第一次出现这种声音，带着不甘，他在叹，真身过不来，没有办法、也无时间战斗！

砰！

那烂木箱子坠落在黑色的能量海中，虽然不是很沉重，但是却激起很高的浪花。

锵！锵！锵！

虚空中，响声震耳，安澜之枪跟那只惨白的大手不断碰撞，火星四溅，道则幻灭，秩序神链如万重瀑布般，从天上倾泻下来，太多与太密集了。

可以看到，天穹上暗淡了，不少星体都被这里的万千秩序之光贯穿，迅速破碎。

远处，那个生物近，谁都看不清，因为雾气更浓重了，哪怕天眼通也望不穿。

说是近了，其实还有也不知道多少万里，只是它太庞大了，故此可以仰望到。

它站在一定距离远全力出手！

轰！

一双手臂横空，万古青天崩开！

这是怎样的一种情景？

无论是石昊，还是帝族的年轻大人，亦或是无畏狮子等，全都震惊，神魂为之悸动，不敢想象。

岁月长河浮现，在其身畔流淌而过！

这是要证明自己万古无敌吗？

毫无疑问，这绝对是一名葬王，一位不知道沉睡了一个纪元，还是几个纪元的古老生物，它一出世，就有无敌气息，席卷天上地下！

“欺我真身不能过来吗？”安澜开口，十分冷漠，依旧只是一只大手，擎着那杆黄金长枪，遥指向远方，并将烂木箱子护在近前。

轰！

一股史前气息扑面而来，不像是一个生物，反倒像是一部古史，活生生再现！

那个生物动了，双手演化，结成莫名法印，全力压向安澜。

锵！

安澜手中的黄金长枪颤动，一往无前，向前刺去，并未因那盖世法印而退缩。

轰！

并且，在这一刻，那巨大生物的背后突然出现一只大手，猛力拍击而下，强大到极致！

俞陀的手掌，分明消散了，怎么又一次再现，袭击葬王！

砰！

那只生物硬挨了一掌，一个踉跄，霍的回头，点出一指，追击向前方。

“天啊！”无畏狮子敬畏，忍不住惊叹，它明白了，俞陀的确早已归去，那是他留下的时光印记，涉及到了岁月古河。

不过，也只能影响到一瞬间，俞陀注定遗憾，只能一击而逝。

不是真身，哪怕有通天手段，也无最终有效杀伤的办法。

同一时间，铿锵震耳，葬王的盖世法印轰在黄金长枪上，令这里模糊了，成为混沌。

“可惜，安澜古祖的时间也到了，不能全力以赴，没有办法一战！”帝族的年轻大人叹道。

而这一刻，他们三大年轻高手一阵身体发凉，如果安澜也消失，不光是此次任务失败，他们也可能要死在这里。

唯一庆幸的是，在安澜的手臂与黄金长枪暗淡时，那个生物没有过来，依旧隔着很远。

无畏狮子、蛄族传承者、帝族的年轻大人都没有注意到，在远处有模糊的漩涡。

石昊远离那里，处在战场外，第一时间注意到了那个景象！

“天渊！”他很吃惊，是天渊在旋转，仿佛在震慑葬王，也可能是阻挡安澜、俞陀真正显化与降临。

咚！

烂木箱子又一次坠落进黑色能量海中。

吼！

葬王低吼，向前拍出又一种法印，安澜与其长枪彻底消失，因为时间到了。

天上，巨大的漩涡转动，天渊隆隆，压盖边荒！

葬王，没有过来，在地平线尽头站立片刻，一步一步远去，不断缩小，最后没入古葬地，重归大坟中。

“这……”石昊感觉一阵冰冷，显然那块葬地支脉在边荒内，不是被隔绝在异域本土中。

这个支脉内，有一个葬王！

这不是什么好事，一旦它发狂，若是攻击帝关，有很大机会。

让人略有安慰的是，即便在近前，它也收到了封锁，天渊在针对它。

天渊宁静了，没有浩瀚秘力喷薄。

那葬王走了，真的再也没有出现，并没有去捡烂木箱子，这让人惊诧。

它不是为这口箱子而来？只是单纯的阻击俞陀、安澜，不容这个级数的存在降临在它的附近？

无人说话，三大高手看着黑色的能量汪洋。

石昊也在盯着，眼巴巴的看着。谁都没有想到最后会如此，不朽之王无功而返，葬王也直接退走。

石昊化成一道流光，站到了圣地的边缘，比邻黑色能量海。

因为，不光是他，就是另外三人也看到了这片黑色的海在极速的退潮，只一眨眼而已，就退走了，没入厄土最深处！

原地，有一个烂木箱子留下！(未完待续。。)

...

第一千四百九十章 闯殿

“起源之地？”石昊不理解，到底是怎样一个起源法？

可是，他又不能明着问三藏与神冥，只能暗中跟长生树交流，让它解答。

“跟葬士的起源有关，传闻，他们的出现很复杂，也很惊人！”仙药暗中回应。

这让石昊大吃了一惊，葬士的起源与诞生，还另有说法吗，跟其他族群不一样？

“一定要进去，真要成功的话，将来我们可能就是葬王，成为至高存在！”神冥很激动，满头火红的长发飘舞，水灵灵的眸子睁的很大。

三藏也很亢奋，跟此前的稳重完全不同，一头黄金长发璀璨，宛若烈日横空，他握紧拳头，发出低吼。

“我们联手，闯进去！”三藏说道。

古殿恢宏，数十根立柱十分粗大，呈淡白色，立在前方，有一种庄严与神圣的感觉，更有岁月的斑驳印记。

这座殿宇屹立最少一两个纪元那么久远了，可是从来没有倒塌过，这本身就说明了一切。

它是以巨大的岩石堆砌而成，每一块石料都被光阴蚀掉了光泽，仿佛被摩擦过，多少有些风化，但是它们依旧坚固，只是平添了一种时间的厚重与沧桑感。

岩石不灿烂，可是整座殿宇却有一团朦胧的光绽放，那光不触及巨石，只是围在殿宇外面。

古朴的巨宫，返璞归真。

而那外围的神光，则又为它增添了一种神秘色彩。

“能进去吗？”石昊问道。

此时，他们来到了殿宇前，感受到了一种神秘的力量。那种光没有伤人，但是却阻隔了他们前进的步伐。

大殿前的石阶下，有很多粉末，有白色的，也有金色的。还有黑色的，各不相同，带着阴气。

这本是一处神圣之地，可台下下却是这么的诡异。

“强者粉身碎骨所留的下的劫灰！”三藏说道，他第一时间就做出这种判断。

因为，在来之前。他进行过诸多了解，翻阅了很多古籍，得知这里的一些秘辛。

石昊讶然，在古洞入口那里就已经十分艰难，他险些死掉。而两大黄金葬士如果没有护身符，也肯定殒落在那死亡之光下。

“古代竟有这么多强者走到这里。”石昊叹道。

“前辈大贤，为了追求终极奥秘，都不畏生死。”神冥说道。

这个地方十分不一般，想要进去的话注定非常艰难，现在他们开始试探。

“拼了，若能进去，说不定我们就是未来的三大葬王。成为葬域三巨头，你们敢闯吗？”神冥虽然千娇百媚，国色天香。但是现在却很激进，话语铿锵，要第一个向前闯。

“自然要搏上一搏，动用所有手段！”三藏点头。

石昊一百二十个不乐意，如果没有危机，他自然要探访。寻找变强的契机。

可是现在看来，这里极度危险。且跟葬士的起源有关，对他意义不是很大。他根本不想进去。

“容我考虑一番！”他这般说道，仙药也跟他一样，不想进去。

“那我先上路了！”神冥微微一笑，抬腿就向前走去，身上覆盖着一层神圣甲胄，并且额头挂着一块奇异的吊坠。

哧！

一刹那而已，古殿的门户发光，台阶腾起万丈瑞霞，一下子将那里淹没了，恐怖无边。

“啊……”神冥大叫，似乎承受着难以想象的痛楚。

喀嚓！

她眉心的吊坠第一时间碎掉了，但却蔓延出成片的纹络，一下子将她覆盖了，守护她的真身。

“什么，那是葬王的气息！”长生树吃了一惊。

那个吊坠有大问题，隐藏着葬王的力量，如今化成神秘纹络，庇护神冥。

她踉跄着，跌跌撞撞，冲进了那座古殿中！

同一时间，石昊感觉到了异常，这个地方波动剧烈，整座古殿仿佛一个庞然大物在复苏。

“我也去了。”三藏回头，冲石昊一笑，很是温和，但也显得有些诡异。

都这个时候了，他们还笑的出来？

三藏更直接，取出一张法旨，十分恐怖，透发出的气息让人难以理解，飞出成千上万的符号，铿锵作响，如刀剑齐鸣。

“葬王法旨！”长生药大惊失色，而且，它认为是那葬王认真刻写的大道法旨。

轰！

台阶上的霞光被冲开，那里出现一道裂缝，三藏冲了进去，虽然身体在摇晃，肌体溢出血迹，但他成功冲了进去。

“这两人都有准备，身后有强大的葬王支持！”长生树道。

石昊转身就走，他可不想参与进去了，那两人身上都有葬王秘宝，可以守护己身，他如果贸然闯过去，肯定有死无生。

然而，事情超出了他的预料！

古殿波动的愈发的剧烈，台阶那里瑞霞无数道，而后竟旋转了起来，化作一个金色的漩涡，吞噬一切。

“不好！”

石昊一声惊叫，他虽然在竭尽所能，但还是被金色漩涡笼罩，向里而去。

这若是坠落当中，没有葬王赐下的法器等，肯定要死掉！

石昊终于知道，为何神冥还有三藏都微笑，那么的诡异，因为两人早已料到他注定要被迫卷进去。

这个地方有不少秘密，他并不知晓，那两人却洞悉。

“哐当！”

石昊在第一时间开启那口黑色的仙金鼎，它由拳头高迅速放大，石昊带着长生药冲了进去，闭合鼎盖。

并且，他取出了万灵图、大罗剑胎等，严阵以待！

“当！”

可以听到清晰的脆响，接着是轰鸣声，外面的瑞霞成千上万道不断轰击在仙金鼎上，接着石昊感觉天旋地转，那金色的漩涡抖动，仿佛要将鼎分解。

果然，仙金鼎已经顶不住了，它毕竟是龟裂的，早已毁坏过。

这个时候，透过那些缝隙，可以看到有一条又一条炽盛的光蔓延了进来，直接将鼎内淹没。

石昊竭尽所能，所有宝术尽展，全力对抗。

但是，这缺少意义，这不是一个数量级的对抗，刚一接触而已，他体内骨头就噼啪响个不停，断裂了数十根！

并且，他的血肉模糊，要爆碎了！

他挥动大罗剑胎，向前斩去，持着万灵图进行对抗。

然而，那种盛烈的光辉无处不在，万灵图第一次失效。

因为，这不是从正面攻击，而是无处不在，那种光化成水波般，淹没了此地。

嗡！

关键时刻，大罗剑胎颤抖，发出飞仙光，逼退了那些瑞霞。

但是，这也引来了更为恐怖的攻击，这些光真的好像凝聚成了水波，迅速倾泻而来，更加的浓郁了。

呼！

一阵抖动，仿佛有狂风呼啸，大罗剑胎自己悬浮了起来，除却飞仙光雨外，还有其他异象！

在上方，有一个人形生灵飞仙，光雨阵阵，漫天都是，太过绚烂，耀的人睁不开眼。

在下方，是一片又一片的古葬区，坟头无数，呈暗红色，不知道葬下了多少生灵。

在染血的昏暗夕阳下，有一个人形生灵坐在一口铜棺上，显得昏暗而又孤凉。

鲜血在流淌，成为河流，漫过一片又一片的葬地，无声而可怕。

古葬地被血水浸染、临近，唯独铜棺那里宁静，没有血临近，上面坐着的人形生物，侧头望向染血的残阳。

这个画面是第二次出现，哪怕是现在这种情境下，也让石昊震撼。

此时，石昊有一种错觉，如今黑金鼎内的炽盛瑞霞变成了血液，大罗剑胎变成了那口铜棺，在这里横渡。

他只有抓住剑胎，才能保住自身。

这是一种很古怪的变化，到最后，仿佛什么都消失了，不见了飞仙情景，也没有了浓郁的毁灭之光。

只有一口铜棺，在横渡界海，血水蔓延。

轰！

不知道多长时间过去，猛然一震，什么都消失了，无论是瑞霞，还是飞仙光雨，亦或是古葬地与血坟等，都不见了。

眼前，只有石昊抓着大罗剑胎，在鼎中盘坐。

他知道一定是闯过了阻挡，进入了古殿中。

石昊快速收好剑胎等，哐当一声，打开了鼎盖，从里面走出，仙金鼎重新回归拳头大小，出现在他的手中。

很明显，三藏与神冥都大吃一惊，不曾想到，石昊也能闯进来。

“荒兄果然了不起，佩服！”三藏开口。

石昊没有回应，而是盯着前方，他深深的被吸引住了。

事实上，三藏与神冥也立刻重新将注意力放在了古殿中心供奉的一件器物上。

起源气息正是源自它！

此时，它流光溢彩，灿烂光辉弥漫，九种色彩的神霞闪耀，不断变换，仿佛来到了长生的国度当中。

“起源？！”石昊问道，他眯起眼睛，仔细的打量，想看清它的本体。

三藏、神明更是不放松，恨不得立刻跟它融合在一起，成为葬王！(未完待续)

...

第一千四百九十四章 大风暴

这道光开启一条通道，截开虚空，通向外界，他们直接就从这座古殿消失了，离开了葬渊。

在此过程中，虚空不断炸开，流光溢彩，非常危险，这通道很不稳定，不时有虚空大裂斩落下来。

这若是落在一般人的身上，那么就截断了他的躯体！

石昊躲在黑暗仙金鼎中，严阵以待，在戒备着。

那两人依旧闭目，没有醒转，但是他们很幸运，一直没有被虚空裂缝碰到身体，始终安然无恙。

轰！

一声巨响，他们撞出通道，引发一片惊呼声。

“出来了！”

“他们竟然平安逃了出来，这……真的是天大的机缘，难道有成为葬王的可能？”

显然，他们来到了葬渊之上，一群黄金葬士还没有离去，见到三人脱困，一个个目瞪口呆，十分震惊。

然而，这条开辟出来的通道太不一般，还有古殿的中的残余光辉相伴，击穿此地，通向地层上方。

要知道，这片地窟，其岩石等很特别，坚硬无比，连长生药都难以进行土遁，不然也不会困于这里遭石昊威胁，可现在被那光辉轻易粉碎。

嗖！

一道亮光闪耀，长生仙药逃了，离开石昊的躯体，在烟尘中遁走。

这一切变化太快！

因为，石昊刚才还在古洞内，还站在殿宇中，面临生死威胁，在想办法对抗，怎能料到刹那脱离危地。

他极速追了上去，虽然得到了烂木箱，但是那株长生树也是他的目标，若是能得到，也许会解决大长老孟天正如今遇到的最大问题！

一株长生药绝对可以造就出一名真仙。哪怕这个天地环境变了，不允许成仙了！

很可惜，仙药太滑溜，它活过漫长岁月，早已通灵，逃出古殿的瞬间，就选择遁走，把握住了唯一可逃脱的机会。

石昊从地下葬脉中冲上地表，见到草木葱郁，唯独不见老药。

这让他无比的遗憾。就差那么一点时间啊，原本老药都在他身边了，结果还是让它逃走了。

阳光洒落，照在人身上暖洋洋，石昊低头看了一眼地下，那里有些阴冷，虽然在地下时间短暂，但却恍若隔世，黑暗的葬渊犹若地府。

“地底。葬士的世界。”

石昊自语，而后他迅速离开了，化成一道流光从这里消失。

他才离开，一些葬士便冲出了地表。并且神冥与三藏也醒转了，凝视远方的山脉。

“你怎么看，真是我族的黄金的葬士吗？”神冥问道。

“应该不是，和他会再相遇的。呵呵……”三藏带着笑，满头金色长发无风自动。

“你有什么打算？”神冥问道。

“去外面的世界，有人可入我葬地。我等自然也可以去他们的世界！”三藏说道。

其他黄金葬士看向两人时，都觉得他们变了，有一股说不出来的味道，难道是因为在葬渊得了造化的缘故吗？

“如同从地府中还阳啊！”石昊走在神山中，在那里自语，跟葬士打交道真的很吃力。

那到底是怎样的一个种族，大部分如同古尸，葬于地下棺椁中，极少部分跟外界生灵一样，甚至更加神圣，不可辨别。

葬域，太过神秘，没有人敢闯进最深处，更无人敢去真正掘坟！

“这东西太麻烦，没有办法收起来。”石昊有些无奈，他手提着烂木箱，根本无法收进体内，也没有办法装进任何空间法器。

就这么的提在手中，实在太过显眼，一旦让异域的修士见到发觉，肯定要不惜数十万里大追杀。

当然，如果被安澜、俞陀知道，那多半就是跨域斩他，取走这口烂木箱！

石昊一阵头大，他觉得大事不妙，万一无畏狮子、蛄族、帝族的年轻大人将消息传出去，那么他危矣。

必须要尽快返回帝关，不然的话，他随时都可能会殒落。

锵！

在一处无人之地，石昊使劲攻击这口烂木箱，想看一看有什么，结果流光溢霞，响声震耳，但就是打不动！

甚至，他取出大罗剑胎，在上面斩，一样的无效，这口木箱结实的过分，怎么都无法打开。

“可惜，这剑胎一直都很被动，从不主动攻伐，下一次等它被刺激的全面发威时，我来斩此木箱试试看。”石昊很不甘心。

他抬起头，看向天空，又看向葱郁的山林，这是什么地方？

他得向回赶，肯定不能走葬士所在的那块区域，毫无疑问，那里可能会通向古葬地，真要朝那里走，有去无回！

“埋藏烂木箱的地方处在神药山脉、葬地、天兽森林之间，葬地绝不能走，天兽森林也异常危险，难道还得从神药山脉赶回去？”

石昊一阵头大，他不知道异域那些人是否还堵在那里，归路艰难，怎么才能平安回到帝关？

神药山脉、葬地、天兽森林，是古怪之地，拥有莫名场域，很难连贯的开启空间通道，不然的话也不会是绝地了。

这些区域成功阻挡了修士们正常的横渡，如同天堑一般。

“不行，我得换条路径，不然的话，异域那群王八蛋多半张开了口袋，正等着我向里钻呢！”石昊咕哝。

他惴惴不安，不过仔细想过，觉得俞陀、安澜应该奈何不了他！

因为，他们准备了无穷岁月，才实现跨界一击，结果还失败了，被一位葬王所阻，再想动手，估计难度不可想象，还得等待。

不过，石昊明白，异域其他生灵多半要大规模出动了。

事实上，如今的外界比他想象的还要紧张，还要恐怖，石昊追逐烂木箱这则消息泄露，引发大地震！

哪怕不能确定他是否可以追上那株仙药，这也是一场惊天波澜。

对于异域来说，古器出世，这是十二级大地震！

最起码，如今在神药山脉那里的修士全都疯狂了，上面早已传下命令，就是挖地三尺也要找到荒。

当然，更要找到那株药！

长生药固然珍贵，但是现在在他们看来，它的价值远比不上烂木箱，之所以被寻找，都是因为那口箱子。

“我不信，荒可以追上仙药，那东西太滑溜了，飞天遁地，有天生的优势！”这是九成人的判断。

但哪怕如此，异域还是不肯放松，活要见人死要见尸，但凡接触到烂木箱的生灵，全部要缉拿！

尤其是现在，荒去追那株仙药了，就怕他万一真个得手，那就麻烦大了。

“该死的，那不是一株药吗，它怎么掺合了进来，为什么也要夺那口箱子？”异域有人诅咒。

许多强者都无语，一株老药而已，居然也这么疯狂，跟他们争夺，让他们不知道说什么好。

这件事比石昊想象的还要严重，异域的生灵简直是发疯了，大批人马赶来，要闹个天翻地覆。

“为何不请安澜、俞陀古祖推演，一定可以寻出烂木箱如今在什么地方！”有人建议。

“这还用你说？可惜啊，那口箱子没有办法推演，不会有结果，针对它占卜，所能见到的只是一片混沌。”有人叹息，十分无奈。

哪怕是俞陀、安澜也不行，毕竟被阻隔在天渊的另一边，而且那口箱子真的太过非同一般。

异域的人之所以能找到那片厄土，并非不朽之王推演到那个地方，而只是依据一张古图寻过去的。

“报！有蛄族的至尊来了，还有帝族的至尊也到了，这件事情闹大了，这片天地所能允许过来的最强大的生灵亲至了！”

神药山脉附近，有遁一境界的大修士说道。

这引发大震动，帝族稀少，蛄族号称比肩仙王的种族，这样的种族至尊都出现了，这件事的影响绝对无法想象。

很明显，异域的最高层全被惊动了，如果不朽可以过来，一定会蜂拥而至！

神药山脉外，已经沸腾了，这是一场前所未有的大风波，而后又迅速化成了大风暴！

由于石昊曾请女葬士示警，让一些枯骨走出神药山脉，在大漠中发出警告，使大长老孟天正止步，不曾踏进这里。

其实，孟天正知道危机重重，但是为了救石昊，他不惜要以身犯险！

大长老得悉石昊在神药山脉中没有危险，还以另类手段报平安，并加以警示，他暂时放心，远远避过此地陷阱。

如今，这块区域成为大乱源头，已经超出了各方最初时的估计，完全是因为烂木箱出世。

“荒可能得到了那件东西？不行，迅速出动，将那木箱夺来！”

不仅是异域，就是帝关内，也不能平静了，出现惊涛骇浪。

“荒，你的命可真大，不仅未死，还疑似得到了那件古物，但它不会属于你！”

……

石昊不会想到，他这只小小的蝴蝶，稍微一振翅，搅动起两界风云，大浪掀起，一场大风暴来临了。

今天只有一章了。(未完待续。。)

...

第一千五百零二章 天下第二

天兽森林真的乱了，人越聚越多，一群强大的修士共诛荒！

因为，每次发现石昊后，都会有人祭出特别的法器，使之升空，发出绚烂的光芒，定位其坐标。

幸亏天兽森林真的过于浩瀚，看不到边疆，一个山谷就可能有数十万里地，一条山岭就可能横亘百万里。这么大的面积才有石昊足够的腾挪、逃亡空间。

此外，最为关键的一点是，这片山林中最危险的生物不是异域的修士，而是那些天兽。

有一次，石昊都快被追上了，结果他一咬牙，冲向一座石窟，当场引出一头古兽，肆虐了整片山岭。

还有一次，他被人近乎斩掉头颅，结果坠入一片沼泽地间，惊起一条古来罕见的烛龙，这一役吞掉六名遁一境界的大修士。

相对来说，石昊过于弱小，每一次遭遇天兽他都容易被忽略，不是第一攻击目标。

即便这样，石昊也有三次差点就被天兽吞食，更是有很多次险些被异域的那群追杀者分尸。

这是一次大逃亡，在此过程中，引发天兽森林大乱！

因为，参与的人越来越多！

“报，即将围剿荒，马上就要成功了，可是窜出来六头天兽，猎杀我界高手！”

天兽森林外，有人禀报高层。

“报，荒在逃亡过程中，击杀了血藤族的年轻王者！”又有人禀告，引发一片惊呼声。

血藤族，是植物系的顶级王族，在他们那一界赫赫有名，实力异常的强大，族中有不朽镇压族运，傲立万古。

此外，不久前。人们还见识过该族的强人，在神药山脉就有一株血藤，就是该族的至尊，只不过迷失在那里了。

“不好，天厄族的小主人被荒顺手击杀了，形神俱灭！”有这样一则消息传来，引发大震动。

因为，天厄族的来头太大了，当年险些成为帝族，曾出现过一位无上大人物。名字就叫天厄，其地位等同于当今的鹤无双。

传闻，后来他想突破成为不朽之王，不幸殒落了。

但是，他留下的造化太多了，无论是经书，还是不朽的兵器，亦或是他的真血等，都被该族继承。

传说。该族又出了一位强人，很有可能踏上天厄的路！

这样的一族，其小主人殒落，绝对是一场大风暴。很有可能要惊动绝世高手出世。

与此同时，帝关的人也得到了消息。

“什么，异域群雄围猎荒，不行。我们应该去救援，不能耽搁了！”

“必须要阻止这一切！”

一些长生世家的长老都坐不住了，他们越发觉得。那口烂木箱关乎重大！

同时，帝关内许多强者都有一股耻辱感，他们的后辈在被追杀，而他们却无能为力，无法去救援。

“不用急，大长老孟天正与另外一位前辈去了。”有人安抚众人的情绪。

因为，去再多的人也无用，天兽森林外有异域的大军，还有几大至尊，真要交手的话不可想象。

此时，天兽森林越发的危险，非常乱。

石昊逃亡，一路上搅动起无边风云，横渡数百万里，将这片区域众多修士都引来了，都在追杀他。

事实上，当得知烂木箱在他手中后，天兽森林外的领军者早已下了命令，让更多的强者进去，击杀荒，带回木箱。

到了现在，石昊已经不去引强者了，因为他马上就要被包围，陷入绝境了。

“要死就一起死吧！”石昊寒声道，他彻底豁出去了。

当搅动天兽森林后，他最终选择了一个方位，朝着那里奔行而去。

他想要带上这些人一同赴死，当然他更希望自己活下来，避过这一劫。

如果身后那些人死掉半数，石昊就满足了，因为大多都是遁一境界的修士，据他所看到的就有**十道身影了。

再加上这些大高手的后辈、追随者等，人影密密麻麻，如一片洪流般席卷而来。

异域的人早就将石昊恨透了，这一路上，因为天兽的缘故，他们损伤惨重，因为人数多，目标大，不可避免的遭遇危机。

“荒，这一次，我看你能逃到哪里！”

后方的人确信，他逃不了，被围堵在这片区域，注定要被擒杀。

石昊决然前行，目标正是那株枯树所在的区域，想要进入，让它诛杀所有人。

因为，他曾亲眼目睹，那株枯树发威时多么可怕，异域第一支闯到此地的队伍成员曾被它全部击灭。

山地后退，耳畔风声呼呼，石昊飞快奔逃，接近了那里。

古木参天，巨藤绕山，在这块区域非常幽静，没有什么猿啼虎啸，无一头天兽在这片区域出没。

远远的，石昊已经看到了一株枯树的模糊轮廓，就在山脉深处，他渐渐眺望到了。

当来到这里后，他收敛了所有的战气，不敢露出杀机等，因为这株古树太过可怕。

“上一次，只有我没有出手，其他人动手了，结果只有我活下来，其他人全部殒落。”石昊自语。

这是他的猜测，也是他想借用此地的底牌，不知道能不能成功。

可以说，石昊非常冒险，想借枯树击杀所有遁一境界的大修士，这很疯狂，但也很危险，他自己动辄也会殒落。

“荒，你逃不了！”后方，传来冷笑声，让人毛骨发寒。

一群大修士带着子孙，带着后辈，迅速接近。

而石昊则速度更快了，因为他必须要拉开距离，不能让最快的几人接近攻击他的范围。

他希望，到时候自己主动停下，而让那一群人在枯树前将他包围，那样来个全杀！

这是一个疯狂的计划，因为，异域不知有这样一株可怕的枯树，这是石昊的倚仗所在。

很快，石昊看到了那株树，很高大，但是没有一片叶子，通体呈暗黑色，只有枯枝伸展，存在世间也不知道多少万年了。

一株枯树，让石昊严肃无比，心中非常紧张。

他很担心这株树提前发作，瞬间伸展枝条，击杀所有人。

它分明失去了生机，没有一片叶子，可是为何有强大的杀伤力？

石昊临近了，再有数十里就要到那株古树的近前了。

可是，突然间，他脚下发光，令他愕然，因为他发现踏上的这块地很不一般。

他脚下这块地，寸草不生，方圆十丈，有纹络交织，在迅速发光。

这是他途径之地，结果不曾想触发一座古阵。

“嗡！”

虚空被击穿，出现一条通道，石昊不由自主被传送了进去。

“不好，那家伙被传送走了！”后方一群人-大恨。

事实上，石昊也极度不甘心，他都已经准备好了，要带着众人闯到枯树近前，送所有人都上路。

那样的话，绝对是一桩震惊异域大军的战果！

可是，关键时刻，他居然被传送了。

在虚空通道关闭前，异域的一群人都看到了这条路尽头的情景。

“啊，是那里！”

“中心古地，离这里已经不远了！”

“不管那里是不是禁地，我们都要闯过去，绝不能放弃烂木箱，俞陀、安澜大人下过了死命令！”

异域一群强者停在这里后，很快做出了决断，不会止步！

石昊刚一接近出口，他就知道这是哪里了，因为曾经远远的看到过。

砰！

他坠落在地，灵魂深处竟有一种颤栗感！

这是一片神圣之地，周围草木葱茏，所有叶子都发光，十分绚烂，精气缭绕。

而在前方，也就是这块区域的中心地，则寸草不生，什么植物都没有。

不过，这并未给人荒凉感，相反越发觉得那里圣洁，不染尘埃。

前方中心地，有一些山体，宏大无比，都是石质的，全都流动着混沌气，且伴着些许仙光！

这是难以想象的福地，孕育仙真之气。

在这片石山上方，有一头庞大大物在，仙气弥漫，笼罩着它，悬在半空中，让石昊灵魂都悸动的源头正是来自它。

那是一头生物，早先石昊刚进天兽森林时曾听到它的吼声，并遥望过。

仔细看，那头古兽身上，有一条锁链，连着下方的石山，它居然被锁在此地！

须知，在这头古兽的头颅上，横贯头颅两侧，有一件仙道兵器，刺透了它的头，带着仙气，十分惊人。

被仙器插入头颅，它都没有绝灭，还有生机！

在那下方的石山上，有一座石碑，锁住古兽的链子便是绑在它的上面，碑上有仙古时代留下的四个大字：天下第二。

“在那里！”异域的修士也追了下来，闯到了这里！(未完待续。。)

...

第一千五百一十三章 清蒸还是红烧

“他真的是荒！”

一群人哗然，万万没有想到石昊还活着，这么长时间过去都没有被湖泊化成神液！

这出乎所有人的预料，依照无畏狮子透露出的讯息，这是古僧一脉的葬地，是他们的埋骨处，晶莹液体为血肉所化，不乏仙僧精血与神力等。

可以说，这里无物不化，唯有修炼僧侣一脉经文的人，产生了佛性，才能在这里长存下去。不然的话，都要死！

可结果并非如此，荒活了下来，这是一个奇迹。

“史上只有一人做到这一步，那是就失掉佛性的仙僧王！”

“难道荒的天赋有那么恐怖？”

一些人变色，这是一个非常惊人的消息，若是传出去一定会引起轩然大波，引发各大族剧震。

因为，这是惊人的潜力！

仙僧王是谁？一代仙王，曾为世间最强大的存在之一，跟俞陀、安澜是一个级数的，不可超越。

荒居然有这种天资，在这里的成就等同于那位僧王，从某种程度上已经揭示出其内在的底蕴。

须知，这个世间从来不缺天才，一代又一代人过去，可谓英才辈出，但是有哪一个真正成为了不朽之王？

亘古至今，这是一个让人难以回答与无奈的问题。

从来就没有什么人能说清，怎样的奇才最后才能成就仙王级高手。

无论是年轻一代的高手排行榜，还是老一辈的战力排名，都不能作为成为仙王的精准参照，总有出入。

历代以来。榜上各个时期的第一人都不一定可以成就长生位，更遑论称王？

奇才辈出，这不是空话，异域太广阔，一个纪元也不见得有一两人可证仙王路。那实在太艰难。

帝族，底蕴何其雄厚，族中本就有至高存在，可是有那样的高手却也不能在族中培养出一个后来者。

这本就是一种例证，仙王不可求。俞陀、安澜的后代中，有些人的天资震古烁今。但就是成不了仙王。

而这个古池或许可以给出预示，极具参考价值！

因为，古僧一脉曾精研此道，此池可对某种潜在底蕴进行测试，有大德高僧曾言。若有人在此熬下来，日后也许就是仙王！

后来，一个修成丈六金身、号称不败的年轻僧人曾散开一身浓郁的佛性，入此池熬炼真身，活了下来。

这成为了一个活着的例证，因为，最后他便是唯一的仙僧王！

轮回池作出准确预测，得到证实。故此，异域的个别人坐不住了，这关乎太大！

“得杀了他。不能让他成长起来！”一个老道人说道，他身穿一身银袍，威势极隆，慑人心魄。

这是刚刚才赶到的一位大修士，气场最强，隐约间为场中第一高手。

若是早先也就罢了。现在他赶到后，听到了人们的谈论。知道这是轮回池，一下子洞悉了这是何地。

起初。许多人都不知道，都是听黄金狮子所说，才有一定的了解的。

但是，这老人身份不一般，来自帝族，虽然是旁系，因为一些特殊原因等，血脉有些远了，但是修炼漫长岁月，身份摆在那里。

他知道许多隐秘，快速道出后，自然让一群人震惊！

“很有可能预示着，他在将来可证仙王路？不行，一定得铲除他，不惜代价！”

当其他人听闻后，自然都心中一颤。

没有人比他们更清楚，那个级数的存在多么的恐怖，根本就没有办法力敌，具有冠绝尘世的无上战力。

要知道，当年异域可不是只有安澜、俞陀等几人，历经数个纪元的积淀，拥有的无上存在相当的恐怖。

可是征讨九天时，对方也有仙王，结果生生拉上异域的个别最强祖先一同赴死。

这是没有办法的残酷现实，到了那个级数，实在过于恐怖。

如果石昊成为了仙王，那意味着在将来可能会拼死一位古祖，这绝不能容忍，是不可承受之重！

在过去时，一些人已经很重视荒了，特别是年轻一代视他为大敌，无不想除掉他。

但是，老辈人物并不在意，因为，他们见到他的天才太多了，历史长河那么漫长，如果在意的话，各个时期，一代又一代英杰加起来，数也数不过来。

到头来，许多人都泯然众人矣。

可是，现在完全不同了，当银袍老者洞悉真相，这里曾是作出准确预言的地方，所有人都坐不住了。

“这一时期，唯一露出峥嵘者，很有可能成为仙王的生灵？灭杀！”另有一位气场极其强大的老人喝道。

这是绝杀令，不容有失，必要斩掉石昊，不能容许他活下来。

不然的话，将来是一场无法想象的大患。

拼死不朽之王？开什么玩笑，这种事根本不容他萌芽！

在一些人看来，击杀掉荒，其意义已经可以比肩得到烂木箱，甚至更重大一些。

可是，这个地方太奇特了，他们空有一身本领，但却下不去，没有办法进入那轮回池内去斩杀荒。

这个地方太超凡，熔炼万灵！

无论你修为多么强大，都没有意义，这里的可怕力量总会高于你，就是极限的碾压！

“不太妙，难道我等只能眼睁睁的看着，却奈何不了他，要知道，那口木箱还在水下呢！”有些人烦躁了。

轰！

池子中，浪花又一次翻腾，黄金狮子嘶吼，再次从湖底冲了上来。

但是，在众人看来，那是徒劳的，是一种无奈的挣扎，根本就奈何不了荒。

此际，无畏狮子太凄惨了，浑身血淋淋，皮毛脱落大片，伤口众多，有些地方深可见骨，实在吓人。

噗！

一双手很晶莹，完美无暇，从水底探出，直接就将黄金狮子的躯体撕开了，险些就成为两半。

“吼……”

无畏狮子大吼，全身发光，隐约间发出了禅唱声，佛光普照，修补自身的可怕伤痕。

裂开的躯体被补上，没有裂为两半。

但这相当于饮鸩止渴，已经数次都是这样了，若非它一遍又一遍的拼命，燃烧本源，修补自身，早就被撕碎了。

这让岸上的生灵全部变色，尤其是年轻一代，更是面色苍白无比，神色惊慌。

黄金狮子是什么人？本就是年轻一代中的佼佼者，除却帝族外，还有谁可镇压他？

可现在落到这一步，太过凄惨。

尤其是，它刚才可是得到了大造化，在众人的见证下，修成了古僧一脉的金身，那是拥有辉煌战绩的法体！

在一些人看来，这头狮子若是顺利在湖底得到洗礼，让金身完美无暇，那么就有资格可以傲视年轻一代了。

许多人相信，那个时候，它可以叫板帝族。

可是，到头来它却这么惨，都快让人给打残了，随时会被拆掉浑身骨头。

这是何其可悲的事，刚刚登上绝巅，结果被人一脚给踹了下来。

此时，不少人甚至很同情无畏狮子，未免太倒霉，刚成就金身果位，结果就遇上了荒这个变︶态。

本是志得意满时，会当凌绝顶，一览众山下，结果被一个煞星给打蒙了！

这个时候的黄金狮子，自然悲愤无比，它只差一步啊，就要斩掉瑕疵、成就圆满无敌的金身了，结果半路杀出一个本应死去的人，夺了他的机缘，先它而经受了古佛十八拍。

它雄心万丈，本已经登上自己的人生最高峰，才要仰天长啸，直抒心怀，结果却被人一脚踢到山脚下。

是那么的无情，让它如同万丈高天踏空，直坠深渊下，从天堂到地狱，没有比这更凄惨、更憋屈的事情了。

须知，不久前，荒衰弱时，它曾出手，险些就击毙石昊，可现在完全调过来了。

“啊，我不甘啊！”黄金狮子咆哮，恨到癫狂，已经发疯。

“你不甘又如何？当年你们这一族叛走时，杀害九天生灵无数，血债累累，早就该想到会有今天这个果。”石昊说道。

“让我想一想，是将你红烧还是清蒸。”石昊自语，完全无视了岸上那些生灵，让一群人-大怒却又无可奈何。(未完待续)

...

第一千五百二十一章 怪树

这是要去哪里，真要被打入轮回吗？

黄金狮子的大爪子使劲扒着虚空，想要撕裂，但这是徒劳的，根本停不下来，也无法横渡而逃走。

“给我停啊！”它大吼着，就因为了解古僧一脉，它才更害怕，真的怕去转生。

到了那个时候，还是它自己吗？因为它曾听祖上提到过丈六金身僧王的一些构想，转世后将与前生隔绝，遗忘一切。

那相当于灭度，跟过去彻底告别，遗忘所有，从某种意义上来说，那将不是在是自己，等若一个新生命体。

“不，停下！”黄金狮子咆哮。

因为，若是那样也就罢了，关键是，这种所谓的轮回一直在演化中，根本还没有成功呢。

被送去轮回，很可能便死亡了！

石昊也用尽各种手段，但是没有办法逆转这种趋势，彩光斑驳，裹着他们，极速而行，疑似横渡了光阴河流。

“定！”石昊轻叱，各种神通齐出，结果不管用，速度依旧飞快。

咻！

他们如同离弦之箭，一路不由自主的疾驰，远离地窟。

“好像是从一扇石门中离开的？”石昊自语。

因为，刚才变故太怪，神光一闪，他们就从原地消失了，若非他神觉敏锐，根本就不能看清。

终于，速度变慢，见到了路途，在这条路上他们看到一条又一条身影，面部表情僵硬。死气笼罩，毫无生机。

这像是一队亡魂，走在九幽路上。

而石昊与黄金狮子是他们的同路人。很快，前方见到一条浑浊的河水，一条浮桥横跨在上，这些死尸全都从这里过河。

“嗯，去了哪里？”石昊惊诧，过河的死尸都立刻不见了，消失在河对岸的桥头。仿佛凭空消失。

与此同时，天兽森林各地出现一头又一头古兽，还有少部分来自异域的大修士。如今意识不清。

天兽再现，还是原来的那一批！

在古兽咆哮时，原本山林毁灭，岩浆喷涌。这些生物都已化作飞灰。可是现在再现出来。岩浆消退，高山拔地而出，绿色丛林发光，并且，那死去的天兽都回归了。

这是一个轮回，但是很诡异，不同于真正意义上的大轮回。

这更像是在一个有限的牢笼内轮回，并且这些生物的状态明显很特别。有的神识残缺，有的意识泯灭。成为行尸走肉。

轮回路上，石昊跟黄金狮子驻足，停在河水前，没有立刻上桥，这让他们很犹豫，因为他们不知道桥的尽头有什么。

如果迈出那一步，关乎生死。

可是回头时他们愣住了，因为后方无路，只有一具接着一具的行走的尸体突兀出现，要过这座浮桥。

“走吧，难道还能把活人弄成死人不成。”石昊一推黄金狮子，让它在头前带路。

黄金狮子敢怒不敢言，在那里腹诽，你怎么不带头？

轰！

他们两个与其他人不同，那些行走的遗骸直接在桥的尽头消失，而轮到黄金狮子时它则爆发出一团璀璨的光，从这里离开。

石昊见状，快速跟了过去，一步迈出浮桥，神光刺目，无比妖艳，照亮了整条浑浊的河流还有古桥。

砰！

他们出现在一片山岭中，黄金狮子坠落下来时，被一棵枯树吊住了，不上不下。

直到石昊出现，砸在它的身上，骑着它落在地上。

石昊的脸色当即就变了，感觉有一股寒气从头两到脚，这个地方太眼熟了，他瞬间就认出了。

是那株枯树，曾经刺透天鼠，击杀异域来的一群修士，非常的诡异。

当时，石昊曾远远的观望，没有临近。

而现在他居然到了眼前，来到了树下，这个地方很特别，寂静无声。

古树高大，所有枝杈上没有一片叶子，这是一棵枯死的老树，而且颜色特别，通体呈暗黑色，光秃秃。

并且在周围没有草木，地面为暗红色，泥土松软并很潮湿，如同沼泽，有些泥泞。

“血，这是无数生灵的血！”黄金狮子大叫。

它被石昊砸的险些背过气去，因为那是道则的冲撞，这等强者相遇，肯定有护体神罡外放，形成秘力。

此时，它那金黄-色的皮毛被染成了血色，尤其那浓密到垂落至巨爪前的黄金鬓毛，更是如同在流血。

这所谓的沼泽地，因血而形成！

这么漫长岁月过去，这里居然不干涸，很难想象当年有多少生灵喋血此地，才形成一片血沼泽。

而这么一株古树，扎根沼泽中，无论如何都会显得诡异。

黄金狮子腾的一身站了起来，十分警惕，它在这里有些心惊肉跳的感觉，总感觉很不祥。

同时，它极度不满，石昊真将它当成了坐骑，骑坐在身上，一直都没有下去，不染血色泥沼地。

“你下来！”它咆哮，发出愤怒的声音，若非真的打不过荒，它早就血拼了。

因为，它不想这么死去，还想找机会报仇呢，故此一直在忍辱负重。

“能成为我的坐骑，是你的福气，数以千年、万年后，这若是传出去，说不定是你这一族的璀璨荣耀。”石昊大剌剌的说道。

黄金狮子闻言当即大怒，浑身发光，进行反抗，想动用宝术。

“你想死吗，在这个地方妄动杀念必死无疑！”石昊一巴掌落下，拍在它头上，它的天灵盖当即就出现了裂痕，令黄金狮子头昏脑涨。

“我警告你，我的耐心是有限的，不想死去就本分一些！”石昊威胁，收无畏狮子为坐骑，就是为了来日去战场给予一些族群震慑。

不然的话，他早就想击杀这头狮子了，这一族血债累累，杀掉的话毫不可惜。

黄金狮子气的七窍生烟，怒发冲冠，满身狮毛倒竖，黄金光四射，如通一轮金色的太阳般，而这也将它背上的石昊衬托的更加神武，如同仙佛驾驭坐骑而来。

不管如何，黄金狮子最后还是屈服了，忍着憋屈，期待将来报仇。

“那是什么？”石昊仔细观察这个地方，仰望这株黑色的古树，总觉得有些发瘆。

而这个时候他有了新的发现，在一根树杈上竟挂着一只干枯的生物，早已干瘪，快辨认不出来模样了。

“蓝金貂！”黄金狮子也看到了，倒吸了一口冷气，认出那是一头非常可怕的生物，曾是古僧一脉的战兽。

如今，它皮毛暗淡，早已失去蓝金光泽，如同一段干枯的木桩，不细看都任不出。

“还有！”石昊抬头，看到了巨树枝桠间，在更高处的地方吊着一具骷髅，可以看到，他皮包骨头，身上有破烂衣服。

“大德高僧，最起码有超越遁一境界以上的绝世修为！”黄金狮子震撼，惊呼出声。

那具干尸虽然瘦骨嶙峋，但是干瘪的老皮依旧呈淡金色，那是佛门金身有成的感觉，是一位恐怖高手。

而他身上的衣服是袈裟，是以星辰砂炼制而成，本是稀世秘宝，可是在岁月中早已残破，没有了光泽。

一位大德高僧就这么被吊死在这树古树上，实在诡异，也有些吓人。

无论是石昊还是黄金狮子都神色凝重，盯着这株古树，在树下绕着它走，认真观察庞大树体间的枝杈。

果然，被吊死在这里的可怕强者不止一两尊那么简单，还有很多！

黄金狮子身体剧震，竟有些微微一颤，因为它认出其中一头生物来头甚大，体型庞大，但而今干瘪在那里。

“白玉龙象！”

这可是古僧一脉的护教圣兽，这一族极其出名，当提到古僧一脉，很多时候都会让人想到这一圣兽。

一头白玉龙象，居然也被吊死在这里！(未完待续。。)

...

第一千五百二十六章 主动出击

黄金狮子神色复杂，既羡慕又嫉妒，它盯着石昊，心中叹息。

它见到石昊宝相庄严，如同最强战佛一般，脑后生光环，普照神辉，立刻明白了，对方得到了至强传承。

黄金狮子一脉跟古僧一脉渊源太深了，曾经就是佛徒，自然知道很多秘密。

它见到石昊的神态后，便已知道，那是感悟佛门古老降魔天功后的威严样子，震慑八荒，那种慑人的气质，为战佛一脉所独有。

啪！

石昊拍了它一掌，解除部分禁制，令它可以传音与开口了。

“你得到了战佛那一族的神通？”黄金狮子颤声问道。

古僧也分有数个族群，战佛一脉是极其强大的一个族群，以战而闻名于世，法力高深无比。

“什么战佛，我只得到散佛八式。”石昊皱眉，但还是说出了，想从黄金狮子嘴里了解这门神功的底细。

“什么？”黄金狮子心颤，神情越发的复杂了。

所谓的散佛八式，那是战佛一脉最强神功，它听过传闻，古佛十八拍就由它而生。

所谓战佛一族，大多原本都不属于古僧一脉，是外来族群，皈依了佛门，成就最高层次的生灵号称战佛。

故此，战佛族群非常可怕，精通佛法，还有其他古法，糅合在一起，形成无敌功。

“散佛八式，是战佛一脉最强大-法。”黄金狮子叹道，道出了事实。

之所以带有散佛二字，是因为，战佛本就是外来族，不受拘束，游历天下，跟散人一般。

故此，有时也称他们为散佛。

石昊详细向黄金狮子了解。双目湛湛，心情大好，这果然是不世功法。

那篇经文只有八页，一页一手势以及一段心法，很简单，结果却是威力强绝于世的古代攻击大-法。

“咦，发生了什么，远处怎么有一些血雾？”石昊惊讶的问道。

血雾散的差不多了，但是远处的山地还是有一些，稀薄的红色很凄艳。

黄金狮子一阵无语。更加为那些死去的大修士感觉可悲，到这一步了，正主都不知道他们那么的拼命，那么的悲壮。

兴师动众，气势如虹而来，结果，全都被忽视掉了！

“说，到底怎么回事？”石昊问道。

黄金狮子很无奈，有一种无力感。虽然愤懑，但还是道出了究竟。

“哈啊哈……”石昊大笑，真是出乎他的预料，居然死了这么多异域高手。让他心中畅快无比。

虽然知道这株枯树很妖邪，在这里闭关只要不动杀念会非常安全，但是没有想到它会击杀这么多敌人。

石昊的笑声很大，在黄金狮子听来格外的刺耳。但它也没有办法。

“我心甚慰，他们不开眼，尽可以来。”石昊站起身来。道：“可惜啊，都死了，不然的话，我正要练手，检验一下散佛八式的厉害之处。”

“英雄无用武之地啊。”石昊在那里感慨，颇为自恋的说道。

这些话语，实在有点让黄金狮子倍受刺激。

不过，此时的石昊是强大的，也是自信的，的确想挑战异域的高手，他进军斩我境，并稳固住了境界。

并且，他不是一般意义的破关，而是直接冲霄而上，接近斩我境界中期了！

所谓压制的狠，突破的猛烈，这一次他收获巨大，而刚才经历血菩提的磨砺与洗礼，他彻底稳固住了境界。

此外，还得到了散佛八式这种功法，他不是一般的自信，很想杀出去。

“我也想闭关，在这里悟道，你能否帮我解开所有封印？”双金狮子说道，这一次倒不是想逃走，而是因为眼红，它看到了石昊的强大，以及惊人的收获，也想用血菩提磨砺，开启树体中的传承烙印。

“可以！”石昊很痛快的答应了，但是眼中却有一种莫名的神采闪烁而过。

轰！

结果，时间不长，黄金狮子就剧震，大口咳血，并且有一只金色、但却带着血的大手浮现在它的背后，轮动下来，将它击的四分五裂，险些爆碎。

黄金狮子第一时间复苏，翻滚了出去，哇哇连续吐血，甚是萎靡，精神不振，遭遇了重创。

它的脸色阵青阵白，想如荒那般闭关，结果发现，它不行，虽然触动了树体中的传承烙印，但是却被阻击，他挺不住。

要知道，刚才的那只金色大手虽然厉害，但是肯定比不上散佛八式，结果它依旧吃不消，承受不住。

“不是每一个人都能在此闭关。”石昊平静的说道。

这一次，黄金狮子难得的沉默了，没有反驳，也无怒火，它在反思，自己真的跟荒有不小的差距。

“走，我们出去转一转。”石昊拍了拍黄金狮子的头，真当宠物一般，并且坐到了它的身上，骑着它向外而去。

无畏狮子一脉，自古恒强，结果现在却成为了别人的坐骑，让这头狮子瞳孔寒光四射。

但最终它忍住了，一是因为重伤，而是早先就曾暂时低头，它不想这个时候对抗，避免为自己寻死路。

“这就对了。”石昊点头道，让它变化躯体，大概为一丈长，大小适中，骑着它离开枯树区域。

因为，他不能总是呆在天兽森林，得想办法离去，现在他开始寻找机会。

天兽森林外，几名幸存下来、最终活着离开古树区域的生灵，正在颤抖，战战兢兢，讲述经过。

“那个场面……太恐怖了，所有出手的人都死了，那株干枯的古树击杀了每一个大修士！”

这样的话语一出，引发大震动，就是虚空中盘坐的至尊都相继睁开了眼睛，心有忌惮。

“荒呢？”有人问道。

“他在闭关……一直没有苏醒。”其中一名幸存者羞愧的说道，觉得无颜以对。

果然，人们哗然，死了那么多人，牺牲了那么多高手，连荒的毛都没有碰到，而他从头到尾甚至都没有醒来，这太荒谬了！

许多人恨不得大骂一声，实在让人恼火，气愤不过！

但是，他们又能说什么，抱怨吗，数千人殒落，再说过激的话都没有用，只会让士气越发的低落。

“混蛋，应该将他五兽分尸，而后点天灯！”有人恶狠狠的说道。

“看住他，我就不信他不离开那株古树，看他能躲到什么时候去，一旦出现，立刻围杀！”一位老者愤怒，这样吼道，也等于是在下命令。

天兽森林内，石昊骑坐在黄金狮子身上，一路很悠闲。

“咦，那里有修士，给我过去。”石昊指点。

黄金狮子尽管不情愿，但是一声低吼，还是化成了一道金色闪电，向前冲去。

呼！

山林中狂风呼啸，那是因为这头狮子速度太快了，所过之处，如同飓风过境。

“嗯，荒，他居然出来了！”

“哈哈，真是天堂有路你不走，地狱无门自来投！”有一名壮汉狂笑不已，同时带着杀意，向前杀来。

这队人马不是很多，只有六七人，为首者是那名壮汉，新晋遁一境界没多久，他自认为能以高境界轻易碾杀荒。

可惜，这一次他踢到了铁板，因为石昊已经突破，成为斩我境界中期的修士，且初得神功，正要找人练手呢。

轰！

这才一交手，石昊就动用了散佛八式中的第一式，轰杀了过去，顿时金光澎湃。

散发八式，非常奇异，它主要以寻找破绽为主，而后将对方的缺点无限放大，给予致命一击。

可以说，这种古法极其可怕，一旦被抓到机会，将会给予敌手致命的威胁。

果然，壮汉大意了，而石昊却严阵以待，两相对比，第一击产生的效果超出所有人的预料。

石昊坐在黄金狮子上，身体剧烈摇动，但是没有栽倒，而那壮汉却是一声怒吼，大口咳血，整条手臂扭曲，他横飞了出去。

一群人都呆住了，这可是遁一境界的修士啊，居然被一个二十几岁的年轻人轰退了，遭受重创。

荒怎么会如此可怕？不久以前还被遁一境界的大修士追杀呢，现在居然可以反击了！

轰隆！

这片山地摇动，伴着怒吼声，伴着血雨，异域这名强者被击杀，死在这里。

这影响巨大，剩余的人面色全变了，而石昊自己则非常满意，有些激动，自此之后，他的战力进入了一个新阶段，越发强大！

“什么，荒出来了，他主动出击，猎杀我界的修士？”

当天兽森林外，一群强者得到禀报时，全都发呆。

“该死，可恨啊，他居然敢主动出击，给我去围杀他！”有人怒吼。(未完待续。。)

...

第一千五百五十二章 至尊怒

帝关，山地间，一座巨宫前。

山岭恢宏，古树参天，巨石横陈。

这是孟天正的闭关地，自从他进去后便再也没有出来，一盏青铜灯挂在古宫门口，在不断闪灭。

它很暗淡，在那青铜灯间，灯芯摇曳，火光随时会熄灭，看的人心惊肉跳。

因为，那是孟天正的魂灯，不是一般意义上的法器，这预示了他的处境非常不妙，正于生死间徘徊。

这盏青铜魂灯跟大长老气息相通，预示着他的状况。

“大长老！”

一些身影站在巨宫前，脸色惨白，异常的震惊，大长老自身处境糟糕，在风雨飘摇中，还怎么出关？

这是清漪、长弓衍、太阴玉兔等分出的神念以及灵身等，站在这里，都非常焦急。

“呵呵……”有人在淡笑，很轻，但却很刺耳。

除却清漪他们外，还有其他生灵的真身，也在这里，不过这些人并不是多么的焦躁，而是好整以暇，非常从容。

哧！

远处，神光照耀，很多道身影出现，跟那些神念与灵身等融合，天角蚁等人的真身到了，降落在地上。

“闪开！”清漪轻叱。

平日柔和如她，脾气很好，此时也非常震怒，因为刹那就知道了怎么回事。

前方那群很从容的人，是金家的人马，追随他们的神念、灵身而来，不久前竟然还在此阻挡！

这批人真的算是居心叵测，故意拦阻太阴玉兔、清漪等人的神念临近这里，不让他们走进巨宫的范围内。

这可以说算是致命的阻碍。使消息不能传递进巨宫内，从而令清漪、太阴玉兔等无法改变石昊走出帝关的结局。

若非后来看到大长老魂灯不断闪烁，随时会熄灭，他们甚至会出手，全力以赴的拦截。

现在。他们没有妄动，不再堵路，但是那种略显收敛、但是可以看到的笑意，还是让人觉得分外刺眼。

“孟前辈自身处于危险中，我劝各位还是不要打扰，我等应为他护法才对。不容在此喧哗！”一位中年人说道，是一位遁一境界的大修士。

他带着平和的笑，但是无论怎么看都显得很虚假。

“你给我滚开，再敢阻路，日后就是有金太君护着你。也照杀你不误！”天角蚁个头虽小，但是声音却很有穿透性，红着眼睛喝道。

金系人马心头都是一跳，虽然境界比这只蚂蚁高，但是却有些忌惮，因为他们曾听闻有五名老兵在守着天角蚁，是他父亲昔日的兵。

虽然那几名老兵不在帝关，还在天神书院镇守洞府。但是日后说不准就会走出。

要知道，王家曾兴师动众，去天神书院缉拿石昊。结果被几名老兵虐到残。

“我们也是好意，都希望孟前辈能挺过这一关，可以活下来，但现在情况真的不是很好。”一人说道。

这个时候，他们不敢笑了，因为来了一大群年轻人。如果再那么表现，可能会犯众怒。

一群年轻人在巨宫外徘徊。心中不安，请不出大长老。而且可能还会有噩耗，因为那盏铜灯越发的暗淡了。

它真的要熄灭了！

许多人长叹，或许真的是天意，要灭掉荒，到了现在唯一的希望都失去了，还有什么办法？

此时，人们已经不再希冀大长老出手了，他若能安然渡过这一劫并活下来就算是好消息了。

“石昊！”一些人低头，生出一股无力感，清漪、太阴玉兔等人眼中更是含着泪水，现在没有办法。

说到底，还是他们修为不够强，如果一个个都接近至尊境，可以跟那等人物叫板，自然可以阻止这一切。

此外若是一两件仙器在手，他们也有能力去反，跟金太君叫板。

“不好！”大须陀轻呼，连这个古僧一脉的传人，露出惊容，失去了平日的淡定与平和之色。

因为，巨宫前那盏魂灯一闪而灭，一下子暗了下去，那火苗没有再次跳跃起来。

大战老孟天正坐化了？

一群人当时就懵了，而后万念俱灰，这样一个大高手就如此逝去了？简直让人不敢相信，也不能接受！

“大长老！”一群人-大吼。

“孟前辈，你怎能如此？”许多人悲呼，太突然了，也太意外了。

这真的是屋漏偏逢连夜雨吗？所有事情都赶在了一起。

人们绝望了，没有谁可以救石昊了。而且，到了现在时间也完全来不及了。

金系有人嘴角微翘，没有悲伤，有的只是惊异，此外还有一脸的轻松，觉得心头的一座大山从此倒下了。

王系的人马也来了部分，全都有种如释重负的感觉，因为孟天正活着的时候给予了他们太过可怕的压力。

孟天正曾打进王家，为石昊出头，跟王长生分庭抗礼，双方非常不睦，现在他这般逝去，令王系人马都觉得如同拨开乌云见天日般。

“大长老！”一群年轻人的大叫声震动这片区域，全都带着悲意。

而远处有人却露出淡笑。

“呵呵……”

那是金家的极端分子，从城墙那里赶来，那种神态实在让人生厌，愤怒无比。

虽然只有几人，且掩饰的很好，但还是被人捕捉到了神色，顿时引起群愤。

就在人么将要爆发时，突然间，巨宫抖动。

轰！

一声巨响传来，那里有一股强大的气息弥漫而出。

并且，那熄灭的魂灯突然绽放，璀璨无比，如同天日一般。

“啊，大战老复活了，他没有坐化，还活着！”有人惊喜大叫。

魂灯灿烂，居然由熄灭而极致绚烂，昭示着大长老无恙，他没有性命之忧。

哐当！

巨宫大门敞开，里面冲出一股浩瀚的波动，许多人瑟瑟发抖，忍受不住。

尤其是金家、王家的人脸色顿时僵固了，刚才还有笑意的几人，更是神色惨变，一个个牙齿都在打颤。

噗通！

金系的不少人都软倒在地上，战战兢兢，王家的人也好不到那里去，因为那种波动席卷而来，便是遁一境界的大修士都承受不起。

在此过程中，那盏魂灯由极致璀璨变得暗淡，又再次亮起，反复几次闪耀。

人们一凛，都知道，大长老的状态很特殊，有些不稳定，在虚弱与极度强大间徘徊。

接着，一个年轻状态的孟天正走了出来，依旧穿着那件残破的黄金战衣，带着血迹，从边荒战场回来后他就没有换过。

“大长老，石昊他……”太阴玉兔哭泣。

孟天正叹息，道：“我全知道了！”

他之所以能醒来，就是因为外界有一股强烈的情绪波动在这里弥漫，影响到了他。

这令孟天正从最深层次的修行中复苏，感应到外界的一切，一怒出关，哪怕他看起来很平静，但是所有人都能感受到那股山雨欲来风满楼的压抑，大长老怎么可能善罢甘休？

“砰！”

大长一步迈出巨宫，到了众人的眼前。

当他脚步落下时，金家还有王家的人全都身体剧震，一个个恐惧，脸色苍白无比，趴在地上簌簌发抖，浑身跟没了骨头一般。

这是至尊之怒，一下子让天地失了颜色，狂风怒号，雷霆滚滚，闪电交织，飞沙走石，巨山摇动。

若非是在帝关，他还在克制，地下岩浆都要喷涌，山川都要崩裂。

即便如此，金家与王家的人也承受不了，曾经冷笑、阻拦清漪、长弓衍的那些人，此时更是直接爆开。

他们化成了一滩血迹，直接毙命。

与他们相反，一群年轻人无恙，哪怕至尊散发的气息狂暴无匹，处在盛怒中，他们也没有受到伤害。

因为，大长老散发出柔和的光，笼罩了他们所有人，庇护在当中。

下一刹那，大长老再次一步迈出，不知道跨过了多少万里，一瞬间就出现在那段特殊的城墙前，来到事发地！

“是……孟前辈！”有人-大惊。

所有人都知道孟天正同荒的关系，也知道他不久前陷入最深层次的悟道状态间，如同沉眠，不曾想这么快就能醒转，被惊出。

金系的人面色都变了，而王家、杜家等人也是大惊失色。

人们明白，大长老一定愤怒了。

至尊怒，会伏尸万里，流血漂橹，金家或许有难了。

此时的孟天正，处在黄金岁月间，雄姿伟岸，英气慑人，残破金色甲胄带着殷红的血，黑发披散，慑人之极。

他的双目神光璀璨，一眼便看到插在地上的大罗剑胎，顿时剑眉倒竖，他一抬手，那柄剑胎拔地而起，锵的一声，出现在他的手中，被他牢牢的握住了。

群雄变色！

至尊怒，拔剑胎而立，这是要大开杀戒吗？！(未完待续)

...

第一千五百五十四章 战意冲霄

大战开始了，孟天正手中的剑胎，剑气纵横，千百道神芒撕裂天穹，劈开大漠，景象骇人之极。

异域有魔尊一般的存在迎战，同样实力高的骇人，在那里如同盖世霸王复生，跟孟天正交手。

剑气千幻风云起，人道绝巅大决战！

谁都没有想到孟天正敢追出去，一个人仗剑离开帝关，追杀异域那无穷大军，强势出手，所向披靡。

刚才，剑气初现时，可是血光连连，人头滚滚，成片的异域修士被孟天正扫下头颅，杀伐气滔天。

就是那来自帝族的强大的至尊，其黑色的金属古战车也被剑气第一时间斩开，崩断了，金属车体四裂，飞上高天。

这个景象惊呆了每一个人，不要说是帝关城墙上的众人，就是异域些兵士也都惊诧，身体发凉，居然有人敢主动出城追杀！

须知，在过去异域一直强势无匹，主导边荒战场，而帝关从来都是秉承防御策略的，今日竟完全不同。

“杀！”

长空下，威严的声音在传荡，若虚空绽放雷花，一条又一条赤红的光芒冲起，比闪电还盛烈。

那是来自帝族的至尊在出手，催动出一种十分玄妙的祖术，他一边挥拳，轰杀向大长老，一边从肩头还有肘关节等部位激出赤红霞光，全身多部位齐动，杀气滚滚。

当！

响声刺耳，这名帝族至尊的拳头坚硬的惊人，让帝关上的所有人都动容，那是何其可怕的一拳？

太璀璨了，比天日裂开还要刺目，在那里绽放，压塌天地，轰在剑胎侧面上。发出可怕的铿锵声。

有几人敢硬撼剑胎？但是这名帝族敢这么做。

拳与剑胎碰撞，爆发狂澜，都是炽盛霞光绽放所致。

当然，这不是最可怕的，最为令人惊悚的是，那名帝族强者肩头、肘关节释放出如同岩浆般的赤霞。

这些红光覆盖大长老，它们不断变化形状，一会儿如巨兽之口，满是獠牙，一会儿又如火光滔滔。

锵！

最终。这些赤霞凝聚在一起，化成一口大炉，宏大而古朴，呈赤色，带着冷冽的金属光泽。

可是，炉鼎盖不时掀起时，露出滔滔火光，威力慑人。

轰隆！

这口大炉放大，一下子砸了下来。向着孟天正镇压，威势骇人。

它吞吐天地精华，八荒道则都仿佛被它所熔炼，全部号令而来。为它所役使。

当！

孟天正挥剑胎，一往无前，没什么可怕的，一剑就劈在大炉上。剑气如虹，异常的璀璨，让那里火星迸溅。

帝关。城墙上，一位无敌者瞳孔收缩，盯着那口火红的大炉，十分的震惊。

就是王长生也动容了，不能平静，因为认出那大炉的来头。

“赤王炉！”金太君心惊。

在过去，若论凶兵利器等，赤王炉绝对排的上号，相传，在仙古末年有仙王殒落，最后其血被此炉炼化。

自此之后，此炉通体赤红，号称赤王！

赤，亦同音为吃，曾弑王，名震天下，凶威太盛烈。

当然，强大的兵器也跟使用它的人有关。

不管怎样说，曾让仙王喋血，最后染红此炉，都肯定是极其可怕的，凶威盖世。

后来，这鼎在异域都再也没有出世过，从来不可见。传闻，赤王炉的主人经过那一战也不见了。

有人说他殒落了，也有人说他在蛰伏，希冀熔炼仙王精粹，进而蜕变。

不过，那一脉的后人却多了一种能力，天生拥有一种祖术，可以刹那间凝结出一口赤色的大炉。

而这口兵器，仿佛融入了他们的骨子中，随着血脉之力激增而变强，并且会有各种变化。

这不是“唤祖”，而是成为了一种奇异的神通，传承于血液内的烙印碎片中。

帝族至尊施展，这所谓的赤王炉自然威力强绝无匹。

早先，人们看到滚滚热浪从鼎盖内冲出，伴着赤霞，都还以为是火光之精呢，到现在却觉得是那赤血在沸腾。

轰！

孟天正一剑劈退此炉鼎时，它光华更盛了，在后方，那条高大的身影如魔山一般矗立在那里，双手结印，不断拍击在炉壁上，让它更为凝实，更为璀璨了。

它如同真实的，不是祖术凝聚而成，仿佛昔日的赤王炉再现人间。

“收！”

帝族的强者一声断喝，祭出此炉鼎，让它飞旋，再次向孟天正镇压而去，并且炉盖掀开了。

里面，红色液体滚滚，殷红的刺目，温度炽盛，如同岩浆一般，但是很多人更相信他是可怕的血液。

“吼！”

孟天正如今处在黄金岁月中，雄姿挺拔，二十几岁的样子，英气逼人，黄金战衣虽然残缺不全，但是将他衬托的更加伟岸。

他的右手臂发光，如同神虹凝聚，近乎透明般，而后爆发万丈混沌气，手持那口剑胎笔直的刺向炉鼎。

锵的一声，剑光犀利，照亮天宇，破入这口赤红色的炉内，那炉壁居然被刺透了。

“好！”

帝关城墙上，一群人振奋，忍不住高声呼喊，从古到今，有几次他们会主动出击追杀敌人？而今孟天正这般强势，令许多人心潮澎湃。

嗡！

赤王炉一震，不断的轰鸣，并且可以看到，从敞开的炉口内浮现一道身影，高大而模糊。

在他的身上缠绕枷锁，绑着铁链，被囚禁在炽盛红色液体中，此时他一出现，整片天地都仿佛黑暗了不少。

就是那赤红色的炉体都如此，仿佛被迷雾包裹了，变得越发的不真切。

他发出一声低吼，一下子冲出，张开手臂，向着孟天正扑杀，想要将他抱住。

那种气息太恐怖了。令人元神不稳，神魂颤栗，忍不住要叩首膜拜下去。

帝关，城墙上，一群老辈人物神色惨变，战战兢兢，因为也听到过一些传闻，深知这有多么的可怕。

至于远方的异域大军，全都在高呼，兴奋而期待。要见证那传奇一幕。

因为， 赤王炉一出，这是第一式变化，炉内的红色血浆中会冲出一道身影，抱住敌手，直接熔炼在炉中。

在过去，这曾炼死过至强者，有很多可怕的战绩。

轰！

孟天正临危不惧，一声长啸。努力想从炉壁上拔出剑胎，并且另一只手发光，施展出至高神法，掌指发光。不灭经文流转，拍击向前。

“可是九天曾被囚困的前贤怨魂，还不苏醒！”孟天正怒斥。

这让人动容，同时很惊悚。因为相传真正的赤王炉曾弑过仙王，若有囚禁，能会是谁？仔细深想。所有人都觉得头皮发凉。

可以料想，若是真正的赤王炉本体出世，将恐怖无边，不可力敌。

还好，这只是规则所化，是一种祖术，不然麻烦大了。

当！

剑胎振动，切开炉壁，并且孟天正那一掌神光滔滔，轰在了身体被枷锁所困住的黑影身上。

“醒来！”大长老怒斥。

“醒来！”与此同时，帝关城墙上，许多人眼睛都红了，因为若是深想的话，那可能是一位仙王的怨魂啊。

曾属于九天十地，曾跟跟异域征战，为守护家园而亡，结果却落得这么一个下场。

毫无疑问，在边荒中留下了太多传说，更有昔年仙王大战留下的痕迹，众人一起喝吼时，那黑影摇动。

蓦地，他睁开了眼睛，像是感觉到了熟悉的气息。

而后，他轰的一声，崩开了，连带着那口赤王炉也解体，就此消失不见。

异域大军安静了，十分震惊，孟天正竟如此可怕，可以破解帝族的赤王炉？

“这是在取巧，利用了这片战场以及帝关内的人心，瓦解了盖世古炉。”后方，异域有人不服气低语。

“不，这个人非常强，超越了常理，即便不取巧，他也有手段破解，毕竟这不是真正的赤王炉，而只是祖术。”一位至尊开口。

他们知道，所向披靡的赤王炉多种变化不能展现了，因为在第一式变化中就遇到了意外。

无声无息，六道身影逼近，从四方要将孟天正包围，将他绝杀于此！

刚才，正是这些人守护，所以至尊大战才不能波及后方的大军，不然的话，后果不堪设想。

轰！

突然，就在六位至尊逼近时，后方的大漠中，传来浩瀚的波动，有一面惊世大旗猎猎，从沙漠下冲出，横扫千军。

它是残破的，呈暗红色，此外还有血未干，迎风招展，猎猎作响，神威压盖世间！

“昔日的铁血战旗！”异域有人惊呼。

它也是裹尸布，曾裹着两位仙王尸体而归，精血全部流在它的上面，令残破的战旗化成至宝。

可以说，这面战旗拥有了太高的意义，积淀着着古代的沉重，从某种程度上来说，代表了仙古，还有昔日一战的惨烈。

孟天正带它而来，并且出关的刹那，就暗中祭出，令它没入大地下，等到机会。

等六位至尊离开那片区域，他迅速催动，横扫千军，想救走石昊。

轰！

大旗招展，发出浩瀚神威，它虽然残破，但是让人敬畏，因为从里面发出了震耳欲聋的喊杀声，仙古大战仿佛重现。

“杀啊！”

“杀不尽的异域魔崽子！”

隐约间，可以看到大旗中走出一道又一道身影，他们身体残破，但是战意惊人，有的相互扶持，有的大步而行，浩浩荡荡，杀向异域。

噗噗噗……

大旗招展，旗面如同天刀一般，横扫过异域大军，顿时有数万头颅滚落，或者躯体断为两截，杀气滚滚。

“杀啊！”

帝关，城墙上，许多人看的热血沸腾，曾有几时，他们可以这么强势，追杀异域大军，并且如此雷霆般杀敌。

“开关，我们要出战！”

“杀出去，杀尽这帮魔崽子！”

许多统领大吼，主战派战血滚滚，要求去参战，杀向异域无穷大军。

“杀！”就是一位无敌者也在这里当众表态了。(未完待续。。)

...

第一千五百五十七章 借头颅一用

这一箭，红艳艳，如同血钻，犹若红珊瑚，散发着惊人的美，但它却是可怕的，在那暗红色的大弓上挣动，随时要主动冲出。

那是血精所化，蕴含着某种精气神，自主杀敌！

“先退，这个人疯魔了！”后方，有至尊大吼，并且催动紫金锤，想轰杀孟天正。

“滚开！”齐宏的师傅青木老人出手，须发皆张，如同一尊怒狮一般，此时他掌控铁血战旗，催动起来，大旗展动，乾坤动荡。

轰的一声，残破的战旗放大，席卷天上地下，如同一片天幕，遮天蔽日，轰在那柄紫色的仙器上。

咚的一声，虚空抖动，雷霆万重，紫金锤发光，爆发闪电，但依旧被抽的倒飞了出去，击穿天地，撞向域外。

不可避免，异域的那名至尊也负伤了，嘴角溢血，他的声音森冷无比，道：“残破的仙器，终究差了一筹。”

紫金锤来头甚大，但可惜残缺，被铁血战旗击飞。

轰！

乾坤袋动了，被异域一位至尊催动，向前轰来，这个时候十界图冲霄，迎了上去，这两件都是无暇的至宝。

这一击，天地摇动，乾坤四裂，仿佛重新开天辟地一般。

哧哧哧！

几道光飞来，都是残缺仙器，结果帝关这个方向也有光华闪耀，十界图、铁血战旗、九凰炉等都现踪迹。

这是一场大对抗，到最后又成为对峙之局。

因为，双方掌握的仙器等，几乎相等，就是那么几件，熟的不能再熟了。

帝关内的修士心中不忿。有一种大恨，要知道那几件仙器瑰宝原本都属于九天，结果昔年一战，落入异域手中。

那几件兵器都被炼化，彻底成为了异域的战宝。

经过这一干扰，帝族至尊赤普脸色十分难看。他是谁？不朽之王的后代，他的祖上曾催动赤王炉，杀过仙王，震古烁今！

而今日他却这么被动，断了一臂，又被自己一方的人认为不敌，拿仙器来救援。

他忍不住一声嘶吼，其音仿佛从太初年代传来，悠远而深沉。带着一股魔性的力量，爆发神光。

“啊……”

许多人惨叫，翻滚着，因为几件仙器对峙，守护范围没有那么广了，不少生灵哀嚎，几乎要炸开。

还好，帝关这一方人马不多。出动的修士远比那所谓的百万敌军少许多，都在铁血战旗、十界图的庇护范围内。

异域生灵哀嚎。但真正爆碎的也不多，因为赤普快速收敛了那股啸音。

孟天正不为所动，一直在积蓄力量，暗红色大弓状若满月，被完全拉开了，那根赤血神箭早已如同太阳一般。光华滔滔，璀璨无比。

咻！

神箭惊空，孟天正终于松手，积蓄这么长时间，这一箭贯注了他的精气神。格外的强绝与恐怖。

“啊……”

赤普挣动，身体果然又被禁锢了，这让他生怒，堂堂帝族，结果却这么的被动。

“给我开！”

他挣动躯体，并且张口吐出一片血液，喷在自己的那杆天戈上，催动它向前劈去。

这是他的成道宝具，日后要仰仗它化作不朽呢！

天戈发光，乌黑色的兵器如同一轮黑太阳般，带着汪洋般的黑雾，向着那神箭迎去，要彻底的劈碎。

当！

虽然为血箭，但是跟那杆天戈碰撞后，却发出了刺耳的金属撞击声，火星四溅，神光冲霄。

赤普看的一阵心疼，因为，就在那天戈的可怕锋刃上，出现一道很大的缺口，被血箭崩掉了部分。

这一箭得有多么可怕？让身为帝族的他都一阵心惊肉跳。

“比大罗剑胎还锋锐？”后方，天角蚁瞪圆了眼睛，同时激动与振奋无比。

“大罗剑胎总是被动防御，不会主动攻伐。”清漪道。

“杀！”

大长老喝吼，但并未再出箭。

就在人们愕然时，那撞击天戈而临时散掉的血箭，重新凝聚，化成一道赤红神芒，冲向帝族至尊。

赤普震惊，他分明化解了这一箭，它居然又再现了。

而且，他的身体又一次行动迟缓了，动作艰难，迫不得已，他喷出大口血，化成神剑，向前劈去。

结果，不能阻挡此箭羽，它射杀到了眼前。

此外，他祭出几种祖术也无效，光幕守护不了他。

赤普咬牙，奋力挣扎，向旁侧移，结果噗的一声，这一箭刺透他的肩头，在那里炸开。

砰！

赤普剧震，从肩头开始，小半截身子都炸开了，鲜血淋淋，白骨可见，非常的凄惨。

这一幕震撼了整片战场，要知道，这可是帝族啊，号称不败，就是专为异域各族出头的无敌人物。

他今日被请到这里，本是为震慑帝关，展示所向披靡的神威，结果却被人杀到这步田地。

赤普，太凄惨了，半边身子险些毁掉，遭遇了重创。

吼！

赤普浑身精气澎湃，一道又一道血光冲起，泛着五彩，那是特殊的血液，他的伤口在愈合，断臂在重生。

“都说了要摘你头颅，一定会摘下！”孟天正冷冷的说道。

他而今虽然面色苍白，缺少血色，但是却更为威严了，身为黄金岁月状态，二十几岁的样子，英姿勃发。

残破黄金战衣，龟裂成一片又片，衬托的他如同战神一般，眸光若冷电，锋芒毕露。

孟天正又一次准备开工，将赤普击杀！

“你敢！”

异域至尊喝道，一起催动仙器，想要干扰，结果，青木老人等也都动了，他们虽然人数少。但是仙器威力却更胜一些。

轰！

仙气滔滔，双方对轰。

这个场面极其可怕，开天辟地莫过于此，域外有大星簌簌坠落，在途中炸开。

到最后，他们依旧只能对峙。都奈何不了对方。

“杀！”

终于，有异域至尊按捺不住，手持兵器，向大长老那里杀去，因为，他们不能让赤普真个发生意外。

哪怕同为至尊，但是赤普身份太不一般了，是那位杀过仙王的无上存在的后代，是真正的帝族。如果殒落的话，麻烦很大。

“谁来杀谁！”孟天正此时果然如同疯魔了一般，满头黑发狂乱舞动起来，再次开弓，射杀向冲来的那两人。

这一次，他动作极快，没有再积蓄力量。

一道血精从其胸口淌出，让他面色越发苍白。但是他的战意却更为的高昂了，一声大吼：“杀！”

血光冲霄。这一箭威力奇大无匹！

冲来的至尊，本来是自负的，不信邪，可现在却面色变了，他身体被禁锢，很难动弹。

噗！

这一箭射进他的眉心中。一冲而过，击杀其元神仅在一瞬间。

接着，他的整具躯体开始寸断，迅速瓦解，而后爆开。成为一团血雾。

“这到底是什么妖功，怎么会这么可怕？”其他至尊也都心悸，难以相信。

“杀人，杀地，杀天，杀仙，杀己！”远处，青木老人长叹，露出了忧色，因为他知道那暗红色大弓的可怕。孟天正在杀敌时，自身也在付出代价，一个弄不好，真的会杀己！

“哪里走！”孟天正大喝，因为总共冲来两名至尊，都想搏杀他，一人被杀，另一人转身想避开其锋芒。

结果，孟天正毫不犹豫，再次从胸口引出一道血箭，射杀了出去。

噗！

还是不能逃，这一箭射进此人背部，禁锢其躯，元神都无法逃脱，随着身躯整体炸开了，形神俱灭。

“这个人杀到疯魔了，处在一种特殊的状态中，说不定真会杀死他自己！”对面，有人颤声道。

神挡杀神，佛挡弑佛！

现在，孟天正给人的感觉就是如此。

“该你了！”当孟天正再次从胸口引出一道血箭，可以发现，那血水明显没有那么鲜红了，十分暗淡。

“一身血精耗尽，我看你还怎么来拼命，该我杀你了！”帝族至尊赤普冷幽幽的说道，他主动杀了过来，轮动天戈便劈斩。

“我说话算话，你的头颅要定了！”孟天正冷声道，松开了弓弦，这支不算赤红的神箭飞了出去。

“嗯？”赤普心惊肉跳，这一箭看似不够鲜红，血精减少，但是威力不减，又一次让他身体迟缓了。

“给我破！”

他大吼，一震胸口，而后张嘴间，喷出一口特殊的血液，当中蕴含着刺目的五彩光泽，十分的可怕。

这是帝族之血！

事实上，他体内的血本就是分五种色彩的，平日间不过以赤红为主，但现在出现的五色血极其不同。

它带着不朽的气息，力量磅礴，浩瀚莫测。

这是祖血，是该族遗传下来的稀有宝血，带着不朽的烙印碎片。

这团血不断变化，在演化开天辟地的各种景象。

噗！

血箭被阻，而后更为暗淡了，它在被磨灭！

以血对血！

“我的血液精华部分传承于不朽之王，虽然我不能激活，但依旧不是你的血精可以比拟的！”赤普傲然说道。

血箭被磨灭，最后彻底暗淡无光，而后炸开。

噗！

在炸开的瞬间，赤普的笑容凝固了，因为一股可怕的锋芒洞穿其躯，将他撕裂！

“为什么？”他不解，他的五色血精分明已经化掉了那支箭，怎么他还是遭劫了？

赤普还没有死，但是周身不能动，被禁锢了，孟天正的血精未进入其躯体，但是一股可怕的力量刺了进来，摧毁其生机。

“你的血脉的确强大，无愧为不朽之王的后人，但，这代表不了什么。重要的是我的战意，我的力量，借助血精承载而已，我强是因为我这个人，而非血脉。”孟天正冷漠的说道。

他向前迈步，到了近前，再次手持大罗剑胎，轮动神剑，噗的一声，将赤普的头颅斩落下来！

“借你头颅一用！”孟天正喝道。

他真的斩下了一位帝族的头颅，要祭祀战死于大漠中的历代前贤与英灵！(未完待续。。)

...

第一千五百六十一章 目瞪口呆

金太君一个趔趄，嘴角淌血，面色铁青，从未受过如此奇耻大辱。

一个纪元了，她一向霸道，强势习惯了，今天居然挨了一个大嘴巴，这跟天塌地陷一般，她目中喷火，浑身战气滚滚。

轰！

又是一声剧震，大长老又一次甩袖子，如同一片苍穹砸落下来。

“啊……”金太君长啸，浑身发光，血气燃烧，迎了上去，阻挡这一击。

咚！

这一击过后，她身子倒退，挡不住大长老的攻势，并且在那大袖中，孟天正的手掌再次探了出来。

不灭经，号称世间最强大的炼体之法，一旦修成，徒手接至尊器，完全没有问题，就更不要说近距离肉身搏杀了。

孟天正一掌拍下，金光绚烂，五根手指头都化成了黄金色，砰一声，将金太君的宝术光幕击穿。

啪！

并且，这一次他又抽了一巴掌，结结实实的打在金太君的脸上，令她嘴角鲜血长流。

若是一般的人，脸部早就成为血雾，但金太君毕竟是至尊，拼尽血气，神光澎湃，化解自己最大的危机与羞辱。

“啊……”她一声大叫，倍感耻辱，披头散发，眼神森寒，极速的倒退着。

她没有想到，孟天正这么的冷酷，一点不讲情面，当着这么多人的面打她这个至尊的耳光。

在她看来，哪怕对方跟她清算，找她麻烦，也只是击败后镇压，但有王长生等人在，料想她最后无恙。

她哪里会想到。孟天正这么的杀气滔天，上来就抽其嘴巴，不给她这个至尊留下半点颜面。

她知道，这一役过后哪怕她是至尊，也将名誉扫地，失去了真正的大威严。哪里有被人扇耳光的至尊？

金太君啸音恐怖，若是任由传荡开来，附近很多修士估计都要爆碎，形神俱灭，毕竟是人道高峰上的强者。

还好，有至尊在此，抬手间，撑开万道神霞，化作遮天光幕。挡住了那种冲击。

所有人都呆住了，那可是一位至尊啊，居然连挨巴掌，让众人瞠目结舌，震撼无比。

人们简直不敢相信，高高在上的至尊也会落到这一步，被人这般强势打击。

金家一群人面如死灰，他们最强大的倚仗。金太君都被孟天正这么对待，他们还有什么脾气？

杜家、貔貅等大族。一个个都心惊肉跳，倍感惶恐，他们的族内可是没有至尊啊，若是被清算，连金家都不如。

一群年轻人看的神驰目眩，都忍不住要高呼。

尤其是天角蚁。若非被长弓衍死死的按住，估计早就狼嚎了，要大声的嘲笑金太君，因为它觉得太痛快了。

清漪、十冠王等一群人也都觉得心中畅快，见到身为至尊的金太君被大长老这么收拾。他们心中倍感舒泰。

小兔子死死的捂住嘴巴，不然的话，她真怕自己兴奋的尖声叫起来，然后又会忍不住骂上几句老妖婆。

至于其他生灵，主战派早先的憋屈感消失了，现在张了张嘴，真不知道说什么好，想说痛快，又有点担心。

孟天正再次前行，依旧出手，面色冷冽，道：“你究竟什么都不知道，不明白那群生灵所在古界的规矩，还是有意送出荒？！”

他无情出手，目光慑人，如同两道闪电在移动，天地间隆隆而轰鸣，不灭经让他的肉身强大无匹。

哪怕孟天正现在负伤极重，但还是可以力压敌手，所向披靡。

金家，其宝术特别，传承于仙古，且偏向于肉身搏杀一途，在过去赫赫有名，威震九天，是炼体一道的最高传承之一。

从该族弟子金展所走的路就可以窥视一二，他走的是今世法这条路，侧重肉身开辟，身在圣院，将体魄修到了极尽。

有传言称，今世法早先时，曾受金家的古经部分影响。

可见，这一脉多么的可怕！

然而，今日金家所最擅长的近身搏杀，肉身无匹，遭遇了大麻烦，被孟天正全面压制。

原本金太君就非常强，不然何以敢号令各方，睥睨各族，就是因为金家底蕴惊人，她有那种资本。可现在全面陷入被动！

不灭经，不属于这一纪元，自从石昊得到后，毫无保留的给大长老观阅，他掌握了精髓。

如今，孟天正肉身坚固不灭，全面压制金家独步天下的领域，在肉身一途中不可比拟。

金太君很强，但是今日却束手束脚，她最强大的本领被人超越，等于被压着打，毫无还手之力。

砰！

果然，再次交手后，没过十几招，她又被震的嘴角淌血。

同一时间，大长老还展开了自身所擅长的各种大神通，猛烈压制，攻杀金太君。

啪！

金太君的面孔再次挨了一巴掌，躲避不过去，这一次格外的重，哪怕该族肉身天功超绝，也被打的面相破了。

并且，她的脸骨裂开，嘴中有牙齿脱落。

“孟天正你欺人太甚！”金太君眼神阴冷，这般喝道，披头散发，她看了一眼王长生，而后再次猛攻。

她不屈服，暗中传音王长生，合力镇压孟天正。

事实上，大长老早已能镇压她，但没有立刻封印，而是这般出手，当众抽向她的脸颊，实在动了真怒。

“荒，是唯一以身为种而成功的人，令我等看到了希望，你却别有用心，那样交出，今日杀你都不为过！”孟天正喝道。

啪！

又一个大巴掌落在金太君的脸上，她躲避不了，明知道对方会攻向那里，可还是遭遇了响亮的耳光。

“道友算了吧，今日到此为止！”王长生开口，向前走来。

“做错了事，就要付出代价！”大长老不为所动，依旧出手。

“我何错之有，不就是一个荒吗？”金太君眼神冰冷，这般强硬回应。

“何错之有？不要让我怀疑你便是帝关中的内奸！”孟天正喝道，这句话一出，让几位至尊都剧震不已。

“你……血口喷人，要讲证据！”金太君脸色大变，大声呵斥。

轰！

这个时候，孟天正全面爆发，气息更盛烈了，根本不像是一个负伤的人，压制的金太君摇摇欲坠。

“道兄，适可而止吧，该收手了！”王长生说道。

“关于她，我要亲自审一审！”孟天正拒绝。

“老身与你拼了！”金太君吼道。

激烈交手间，大长老连续出重手，压制金太君，便要将她封印。

锵！

这个时候，王长生出手了，并且上来就动用了平乱诀！

这是震慑世间的绝世功法，号称有史以来最强三大剑诀之一，攻击力绝世无匹，天下无敌。

至于另外两大剑诀，差不多都失传了，纵有也是残缺法。

平乱诀，当年曾仙古中期时，大放异彩，有盖世强者藉此逼退异域大军，震慑人间。

一柄剑胎，从王长生的眉心冲出，很小，不过巴掌长，通体漆黑，如同墨玉刻成，乌光点点，十分可怕。

这是元神剑胎，号称修炼元神的极致法门，锻造元神，成为无坚不摧的剑胎，斩魔杀仙，在仙古时代震撼天下。

铮！

剑鸣声响起，那剑胎逼近而来。

这一次，孟天正神情略微凝重，但最后他迅速出手，右手捏法印，直接迎上剑胎。

这让王长生瞳孔收缩，十分吃惊，因为孟天正的作战方式跟以往完全不同了，在过去他是不会这么硬撼的。

“当！”

孟天正弹指，击在剑胎上。

并且，他在此过程中，还在前进，不再保留，全面的出手了。

啪啪啪……

就在这么一瞬间，他压制了金太君，近乎封印，而后反复出手，大耳光用力扇出，响声巨大。

噗！

金太君身体难以挣动，算是被半封印了，她张嘴咳血，牙齿全部脱落。

这一瞬间，大长老直接一口气打了她三十六记耳光，惊的一群人眼珠子都差点瞪出来，觉得不可思议。

所有人都知道，金太君再也没有颜面张扬了，被当众这么收拾，大嘴巴啪啪响，还有什么威严去号令他人。

“锵！”

元神剑胎发光，色彩向斑斓转变，越发的恐怖，王长生的确是绝世强大，再次攻击，祭出那口剑胎。

当！

大长老依旧只是捏拳印，直接轰向剑胎，响声震耳，毫不惧怕。

两人，一个肉身修到极致，一个元神无匹，全都是绝世高手。

王家的人变色，十分担忧。

“还是收手吧。”青木老人等上前，进行劝阻。

王长生收走剑胎，倒也没有强攻。

“无论如何，金太君都要被封印，我要审问！”大长老说道，他明言，必须要查清楚，帝关的背叛者要查出。(未完待续。。)

...

第一千五百六十二章 不朽出手

“啪！”

金太君挨了最后一个巴掌，整个人横飞出去，撞在城墙上，而后又落了下来，这一次她一动不能动了。

因为，她遭受了不可想象的重伤，并且被封印了。

并且，她露出部分本体，头上有金色的骨角露出，额上更是有繁复的纹络蔓延。

“谁愿与我一同审她？”孟天正开口问道。

……

大漠孤烟直，长河落日圆！

一辆青铜囚车被凶兽拉着缓缓而行，两个金属轮子在金色沙漠中留下重重的车辙印记，向边荒外进发。

夕阳将落，如同血一般凄艳，染红半边天。

大漠浩瀚，广阔无边，狼烟孤立，冲上云霄。远远可见，一条大河横穿这片古战场，呼啸向远方。

这本是壮阔的塞外画面，可而今看起来，对于石昊来说却有些凄凉。

他成为囚徒，被困在青铜战车内，带着枷锁，手脚全都是重重的镣铐，铁链很粗，闪烁冰冷的光泽，带着寒气。

他只有一颗头颅露在囚车外，整个人都被困在车中，一动不能动，那是至尊亲手布下的枷锁。

四野，黑压压一大片，都是异域的生灵，大军密密麻麻，但是所有生灵都很沉默，没有一个人开口，这非常压抑。

这一次，他们败了，数位至尊战死，一位帝族被俘，这是前所未有的大败，每一个人都闭着嘴巴，寡言少语。

在前行中，唯有金属甲胄的冰冷声音传出，咔嚓声很清脆，也很冷冽。更加显得压抑难耐。

大军通过天渊，横渡大漠。

忽然，队伍止住脚步，因为就在前方有几道高大的身影矗立，如同亘古长存的魔尊般一动不动。

混沌翻涌，将他们遮盖了。没有办法看清。

尤其是那里还有一座祭坛，与天齐高，恢宏而壮阔，这是人为搬来的，早先没有这座古老而磅礴的法坛。

在那祭坛上，很模糊，也很虚幻，有古老的身影盘坐，隐约间可以看到。有光阴碎片冲起，有细小的时间长河流逝。

在那里，很奇特，也很朦胧，究竟有几人，根本看不真切，他们如同化石般一动不动。

也有人能看到一两人，他们心惊的觉察到。跟自己那一界的古庙中供奉的泥塑之像一模一样！

“拜见不朽之王！”

几乎是同一时间，有人高呼。而后所有士兵全部跪倒在地上，虔诚膜拜。

便是那些蛮兽、猛禽等坐骑，也都在地上叩首，带着敬畏，庄严而郑重的行大礼，没有一人敢敷衍。

只有一个荒。被锁在囚车中，一动不能动，依然站立青铜车上。

直至祭坛上有人微微嗯了一声，大军才起身，站在这里。他们如同面对着上苍，若蝼蚁在仰望星空巨龙。

这不是一个数量级的，他们没有办法理解那个世界的生灵是怎样的，有多么的强大。

“你们退后！”

就在此时，站在祭坛下的几道高大身影中有一人开口，吩咐这片大军。

众人一震，因为，那几个生灵都是不朽，散发着无以伦比的气息，不过此时被混沌包裹着，看不见真身。

大军纪律严明，听到命令后，全都起身，向着更远处而退。

不久后，每一个人都感觉压抑，心脏都要停止跳动了，呼吸困难，元神仿佛要裂开了。

发生了什么？许多人都不解。

吼！

突然，一声大吼从那祭坛上发出，并且有几只大手一同拍出，轰向后方的天渊，猛烈无匹，强大的让人颤栗。

所有人都呆住了，不朽之王在出手，并且是全力以赴！

在他们的周围，有成百上千根大旗拔地而起，猎猎作响，不然的话，不要说是他们，连星空都要崩开。

不朽之王一吼，天地寂灭，万物都要活活被吼碎，去往生。

接着，大旗猎猎，增加到上万杆，翻飞着，布满在天穹上，守护着下方的百万大军，全都浮现大道纹络。

在那祭坛上，有可怕的音波浩荡，有几只手掌拍击那深邃而浩瀚的天渊，像是要将它撕裂，击穿！

大军震撼，所有人都在抬头仰望，不朽之王要叩关吗？

看这架势，这是要击穿天渊，想要横渡过去啊，令每一个生灵都心头激动，同时神魂在瑟瑟发抖。

尽管有上万面大旗守护，令他们不被波及，但还是有一种大威压，让所有人都在战战兢兢。

“轰！”

又是一声剧震，并且有兵器被祭出，其中就有一杆长枪，光耀万古，撕裂天宇，刺进那天渊间。

“安澜之枪！”

那是古祖安澜的兵器，号称无坚不摧，当年十凶之一的天角蚁便曾被此枪刺透，血溅星空。

每一个生灵都震惊的看着，难道现在就要大进攻了，他们都没有心理准备呢。

喀嚓！

天地间，有一道声音传来，那苍宇仿佛破开了，有霞光照耀，天渊不稳固，如同要崩塌下来一般。

“破了，要开启通路了，我们要大举攻城了！”

大军中，有人-大吼，神色激动，杀气滔滔。

囚车中，石昊站在那里，冷漠的看着这一切，平静无声。

锵！

战矛发光，有一只大手拍击在黄金长枪尾端，加持神力，刺向天渊。

轰隆隆！

突然，天渊那里，飞出成片霞光，带着氤氲仙雾，浩瀚无穷，全部击在金色长矛上，让它剧震，伴着电闪雷鸣，还有混沌光。

这个景象非常可怕，那个地方一片模糊，彻底看不清了。

当！

直到最后，一声剧震传来，安澜的兵器坠落，出现在祭坛上，被一只大手接住。

“失败了吗？”有人声音发颤。

毕竟，这是不朽之王在叩关，在出手，如果他们都没有办法，那么如何跨越过去？

“古祖只是在试探，并没有想一定在今日闯过去，那样会付出血的代价，得不偿失。”

屹立在祭坛前的一个高大的身影开口，是一位不朽者，同大军解释，声音平缓，无波无澜。

他让众人安心，不需要胡思乱想。

不朽之王想要过去，便是这天渊也挡不住，只是，他们想以全盛姿态君临，而非减弱自身血气等。

很快，这里寂静了，祭坛模糊，被混沌包裹着，没有人能看清那里的景象。

再无声息，不朽之王不再出手。

“咚！”

忽然，一声沉闷的声响从地下传来，伴着雾霭浮现。

咚！

接着，又是一声巨响，像是有巨人在迈步，震动了浩瀚大漠，从远方接近而来。

人们都是一怔，不朽在此，谁敢放肆，难道是帝关的人又出动了，杀了过来？这不太现实。

“所有人都退后！”

一名不朽者吩咐，让他们远离祭坛，不可临近。

大军动了，各族强者都带着不解之色，究竟是什么生灵，让不朽者都这么神色郑重。

接下来，最让他们心惊的是，祭坛上，竟有古祖在摆手，令几位不朽者也向后退去，离开那里。

每一个生灵都惊悚，有不可测的敌人到来了吗？

轰！

突然，一道乌光浮现，从大漠的另一个方位而至，如同有一轮黑色的大日从地平线上升起，带着汪洋般的波动。

每一个人都惊呆了，那是什么？在不朽之王面前，还有什么存在敢摆谱，闹出这么大的动静。

接着，一条黑色的大道，散发着乌光，化成通路，从天地尽头到了这里，伴着诡异而不平和的气息。

甚至，有一股慑人心魄的死气，黑雾翻涌，在周围浮现，如同世界末日来临了一般。

天地都寂静了，仿佛幽冥地狱要对接到此界，将颠覆大宇宙。

“那是谁？”这是后方所有人的疑问，敢在不朽之王面前散发浩瀚威压，绝对非同等闲。

黑雾弥漫，那条发出乌光的大道震动，接着，人们看到了一副场景，见到了在那尽头到底有何物！

那是一座坟，非常巨大，矗立在大地边沿上，这由乌光构成的大道通路便是从那里蔓延而来的！(未完待续。。)

...

第一千五百六十三章 葬王相邀

一座大坟，矗立天地的尽头，非常的高大，耸入了云霄，呈暗红色，土壤仿佛被血水曾经浸染过。

这很奇异，也很惊人，竟是一座大坟出世，并延展出一条通道到了这里，它要做什么？

所有人都在观望，并且每一个人都阵阵心悸，有种难以言喻的沉闷感，灵魂仿佛要被人收割走了。

而这还是有上万面旗子封锁天地所致，不然的话，人们简直不敢想象那大坟的威压会有多么的可怕。

“它是……葬士的坟冢吗？”有人低语，做出这样一种判断。

事实上，在异域知道葬士的人并不多，而九天十地了解的人就更少了，没有几个。

青铜囚车内，石昊瞳孔急骤收缩，仔细的看着，依旧沉默无声。

因为，他也是在不久前才了解葬士，知道有这种生物，在那之前可是从来没有接触过。

如今，一座大坟横亘，仿佛坐落在无穷岁月前，有混沌澎湃，有黑雾缭绕，异常的令人心惊肉跳。

面对它时，如同在看着地狱的入口，神魂都在沉沦，要深陷进去。

轰！

天地剧震，大坟摇动，出现一道缝隙，漆黑如墨，如同连接着最为可怕的深渊。

同一时间，在那个方位浮现出各种奇景，如：成千上万的尸骸，无穷的血海汹涌，蔓延过枯寂的坟区等。

最后，这一切都消失了，只剩下一片古地，古坟林立，长满荒草，十分凄凉，其中一座大坟最为醒目。

“葬区！”

人们意识到，麻烦很大。

这大坟不是从沙漠中浮现的。而是远在葬区中，但它却映现在也不知道多少万里外，清晰显化，并出现一条通路。

这是要干什么，拦阻不朽之王吗？

别说是大军，就是不朽者都是一惊，几人到了这个级数自然知道那片古地，有着太多的诡异与可怕。

当年，异域有修士挖了葬区一处神秘大坟，结果导致数族皆灭。那还是极其强大的王族，整片祖地都化成了枯地，尸骨成片。

也正是自那一次可怕事件过后，异域高层才真正明白葬区的恐怖。

从此以后，哪怕他们很想知道数个纪元前的秘密，了解古代是否存更高层次的生灵，可还是谨慎无比，克制住了。

就在此时，一辆锈迹斑驳的铜车驶来。沿着发出乌光的大道，被八头长着腐烂羽翼的高大天马拉着。

天马，如今还有后裔在世，但是血脉不纯。真正的无上天马几乎绝种了，那是最好的坐骑之一。

现在，八头体格格外强壮、但是肉身却带着腐烂气息的天马拉着铜车极速而来，带着幽冥气息。

轰隆隆！

那八匹天马速度越来越快。而后发出的光辉简直超越了闪电，拉着铜车时，隆隆作响。犹若雷霆。

令人吃惊的事情发生了，八匹天马身上的腐烂味道消弱，皮毛开始光亮，同时，它们的腐烂羽翼也在变化，出现生机。

到了最后，八匹高大的天马，鬓毛油亮，如同绸缎子似的，非常神骏，它们的身上长着龙鳞片。背后的羽翼，发出闪电，噼啪作响，开始拍动起来，真正算是风驰电掣，驾驭电光到了近前。

所有人都发呆，因为八匹天马复活了，高大威猛，神骏超凡，让人一看就想降服为自己的坐骑。

有的天马赤红，如同血电一般。有的发出紫光，紫气东来，笼罩在身上。有的呈黄金色，璀璨若烈日，神异无匹。有的通体乌黑，乌光湛湛……

“八骏图中的天马！”

有人惊呼，很明显，异域的修士非常吃惊，因为他们从葬区外围掘出过一些东西，有些石刻上便有八头特别的天马，跟眼前所见一模一样。

铜车很大，也很开阔，在车辕上坐着一个干尸，瘦小枯干，直到临近这里时，他才也跟着发生蜕变。

他鼓胀起来，不再皮包骨头，浓郁生机释放，化成了一个眼若金灯般的老者，精神矍铄，只不过不算高，甚至很矮。

“阿里古拉……”他开口，坐在铜车上，并未向祭坛那里施礼，说了一堆话，竟示意不朽之王登车。

异域大军中有不少人欲大喝出声，在他们看来，不朽之王不容亵渎，任何人都需要礼敬。

这个老者赶着马车而来，居然这么大刺刺，很明显还不是真正的葬地之主，却这么的邀请他们这一界的古祖。

有不朽者摆手，不让他们开口。

故此，场面很静，所有人都看着，没有真正发作出来。

显然，异域高层对葬区很忌惮。

接着，出乎所有人的预料，祭坛上有不朽之王点头，嗯了一声，居然答应登车，要跟他一同去赴约。

“这是怎么回事，葬区的生灵邀请我界古祖去那葬地？”有人心惊。

“嘘，不得乱语！”有大修士提醒。

轰隆！

祭坛上，人影消失了，那里不在朦胧，也没有了混沌，反而那辆锈迹斑驳的铜车上却混沌浓郁了很多倍。

甚至，整辆古车都模糊了，看不真切。

并且，在铜车周围，有一些不是很长的岁月河流淌过，景象惊世。

不朽之王登上了马车，真的要赴约！

“尔等回去，静静等待，不得踏入葬区半步！”那是俞陀的声音，清晰传到一些统领的耳中，这是下了命令。

谁都没有想到，会发生这等变故！

神秘的葬区，强大的葬士居然主动现身了，而且直接拦截不朽之王，请他们入葬地！

对于一般的异域生灵来说，都不了解那个物种，根本不清楚怎么回事。

而对于一些稍有接触，并知道根底的生灵来说，则是内心骇浪滔天，低调的葬士要出世了吗？！

他们居然拦住不朽之王，要带进葬地去！

其实，许多生灵想阻拦，就是几名不朽也忍不住，想要建议，因为，那葬区深处绝对算是龙潭虎穴，不可轻易踏足！

这么多年来，越是了解，他们越觉得那里恐怖。

须知，这些生物可是一睡就是半个纪元那么久远，关于他们的起源、诞生等，充满了迷雾，妖邪而可怕。

但是，没有人敢质疑不朽之王的决断，只能看着他们动身。

乌光点点，那条黑色的大路一直通向地平线尽头那与天齐高的血色大坟！

八匹天马，稀溜溜长鸣，鼓荡出恐怖的生之气息，拍动翅膀，拉着铜车，极速而去，几乎一眨眼就消失了。

轰！

那辆铜车撞进大坟的黑色缝隙中，宛如进入地狱，就此不见踪影！

就这么的离开了，好半天现场都无人说话，人们非常不解。

“退军！”

一位不朽者开口，大军上路，全部向异域方向而去。

同时，几道电芒横空，那是几位不朽先一步回归异域了，没有在这里耽搁，他们要回去商讨，做出一些决断。

因为，不朽之王进葬地深处，那绝对是大事件。

从过去到现在，还没有葬王出世过呢，今日却有这种表现，要见安澜、俞陀等。葬地究竟怎么了？

“变局要来了吗？！”

在帝关内，有人轻语，得到秘报，对眼下局势做出这种判断。

边荒外，异域大军中也有一些人蹙眉，觉得情况复杂，这是一个多事之秋。

大漠尽头，茂密的树林出现，那些古树非常巨大，有的一株就如同一座大山般，耸入云霄中。

石昊没有一句话，身在囚车中，想回头都做不到，只能向前看，跟着进入异域！

穿过丛林，越过一些古老的山地，又走过一些混沌气浓郁的地方，终于，他们进入了一片崭新的世界！

别了，帝关！

再见了，旧土！

对于石昊来说，他离开了诞他的大界，将独在异域为囚徒。

轰！

当深入这片古地后，他明显感觉到了不同，仿佛有成片的雷霆钻进的体魄内，震动其全身各处。

并且，连他的血液都在轰鸣，更是要沸腾了。

那是道则，完整无缺的大道，从天上压落下来，对于他来说，如同在被锤击！(未完待续。。)

...

第一千五百六十六章 熬炼

黑水天牢很有幽静，也很阴冷，最深处没有声息，有的只是死气沉沉。

石昊依旧在蜕变中，其身躯不断被腐蚀，溶化成污血，甚至骨头都烂掉了，这是名副其实的人间炼狱。

过程很煎熬，不可能一蹉而就。

尤其是，在这个阶段被黑水侵蚀，若想挣脱而重塑真身时，也是需要大量神力的。

长此以往，如果总是在牢狱中，石昊的神力等早晚会被消耗干净。

一团光腾起，持续了一天一夜的淬炼暂时告了一个段落，石昊睁开眼睛，悬在天牢内，仔细感知自身的一切。

毫无疑问，他的肉身变的坚韧了，一番锤炼，虽然不算涅槃，但始终在向好的方面发展，重塑了肌体。

而这注定是一个需要消耗时间的过程，他才来异域，一天一夜而已，不可能就让自身蜕变彻底。

这需要时间，也需要付出艰辛代价才能更进一大步。

没有人可以随便成功，哪怕来到了异域，也不可能刹那麻雀变凤凰。

甚至，贸然进入异域后，如果强行锤炼自身，还可能会容易出现大问题！

大道完满，天地规则无缺，突然进入这样的世界，若强行引这些道则入体熬炼自身时，一般都会遭受剧烈的反噬。

这种锤炼甚至有可能让自身瓦解，魂飞魄散。

便是烧瓷器时，还可能会出现大片的残次品，碎裂的瓷器等呢，就更不要说是真实的熬炼一生灵了。

在这个过程中，石昊强行塑真身，也遇到了一些险情，但问题不大，熬了过来。

他目前面临最大的问题是。黑色的汁液太可怖，难于应付，虽然也在藉此炼体，但不能化解这液体的可怕之处。

短暂的休息，石昊在思忖，如何可以对这种液体免疫，这到底是什么东西？

如果将真身熬炼到可以无视黑色汁液的地步，那么相信，他的法体将会强到极致，算是一种大突破。

“慢慢强大。淬炼真身，或许到了后期随着我自身的法体变强，便可渐渐对黑水免疫，再也无惧它。”

休息片刻后，石昊又一次开始修行了，引黑色汁液浮现到体表，冲击肉身。

果然，血肉被腐蚀，骨头再次烂掉。这个过程相当的残忍，也很可怕。

“轰！”

很久之后，石昊浑身光华绚烂，再次运转神力。腐烂之躯被修复，再次塑造，令他的体魄非常的晶莹。

就这样，石昊不断尝试。反复进行，足足进行了八日之久！

到了这一步后，他浑身暗淡了。神力濒临干枯，没有神力可以护持自身，很难进行再塑躯体的过程。

在此期间，那些看管黑水天牢的生灵多次来到这里，一个个脸色不是多么好看，非常吃惊，一个斩我境界的修士，居然可以坚持这么久！

这么长时间，荒主动接引黑水，毁掉身体，而后又损耗神力，重塑真身，这样熬炼与突击，消耗真的太恐怖。

在异域生灵看来，这个境界的天纵修士如此的折腾，能坚持一天一夜就不错了，很难得。

谁能想到，他会持续这么久。

“小子，你很是可以啊！”

又有人来了，见到他这个样子，面色变了又变。

同时，他们看了一眼隔壁的“干尸”，那个将自己吊死一个多纪元、始终不曾动弹过的强者，可惜他依旧无动静，并未出现所谓的传给荒大-法的事。

听到外面的动静，石昊没有理会，依旧在坚持。

这些人倒也没有打搅，只是在看着他，看他到底能坚持到几刻！

“天纵人物能在斩我境界这般熬炼真身，坚持一两天就了不起，这个荒……他到底要走到哪一步？”

这些人敌视荒，但是也很震惊，到了后来都有些好奇了，想知道他极尽到底在哪里，能走到哪一步。

第九天，石昊摇摇欲坠，肉身被腐蚀，他耗费最后残留的神力十分艰难的又塑了一遍真身。

第十天夜里，石昊数次昏厥过去，法力几乎干涸了，在这个地方不可能补，只能消耗，这所谓的天牢就是这么的可怕。

但石昊也发现，他的肌体变强了，抵抗黑水的时间变长了。

“这个变︶态，真是一个年轻人吗？他怎么做到的？！”到了此时，看管监狱的生灵都在密切的关注着，也怕荒发生意外，而没有办法向高层交差。

终于，第十天后，石昊近乎油尽灯枯，但是他的肉身的确变强了，经历了难忘的熬炼。

只是，勉强修复伤体后，他就没有多余的法力了，即将就此而殇！

“不行，这个家伙不能死在这里，将他拎出去！”有生灵动了，开启牢门，将他带出了那片牢笼绝地。

当石昊复苏后，发现离开了天牢，身体在自行吞吐天地精气，重新变的强大起来。

只是，他的手脚上都带着枷锁，又一次被锁住了，当然这不是至尊亲手布下的，他还能维神力运转。

轰！

石昊毫不犹豫，在外界又一次开启了修行之旅。

这是城中，也是地面上，不再是巨城下的黑水天牢内。

“荒，你还真沉得住气，成为了阶下囚，还妄想在我界苦修，是该说你心大，还是该说你不知道死活？”有人忍不住开口。

“一个囚徒而已，还妄想着崛起吗？”另一人淡淡的问道。

因为，他们已经看不小去了，石昊太沉稳了，来到异域一声不吭，就是这么埋头苦修，没有已经成为俘虏的觉悟。

他们对石昊敌意很浓，若非想他看能坚持多久，以及想以他试探那个老怪物，便早就针对石昊了。

现在，他们有些失去了耐心，一边去禀报至尊一边做起了打算。

“最近，来询问的荒的人越来越多，我们压力颇大，或许可以带过去让各族出气，只要小心谨慎，确保他不被杀，应该没有大问题！”

试探老怪物无果，且石昊熬炼自身取得不凡成果后，他们坐不住了。

最后，石昊被押解着，送到城门那里，被吊了起来！

这段时间以来，各族修士不断到来，想寻找荒的晦气，主要是他杀了各族大多的高手，而今他成为俘虏，都想针对他。

消息很快传开了，引发轰动！

“荒，被押出来了，被挂在城门楼上！”

“这个刽子手，让我看一看他究竟是否有三千只手，是否头角峥嵘，到底有什么不凡之处？！”

城门前，挤满了修士，都在盯着看，许多人不加掩饰的露出杀意。

“荒，你给我去死吧！”终于，有人忍不住了，开始出动。

果然，荒一出现，成功点燃一些王族的愤怒，让一些人坐不住，第一时间向他出手。

轰！

还好，这个地方有高手坐镇，一直在严密的注视着，挡住了那些人的攻击。

当然，最为重要的是，那块区域，那座城楼上，有法阵守护，确保石昊不会被刺杀。

“荒，你这个凶徒，杀我族人，害死我师叔祖，也有今天？落到我界，别想活了！”就是一些少女都在叫嚷着。

“砰！”

各种杂物等，被人扔出，一同扔向石昊那里。

有人甚至扔出凶禽卵，朝石昊的脸上砸去。

这一次，看守这里，防范石昊被人击杀的生灵，明显放水，任那些人胡乱施为，有些东西砸到了他的身上。

在这个过程中，石昊的脸色很冷漠，眼神幽邃，甚至有些轻蔑之色，并不在意。

“你们看到了吗，这个阶下囚还在蔑视我等，都已经被俘虏了，还在自以为是！”有人看到了他的神色，忍不住说道。

“请几位大人不要再保护他，如今群情激愤，即便不能立刻杀死他，也可以对他收回一些利息。”有人建议。

“一群懦夫，除了现在你们敢跟我叫嚣，在战场时你们在哪里，算什么，全都是被切的菜！”

来到异域后，石昊第一次开口了。

很明显，他这是在针对众人，主动激化矛盾。

“荒，少要狂言，偌大的异域胜过你的天才绝不缺少，若是去请让安澜、俞陀古祖的后人等出世，还轮得到你张狂吗？”有人呵斥。

石昊平淡的开口，道：“不服气就去请啊，真若给我出手的机会，来一个杀一个，来两个杀一双。至于你们，一群人齐上，也都扫个干净！”

这绝对算在捅马蜂窝，在点炸-药桶。

来的这些家族，都是跟石昊有仇，有族人被他杀死，此时听到他的话语后自然愤怒。

“请大人成全，让我们出手杀了他！”

“一群废物。”石昊挑衅。(未完待续。。)

...

第一千五百七十二章 戴着枷锁的战神

荒有多么变态？戴着枷锁，依旧差点掐断一名帝族的脖子，这太震撼人心了。

一群人哗然，全都大叫出声。

就在刚才，不少人都非常担心，那一刻，一些自尊心很强的王族心都提到了嗓子眼。因为，若是让荒掐死一名帝族，那笑话就太大了。

即便没有那种惨烈的事情发生，但依旧让一群人很是无语。

至于当事人余禹则脸色冷冽，太疏忽了，太大意了，就这么稍微一接近，居然让荒死死的勒住了他的脖子。

所有人都有点后怕，荒若是没有被封印，刚才也许真的扯断了一名帝族的脖子，摘下了他的头颅。

“呵呵……哈哈……”邬昆大笑，他跟一座铁塔似的，身躯高过丈，忍不住放声大笑。

“余禹，怎么如此不小心，荒戴着镣铐，身上缠绕着铁链，都险些将你击毙啊，这块磨刀石真的可能会崩断你这口破刀。”庆坤也笑道。

到了这一刻，恐怕也唯有同为帝族的两人才敢这么的取笑。

余禹脸色铁青，十分难看。

这一次，他再次逼了过去，同时邬昆、鹤子铭、庆坤也都跟进，来到近前，很想探石昊的元神。

这是他们积极来此，并争先接触荒的原因所在，想知道他到底有什么秘密，让高层对他感兴趣。

“尔等不得妄动，他的眉心内有诸多禁制，若是探寻可能会直接自爆。”就在这时，城中有一道声音响起。

这几人皱眉，有至尊提醒，他们不得不重视，不敢真个出手了。

虽然他们身份超然。但是也不能乱来。

“可惜啊，终究是没有人敢与我一战。”石昊在那里开口，依旧是满不在乎。

这听的余禹眉心青筋浮现，神色越发的冷冽了，他跟荒的战斗被阻止，难道说前辈至尊不看好他？

“既然你好战。喜欢争斗，我成全你！”城中，那道声音冷漠的说道。

接下来，城中的至尊宣布了一件事，要将荒送到战神书院，当作“战者”，帮人悟道。

当消息传出后，所有人都惊呼，而后许多人的眼睛都亮了起来。非常的期待。

当然，还有一部人很失望，终究是没有见到帝族高手镇压石昊，他们想看到的是一场大决战，希望见到有人光明正大的压制荒，扬此界天威。

“战神书院啊，我等有机会进去吗？”此时，许多人纷纷议论。眼神热切，充满了希冀。

这座书院来头极大。是异域十大书院之一。

从这里走出的修士，号称战神，都是战场上可以横行无忌、所向披靡的存在。

当然，最后能得到战神称号的没有几人，绝大多数生灵都只是陪衬，因为那个称号不是随便能得到的。

战神书院。来历悠久，是黑水城所在的这片广袤大地上最重要的传承！

这书院来头极大，早先曾属于一位不朽之王，只不过那个生灵在征伐九天时代就战死了，其遗地成为了一座书院。

“殒落的不朽之王——洛摩？”当石昊听到这个名字时。心中一震。

当年，在大赤天边疆，他便已经知道这个名字，洛摩于仙古末年死在那里。

“你们应该知道，战神书院每年只有一千个名额在内修行，不仅会有至尊讲道，还有不朽现身，今年也不例外。”城中，再次响起那冷漠的声音。

相对于浩瀚的异域，人口无数，这么一点的名额，实在少的可怜。

“有意思，既然将荒送到那里去，我不介意也去凑个热闹。”庆坤说道。

“我也去！”余禹寒着脸点头。

至于莫仙、鹤子铭、邬昆也都没有过多思索，就决定前往那里，原因只有一个，那就是荒将成为那里的“战者”。

不然的话，他们身为帝族，家族的古地比之逝去的不朽之王留下的遗地要强多了，何需来此！

消息传开，四方震动。

这一日，不仅黑水城嘈杂，就是其他各地的许多修士听闻后也相当的吃惊。

因为，今年的真的非同一般，不仅有荒成为“战者”，还有数名帝族年轻强者要现身，赶往那里。

毫无疑问，这对许多人形成致命的诱惑力，诸多高手动身，决定去争夺今年的名额。

毕竟，帝族能有几家？

至于其他生灵来说，十大书院本身就无上圣地，值得去闯关，就更不要说今年的战神书院与众不同了。

书院不在城中，而是在远处的一片山脉内。

这个地方很奇特，远远望去，如同上万头真龙蛰伏，走近才能发现，那是一条又一条山岭，太形象了。

这块山地中有的地方黑雾滔天，充满不祥，有的地域紫气东来，带着祥和气，还有的地方赤霞阵阵，如同血光冲霄。

这是一片极其复杂的地势，一眼看不透它的深浅。

当年，不朽之王洛摩曾在此修行，是他遗留下的古地，着实非同小可。

当然，这片所谓的祖地，最核心区域被洛摩的后代搬走了，不然的话，跟真正的帝族古地相比，也没有太大区别。

便是如此，这里也是神圣之地！

战神书院里面的学生因年岁、境界等不同，而分为几个等阶。

历年来，能留下的肯定都是精英。

因为，每年重新开启书院时，不同年龄段还有不同境界的学生都会遭到与之对应的新人的挑战，失败者离开，胜者留下。

最终，这书院内始终保留千人，名额数不会改变。

山门宏大，氤氲光雾蒸腾，这片书院占地极广。

石昊来了，他自然没有所谓的资格去争夺那千人名额，他能来这里，只是以战者的身份加入，到时候帮人悟道。

在战神书院进行激烈的选拔战时，石昊已经先一步被带进书院，并被关押到一片黑暗之地，算是牢笼。

到了这里后，他动容，因为见到数百生灵，跟他一样，戴着枷锁，捆绑着铁链，都如同囚徒一般。

“又来了一个人，小子，你犯了什么大错，被罚到此？”有生灵问道。

“唔，居然是人族，嘿，这就难怪了，失败者的后代，大多一生下来就为仆从！”

当听到这些话后，石昊眸子冷冽。

同时，他心中一震，因为在这里他见到了数十人，同样为人族，但是，他们的状态很糟糕，一个个很麻木，冷漠。

“你……是九天十地那边过来的人族？”石昊很激动，向其中一人开口。

结果，那个中年男子一语不发，连看都没有看他一眼，十分的麻木，没有任何的回应。

“你们怎么不说话啊？！”石昊大声问道，向其他人开口。

“注定要死在这里，天生为战仆，他们一个个心如死灰，没有希望，早已麻木了。”一个老者说道。

这是一头莽牛精，虽非人族，但是石昊感觉到，这应该也是九天的生灵，只不过如今说的却是异域的话语。

“你……也是从帝关那边过来的？”石昊问道。

“我的祖先是从那边过来的，当然，很不光彩，当年被俘虏，被逼成为某一王族的仆从。”老莽牛说道。

它很疑惑，看着石昊，因为能从其神念中知道什么意思，但是却听不懂这个年轻人口中说的话，难道那是……九天的话语？

“这么漫长岁月过去了，你还能讲九天的话语？”老莽牛发出疑问。

“我刚从帝关那边过来。”石昊说道。

“什么？！”这一刻，就是那些麻木的生灵也都惊叫出声，震撼的望着他。

“又开战了，那边又输了吗？！”有人问道。

“还没有输。”石昊摇了摇头，而后，他询问这些人是怎么回事。

“你看到了吗，数百生灵中，有三分之一都是九天后裔，被送到这里当做战者，注定会死在这里啊。”老莽牛说道。

昔年，被俘虏过来的一些生灵，其后代只能为仆，主要是被一些书院、大族等压制着。

来到这个地方难有好下场，需要在战神书院中陪人战斗，让那些天才于血腥实战中提升自己。

当然，被关在这里的生灵中，还有大半是异域的本土生灵，都曾犯过大错，不可饶恕，才沦落到这里。

当石昊彻底了解这里的情况后，一阵感慨，多年过去，还有九天的后裔存在，只不过处境太糟蹋。

他很愤怒，也很心伤，从九天投靠到异域的生灵如今过的很好，而当年的硬骨头其后代真的很可悲。

数日后，战神书院的千人名额确定了。

仅在第二日而已，这片黑暗牢笼就被打开了。

“来了，我们的悲惨命运开始了。”老莽牛叹道。

“陪那些人战斗，为了培养出战神？”石昊眸光冷冽，寒声道：“若敢辱我等，当让他们明白，真正的战神戴着枷锁！”

他杀意弥漫，目光冰寒。(未完待续。。)

第一千五百七十五章 炉中炼身

荒被蛄族带走了，这是要做什么？几名帝族年轻高手都是一怔，而后露出异色。

蛄族地位极高，见帝族不败，跟那几族并立，尤其身份奇特，跟荒来自同一个地方。

“不会是要害他吧？”庆坤说道。

不久前，石昊在天兽深林掳走无畏狮子，曾扬言要严惩叛逆者，身为同类人，蛄族这是要做出反应吗？

不过，按理来说应该是黄金狮子一脉先针对石昊才对。

“还没有离开，荒在炼药殿！”邬昆说道。

莫仙、邬昆、庆坤、余禹曾分头行动，并且动用追随者，打探消息，刚刚得知最新情况。

几人快速行动，朝着那个方向而去。

炼药殿很安静，因为没有人几人愿意来此，跟法力殿、兵器殿等比较起来，真的太冷清了。

异域好战，各族渴望强大的力量，追求的都是个人的极致战力，相对来说，对所谓的炼药等不是那么感兴趣。

“原来如此，来炼药殿讲经的生灵竟是蛄族的一位至尊。”莫仙轻语。

当他们赶到这里时，战神书院的一些半步至尊也早已到了。

莫仙、邬昆、余禹等人进一步了解了情况，得悉了不少情况，竟是战神书院中的相关人同意蛄族的做法。

因为，这几日以来，荒闹出了太大的动静，尤其是最后一次居然造成那等惨剧，震惊了整座书院。

对于一些负责人来说。那不可忍受。

“他们想惩罚荒？”

蛄族的至尊要带走石昊，将他带到蛄族的古地，详细探寻一些旧事。

该族离开九天太久远了。他们想从石昊的身上了解一些想知道的东西。

不过，战神书院的一些人不太愿意，担心蛄族出手过重，会废掉石昊，最后经过商量暂让荒留在炼药殿。

“据闻，高层部分人同意了蛄族的要求。”

“还有人担心，蛄族手段会过激。故此反对。”

这是他们进一步了解的情况，不朽之王去了古葬地，至今还没有回归。不然的话早就将荒交给他们了。

现在的高层有不朽主持，但他们不知道古祖为何要这年轻人，而今没有敢轻举妄动。

“也就是说，不朽之王不归。现在高层对怎么处理荒有了分歧？不好。别直接弄残他，那样我等就缺少了重要的一个陪练。”邬昆说道。

“无上的安澜、俞陀古祖前往葬区，但是赤王应该还在我界吧？”鹤子铭发出疑问。

赤王，号称盖世凶人，他曾持赤王炉击杀过真正的仙王，震古烁今，各族皆惧。

“不用想了，仙古一战过后。赤王再也没有出现，谁敢去该族的祖地打扰？”余禹摇头。

总的来说。现在情况有些复杂，不朽之王总是不归，高层意见产生分歧。

按照目前的情况来看，蛄族很强势，应该说服了很多人，要对荒下手了。

炼药殿，很安静，它此时被封印了！

“进不去，他们这是要做什么，真要来次大行动吗？”邬昆相当的吃惊。

巨大的宫殿深处，符文闪耀，大门紧闭，阻挡外来人探查。

“晚辈庆坤求见！”

“帝族后辈余禹求见！”

……

几人一起开口，各自报出名号与来头。

同时，这件消息传开，整片战神书院都不宁静了，许多人赶来，想要看个究竟。

一些人拍手称快，因为荒太凶残了，终于有人要收拾他了。

对于异域生灵来说，荒绝对像是一个魔王，令各族年轻修士咬牙切齿，若非高层庇护，暂不能动他，一些老辈巨擘早就出手了。

轰隆！

谁都没有想到，最后殿门开启了。

邬昆、余禹等人冲了进去，随后，书院的其他弟子也都赶来，进入炼药殿，令这里不再冷清。

不过，他们不能临近，都在数十丈外止步了，被一片符文阻挡，能清晰的看到那一切，但却不能彻底接触。

这吓了他们一跳，因为，数位半步至尊进去后，面带敬畏之色，小心翼翼的看着前方，没有他们落座的地方。

那里，只有三个生灵盘坐蒲团上。

一个老者，身材矮小，形体佝偻，十分干枯，但是眼睛跟金灯一般灿灿。他满头发丝原本应是金色的，但年岁太大，早已发白，如今雪白中闪耀淡金。

这个老者气场最足，慑人心魄，让人忍不住要叩首，顶礼膜拜。

“蛄族至尊！”余禹心惊，同时内心大受触动，这一族真的很强，完全可以比肩帝族！

此外，还有一头老狮子，是兽身，没有化成人形，浑身金色皮毛发光，它很衰老，眸子沧桑。

最为奇特的是，老狮子虽然是兽身，但却如同一个老僧般，盘坐在那里，一动不动。

“无畏狮子一脉的至尊！”鹤子铭露出异色。

除此之外，还有一名真正的僧人，眸子开阖间，闪动血光，脑后有佛光普照，但却是黑色的。

“堕落古僧一脉的至尊强者！”莫仙美眸中闪烁神芒。

这里有三大至尊，其祖上都曾属于九天，而今三族齐至，这是要做什么？

当仔细寻觅，推测出荒在何地后，帝族的几名年轻人都惊诧。

至于后方的其他学生也都动容，盯着三人身前的一口药炉。

“他们想要炼化掉荒吗？”邬昆身高过丈，跟一截铁搭似的，他身形一震，觉得这事情弄大了。

高层的分歧未免太大了，居然有人要炼化掉荒！

“来自九天的家族抢先动手，更为积极。”余禹露出异色。

那里一口药炉，古朴而暗淡，下方有火在焚烧，上面炉盖紧闭，这不得不让人联想到了荒的可怕下场。

“几位道兄小心一些！”就在这时，一道声音响起，殿中无声无息又多了一个人，出现在第四个蒲团上。

“想要探寻他脑中的秘密，唯有这种方法，不然触发其神识海中的禁制，他将爆碎。”蛄族的至尊点头。

药炉下方，火焰跳动，那温度越发的可怕了，这可不是一般的神焰，而是由道则构建成的。

此时，正是由蛄族至尊亲自催动道火，在那里焚烧古炉。

“若是将荒带到我族，用阴阳炉炼化，多半真的能确保成功，颠倒乾坤，洞悉他心中的所有秘密。”蛄族至尊说道。

“实在不行，便带去蛄族。”第四个蒲团上的生灵说道。

轰！

那口炉子发出璀璨神霞，因为熬炼到了关键时刻，整座炉体都瑞彩万道，喷薄精气与霞光。

“前辈，那炉中可是荒？”此时，有人求证，因为猜到是一回事，亲眼目睹又是另一回事。

“不错。”堕落古僧点头，脑后的乌光普照，光环慑人。

炉子晶莹，内部的情况可以清晰可见了，所有人都看到了荒，他真的在被熬炼。

众人有点发懵，这几族至尊真的要置荒于死地？在这么一口神炉中熬炼，很难有好下场才对。

“唔，既然尔等来了，我便来讲一堂经。”蛄族至尊开口。

他偶尔会来此，进行传道，但是没有多少人喜炼药，都在追寻极致力量，难得有这么多人出现。

当然，他也知道，这些人不是为听经文而来。

“你等都走了弯路，一味的追求战力，忽略了很多重要的东西，应多来这里聆听大道经文才对。”古族至尊说道。

接着，他开始讲经，时间不长就让许多人心中震动。

“修行便是一个采药的过程，细细述说，大道亦为药……”

“你等且看，如今炉中炼荒，便是在采集人体大药，若是得法，可颠倒阴阳乾坤。”

炉中，石昊的身体在被熔开，比如血气从肌体内蒸腾而起，还有皮肉在被熬炼。

一道又又一道洁白的精气从其体内一出，跟着血气一样在炉中弥漫。

采人体大药，这是要熬出荒体内的各种秘力吗？

很快，人们发现，这药炉很特别，内有阴阳二气转动，开始分解石昊的肉身，居然将他割裂成一片又一片。

他的肌体内，有又一朵又一朵药花绽放，每一块被分割出的血肉都蕴含着神秘的人体大药之花。

到了最后，他的头骨也被剥离，将一团元神露了出来，在那里熬炼着。

“这真的能行吗？”殿宇中，又多了一人，无声无息，盘坐在第五个蒲团上，带着丝丝不朽之气。

接着，又来了第六人，身份很高，疑为帝族，他开口道：“若是失败，也要确保他安全，不能让其元神受损，实在不行就去你们蛄族，动用那可逆转乾坤的阴阳炉。”

“他死不了，虽在采其人体大药，但或许还会成全他呢。”无畏狮子一脉的至尊冷声道，有些不满，觉得对荒太仁慈了。

“我蛄族行事，自有主张。诸位静观即可。”

很明显，蛄族说话平静，但其实很强势。

接下来，要开始补章节了。任务艰巨。(未完待续。。)

第一千五百八十七章 成功

眼下，石昊的身体是破烂的，一遍又一遍的被大道碾压，但是，到头来他都坚持住了，全力对抗。

此刻，石昊在慢慢恢复中，将这当成了一次最难得的磨砺。

他进入异域，一直想以完整的道则重塑真身，现在这个目标快实现了，正在进行中。

不在此界出生与修行，很难被这片天地认可，一般来说，强行藉此蜕变，到头来那将是死路一条。

而石昊先是在仙台山经历凰血淬体，进行锤炼，如今又在这阴阳炉中再塑，可以说，渐渐达成了。

“不简单啊，真的快成功了。”蛄易说道，眼睛中精光爆发，如同火炬般喷涌，盯着石谷中心处。

“唔，其他几个孩子得到的好处同样巨大，聆听大道，跟着重塑了一遍真身，日后的成就不可限量。”帝族一位至尊微笑。

这一次，都成功了，可以说算是双赢。

余禹、蛄宏、邬昆、赤蒙泓等人被一片又一片道光击中，跟着阴阳漩涡转动，每一个人体内都嘎巴嘎巴作响，在重塑宝体。

他们生在这一界，曾经经历过，但这一次更深入了，比以前要强大！

一切都是因为荒的存在，让他们跟着受益，多了一种经历。

此外，他们亦在这里悟道，体会出很多在过去难以悟通的东西，这一次收获太大了。

任谁被完整的大道秩序之光覆盖，都会有惊心动魄而深刻的感悟。

石昊在恢复，他并不在意另外几人，这本就是异域的大道，他在此磨砺，藉着它锤炼真身，其他人有所获，他并不阻止。

因为。这些人生于这片天地，跟这里的大道比他更亲和。

“若是在一片又一片天地中锤炼，游走在不同的古界中，也许会有无法想象的变化。”石昊思忖。

哪怕他现在还没有摆脱危局，可心中依旧有了一些念头。

九天那边算是一个残界，而这边算是完整的大界，如今他都经历了。

天地可变，但真身长存，石昊心中大受触动！

“完整的大界都有残破甚至毁掉的一天，比如九天十地。若是承天之道，立身那一界中，会有诸多的问题。”

这一刻，石昊清醒的意识到，真身长存，天都万物都有崩坏的一天，若想自身不灭，需要从自己身上问道。

以身为种！

此时，他深刻的体会到了。什么才是最重要的，哪怕他现在身在异域，接受洗礼即将成功，再塑了真身。却也没有那么激动了。

“从自身问道！”

这个时候，石昊的状况越来越好，阴阳炉轰鸣，庇护炉中所有人。释放阴阳二气，令他们安全蜕变。

石昊小心尝试，裂开的眉心被修复。元神稳固，头骨晶莹，全身上下都接受了锤炼。

到了后来，规则之力仿佛不是那么的狂暴了，不会伤其躯。

“诸天规则退去，要散开了。”谷外，有人轻叹，这大道垂落，景象太骇人了，不可能长存。

这种机缘只是暂时的，炉中的人能参悟多少就是多少，最起码，再塑真身完成就够了，是一种造化。

“哧！”

忽然，石昊感觉到了危机，炉中有人要对他出手，有莫名气机牵引，要洞悉他体内的秘密。

“嗯？”山谷外，蛄族强者蛄易脸色微沉，而后转头看向帝族的一位至尊，道：“有人持不朽法旨而来吗？”

炉中，有人祭出神秘法旨，再次催动古炉，让它继续运转。

这炉子十分神秘，一般的人怎能驾驭？

但是，帝族非凡，接触过太多的秘宝，有不朽刻下驭兵法旨，想瞬间掌控，让阴阳炉继续。

而这一次，炉子针对的目标依旧是荒，但却不那么的温和了，而是霸道的，要强行掠夺其体内的各种道痕等。

“听闻这个小辈有些不凡，以身为种成功，何不看一看究竟？”山谷外，帝族一位至尊开口道。

“可以。”其他人点头。

蛄易闻言，脸色有些冷，道：“这是我族至宝，不过，我倒也同意继续试试看。”

他点头了，自然完全没有问题了。

轰！

阴阳二气，定住了石昊，要要洞悉他以身为种的全部秘密。

“哈哈……采集诸天法，完善我等自身路！”余禹大笑，法旨就是他带进来的。

事实上，赤蒙泓刚才都已经想动手了，欲直接去攻杀荒，比余禹更激进。

其他几人中，也有人带着寒意，想要出手，但现在都止步了，要洞彻石昊体内的各种秘密。

“嗡！”

炉体震动，起初还发大道神音，可最后一刻炉中光束滔滔，让所有人都心悸，而后每一个人都被撕裂了，震撼人心。

“不！”

山谷外，一群高手都大惊失色。

当！

下一刻，炉盖飞起，被至尊快速打开，他们冲过去救援。

炉中跌落出一些人，全都身体破烂，甚至断裂，满身血迹，惨不忍睹，都负了重伤。

每一个人都遭遇一场大劫，险些就死在里面。

“怎么会这样？”有人低吼，这若是出了问题，所谓的六小帝等便成为了烟尘，什么都剩不下。

“阴阳炉有生命，它不希望被法旨束缚。此外，它也不是万能的……”蛄易说道。

他说出了部分事实，阴阳炉有自己的意志，哪怕不朽的法旨浮现，想要驾驭它也不行，会被抵制。

可以看到，那法旨碎掉了。

此外，余禹早已断为两截，伤势最重。

还有一些事，蛄易没有说出，因为没有必要跟这些人讲解阴阳炉的秘密。

阴阳炉是在九天铸出的，而在这一界也长存了很多年，对两片天地的道则都熟悉了，故此能演绎，能解析出一些。

而那少年目前虽然弱，还未成长起来，但是他以身为种，形成的种子是与众不同的，不可能洞悉。

除非阴阳炉承载着他，也经历漫长岁月去了解，去洞悉，才能弄清楚。

“也应该知足了，他们几人同荒一起熬炼，都再塑了一遍真身，比以前更强了，得到的好处不小。”蛄易说道。

至尊进入山谷，将各自的后辈提在手中，迅速查探，怕留下什么不可治愈的大道伤。

“还好，可以治愈。”有人长出了一口气。

石昊站起身来，时隔多日，他终于不再是半废状态，掌控了躯体，哪怕还有伤，并且不轻，但这种感觉也还是很好。

毫无疑问，他体会到了前所未有的强大，比以前更强！(未完待续。。)

第一千五百八十九章 古祖

蛄易以头触地，顶礼膜拜，无比的严肃与郑重，对一个人敬畏到这一步。

真是昔年的那头蛄？

石昊面色一变，站在这里，仔细感应，可是并无什么磅礴气息透出来。

石门粗糙，无神力，也没有道则，简简单单，平平淡淡，这个地方非常的普通。

就在此时，石门颤动，被一股无形的力量推开了，露出里面的景象，太简陋了，只有一张石床，在那里盘坐着一个老人。

蛄族古祖？！

这是一名老者，身材很高，虽然盘坐在那里，但是依旧显得很魁伟，腰很直，满头发丝呈淡金色，略有些发白。

岁月在他的脸上留下不少痕迹，肌肤不再晶莹，他剑眉入鬓，一双眼睛很深邃，如同星空一般。

这名老人年轻时代一定非常英俊，可以料想他有一头黄金长发，双目有神，当年曾有盖世英姿。

只不过岁月斩来，强者衰败，缺少了一股旺盛的血气以及那凌厉的精气神。

这般看来，他归于平凡了，因为没有一点法力波动，更不要说什么迫人的气势了，就如同一个暮年的凡人。

这便是蛄祖吗，曾经可战安澜，眼看就要比肩不朽之王的存在？

传说，他只差一点就化作盖代仙王！

不久前在帝关时，石昊曾见到一滴不朽王血滚来，浩荡天地，压制百万大军，那声势浩瀚，无以伦比！

而今，一位活着的生灵，几乎要比肩那个等阶的存在，完整的盘坐在那里，却什么也感应不到。

太平静了。便是返璞归真，也应该带出一丝威压才对。

自始至终，蛄族的惊世老人都没有开口，一直很平静，直到他抬手示意蛄易起身，面色才有略微的变化。

他在盯着石昊，认认真真的看，目光平和，不带烟火气。

无论是至尊，还是不朽。真要盯上一个人，不说让其血肉崩开，神魂颤栗，也差不多了，因为威压太盛。

那等存在，张嘴吞日月，一啸星河崩，都没有什么问题。

可是眼下这个老人就是那么的随意，并没有显现出透视人神魂的迹象。

片刻后。他点了点头，终于对石昊有所动作了，轻轻点出一指。

石室中，蛄易顿时激动。血脉喷张，若非在盖世强者面前需要保持应有的尊敬，他几乎忍不住要大呼出声了。

他觉得，这枚种子找对了。蛄族之祖需要荒！

石昊身体绷紧，虽然没有看到杀意，也无危机感临身。但面对这么一个传说中的盖世人物，谁能心中平静？

那一指对准石昊的眉心，正是元神部位。

刹那间，石昊觉得眉心滚烫，有一股热流蔓延，而后他的额骨开始发光，并出现一道惊雷般的声响。

罪血崩云，闪电密布，石族独有的血脉符号显现！

在他的眉心那里，有一个印记，很复杂，也很繁奥，在帝关那一边被认为是罪血印记，是耻辱的象征。

然而，在这一刻，蛄族的盖世人物见到这枚符号后，却第一次露出了情绪波动。

他的目光很亮，洞彻人心，一刹那，有闪电撕开虚空，时间长河隐约间而现，这就是他情绪起伏的直接体现！

“没错，是石族后人！”他第一次开口。

这一刻，石昊终于看到明显的异常，老者的神色非常的复杂，目光一会儿暗淡，一会儿如烈日焚天，一会儿又有悲绪蔓延。

但是，这一切都转变的很快，刹那而逝。

只是这短暂的变化，所造成的恐怖景象震动了这片古地，石室中还好，被一股神秘的力量抚平。

但是在外界，天地中，混沌雷电翻腾，仙雾遮天，也不知道多少万里的土地崩坏，发生了最为恐怖的大地震。

并且，苍宇被撕裂，有星辰坠落，有血雨飘洒，像是有人在哭泣，这片宇宙都为之而恸！

外界，所有强者都傻眼。

也不知道有多少生灵战战兢兢，而后，这片土地上，各族瑟瑟发抖，难以抵抗那种威压。

还好，这种气机来的快去的也快，瞬间云淡风轻，所有异常都消失不见了。

石室中，很安静，没有了声息。

石昊额骨还在发光，他的身体如一张被拉满的弓一般，绷的特别紧，哪怕明知战不过，也要奋力一搏！

宁可跌个头破血流，很悲惨的战死，也不会屈服，这是凶残少年长大后也不曾改变的特质。

会被夺舍？或许，这将是唯一的结局。

在石昊看来，他步入了绝境。

蛄易神色激动，他期待古祖能复苏，摆脱困局，还有比荒更适合作礼物吗，毕竟他以身为种成功了！

然而，到头来蛄族盖世强者只是挥了挥手，眼中有落寞，还有刀光剑影，他的眸子发出的暗淡光芒，映照出仙古的无尽人影，在他眼中，有绝世大战，有血海滔天！

“古祖！”蛄易不解，这是让他们离去？

“如果堕落到攫取别人大道种子那一步，我能走到这一步吗，世间早已无蛄族。”他平静地说道。

蛄易身体一颤。

“这对您没有帮助？”蛄易还是有些不甘心，这般问道。

蛄族之祖没有说话，盘坐在那里，寂静无声了，一股无形的力量将蛄易与石昊推出石室，那石门无声的闭合。

“关于仙王，你不懂。”在这一刻，蛄易忽然想到了他那逝去的祖父，曾说过这么一句话。

蛄易木然地走出地宫，来到了地表，带着石昊刚离开石谷，便被人迅速围堵住了。

这些人是至尊，有帝族的，也有其他族的，一个个如临大敌，堵住了他的路，而后又仔细看着石昊。

“蛄易，你究竟做了什么？”

这些人看向石昊时，竟很忌惮。

因为，他们当中有人听到过传闻，石谷下有蛄祖，他曾险些问鼎仙王境，结果被石族祖先阻击，断了根基。

同样，也有人听闻过，以身为种这条路，不少人曾参与，而蛄祖曾是推演者之一！

如今，石昊成功走上那条路，且其祖先断了蛄族的前路，可以料想到，一些事情会发生。

现在，他们真的很怀疑，石昊是否被夺舍了，或者其体内的种子不见了。

“你们多想了，没有一颗傲视古今的心，怎么能成为仙王。”蛄易竟说出这样一番话。

此时，他有些释然，又无比遗憾。

蛄易进一步自语，道：“便是诸天万道缠绕身躯，结成茧，可若没有一颗气吞万古的心，也无法成道。”

即便有他这般解释，在场的修士也在怀疑，一个个都皱着眉头，毕竟刚才很多人都体会到了那种天崩般的感觉，绝对是蛄祖有异动。

“不信，自己探查，带走他吧！”蛄易一甩袍袖，强行送客。

有一位至尊取出古宝，名曰照神镜，反复照向石昊，让他沐浴神光，终究是没有看出什么异常。

“走吧！”他们离开蛄族栖居地。

因为，他们也相信，若是蛄祖真有动作，不会让石昊这么离去，同时更不会藏着掖着，到了那等境界，自有吞天的气魄。

远方，一株古树摇动，它托着星河，满树叶片挂着亿万万星辰，这是世界树，生于此界，长于此界。

它的枝桠施展，整片古界都被庇护。

当年大战过后，因这株树的存在，令本已龟裂的界壁愈合，也正是因为如此，令这片天地保存完整。

现在，世界树发光，洒落下一张法旨，直接从域外落下。

“不朽法旨！”

带着石昊离去的至尊，全部动容，透过世界树传递法旨，说明情况非常紧急。(未完待续。。)

第一千五百九十二章 人族

小女孩不大，四五岁的样子，原本很漂亮，可现在小脸带着惶恐，大眼中噙满泪水，扑在老妪的身上。

她在那里哭着，喊着，伸出一双小手臂，护着自己的祖母，用自己柔弱的小身体阻挡，不让那男子伤害老人。

年轻男子毫不心软，那只脚对着祖孙二人就踩了下去，眼中带着冷光，神色有些狠辣。

这若是被踹中，那么小的孩子怎么能承受，而那老妪看起来也不是什么高手，年岁很大，也很难不负重伤。

“不要伤害她！”老人嘴角有血，额上满是皱纹，满头白发，饱经风霜，她用力翻了一个身，用自己的身体挡在小女孩身边。

“祖母！”小女孩大哭，眼泪滚落，撕心裂肺。

年轻男子大脚向前，依旧没有停下，眼看就要落在她们的身上。

砰！

就在这一刻，这个年轻男子感觉后背剧痛，整个人飞了起来，噗通一声摔倒在地上，筋骨仿佛断了，浑身痛疼。

尤其是背部，火辣辣，剧痛的难受。

“谁？！”他愤怒。

因为，这是被人一脚踹飞了。

原本，他要踩向祖孙二人，结果自己反倒被人踏飞，这实在有点出乎他的意料。

“人族，九天的后裔，你……敢辱我？！”

当他看清石昊后，看出这肯定是人族，当即大怒，脸色铁青，阴沉了下来，喝道：“你是哪家的奴仆？”

因为，在他看来，九天的后裔多为各族仆从，少有自由身。

“对一个孩子下手，你也太狠了吧。”石昊站在这里。看向地上的年轻男子。

“关你屁事，这是我家的奴仆，想杀就杀，想剐就剐，你一个人族而已，也敢在我面前放肆！”地上的男子脾气炸了。

刹那间，他便一跃而起，冷冷的逼视着石昊，因为那一脚虽痛，但石昊并未对他下杀手。

此时。周围的生灵全都望来。

“少主怎么了？”并且，在远处有人听到动静，一群人迅速赶来，显然是这名男子的手下。

当然，也有部分人惊呼，因为，有些生灵第一眼就认出荒，万万没有想到是这个杀星。

砰！

石昊走了过去，一脚踏出。而后砰的一声，踢在这个年轻男子的身上，将他后面要骂的那些话全都堵了回去。

这个男子愕然，他很强大。这个时候已经躲避了，并且出手，祖术光芒遮体，结果还是被踢飞了。

这一次可不想刚才。他的胸部直接有几根骨头碎掉，他惨叫着，嘴里吐血。跌倒在地上。

“你是谁，敢对我出手？！”年轻男子眼神阴鸷，咬牙切齿。

“小道友，你赶紧走！”地上，那名老妇人催促石昊，怕他惹下杀身之祸。

那个小女孩脸上带着泪水，大眼睛中有感激，也有惶恐，看着石昊，有些不知所措，没有想到会有人出手助他们。

“人族，奴仆而已，也敢对我动手，我不管你是哪一王族的战仆，你都死定了！”那个年轻人寒声道。

小女孩的脸色顿时雪白，受了惊吓，她的鼻子一抽一抽的，小声哭泣，面带恐惧，道：“大哥哥，你赶紧走吧。”

祖孙二人都在劝石昊。

周围有不少人已经认出石昊，纷纷惊呼出声，议论起来。

“是荒，他来了！“

并且，那个年轻男子的仆从也赶到了，带着惊容，也带着杀意，看向这边。

“给我杀了他！”年轻男子红着眼睛吼道。

“少主，息怒啊，他是荒！”这些仆从快速扶起年轻男子，进行劝阻。

“荒，哪个荒，啊，是他？！”这个男子从暴怒中惊醒，眼中赤色消失了，他依旧愤怒，但是看向石昊时，有些无奈了。

因为，最近的事情沸沸扬扬，有谁不知道荒的名？尤其是现在他它释放，获得自由，不朽降下法旨，任何人不得加害他。

这个年轻男子很不忿，首先论实力他们肯定不如荒，其次想找人人报复的话，也会忌惮于不朽者的法旨。

“荒，你虽强横，但也管不了我的事吧？那是我家的仆从，我想怎么处置就怎么处置！”年轻男子恼怒道，他来自一个王族，的确有一些凶狂的资本。

祖孙二人都在发呆，因为透过那些话语，她们听出，所谓的荒超级强悍，让王族少主都忌惮。

“大哥哥，你救救我们吧。”小女孩开口，大眼中满是泪水，稍微一眨动，泪珠就成串的滚落，可怜无比。

石昊点了点头，甚至都没有问为什么，因为不用多想，也能明白他们的处境，身为九天后裔，生活凄惨。

“荒，你凭什么管的仆从？”那位王族少主寒声道。

“少主，算了，反正一个仆从，不要冲动。”在他的旁边，有几名老仆人急忙上前，拦住了他，架着他就走。

那年轻男子也稍微冷静了，没有再继续呵斥，因为，他也一阵后怕，早就听过荒的传说，若是有人惹恼了对方，说不定真会直接灭他。

石昊开始登山，那祖孙二人跟了上来，这让他一叹，暂时的相助，并不意味着彻底帮她们解除后患。

悟道山，非常庞大，走在上面，如同微尘一般，山体开阔，像是有成百上前座大山并在一起所致。

登山的人很多，很少有飞上去的，都在一步一步的接着石阶向上，因为想悟道，必须要这般。

同时，这是许多生灵中的神圣之地，不允许随意飞渡，徒步上山，表示尊敬。

即便山体很大，距离山顶还很远，但是石昊已经能感觉到，在那山巅有一股旺盛如海般的生命精气，不用多想，那自然是长生药——悟道茶树。

同时，山顶上有一股柔和的光洒落，哪怕山体巨大，也能感应到一股祥和的气息在涌动。

山上生灵很多，有些人认出石昊，都不敢太过接近，跟他保持一定的距离。

就这样，原本拥挤的上山路，石昊的周围反倒很开阔，无人挤在一起。

山体坚实，居然在散发着丝丝缕缕的仙气，这一看就是仙山，适合修行，这也难怪被称为悟道山。

道路旁，有一些亭台楼阁，供人休息，不是很多，点缀在山体上，加上流瀑飞泉，仙雾阵阵，倒也很精致，很美丽。

“嗯？”

石昊抬头间，看到了远处的一座亭台，那里有人饮酒，有一些年轻人聚首，在那里谈笑。

在那桌上，不仅有酒菜，还有孩童！

石昊看到了那一幕，头皮当时就与发炸的感觉，因为他看到一个男子张嘴就吞下一个孩子，鲜红的血在其血盆大口里溅起。

在石昊的身边，老妇人身体发颤，至于那个小女孩则是惊悚，瑟瑟发抖，眼中满是恐惧之色。

石昊立刻知道了，究竟为什么，祖孙二人会被针对。

就在此时，亭台那里的一群年轻人也望来，正盯着石昊！

“我知驸马如今处在关键时刻，即将要蜕变，故此特异寻来一些血脉非常奇异的人族灵童，不曾想跑了一个，并被那荒干扰、破坏。”那个曾被石昊踹过的王族少主说道。

并且，此时，他盯着这边，眼神寒冷，注视石昊，带着挑衅的味道。

石昊看到，亭台中应该只有一个人在吃孩童，此时正在望着这里，其嘴角还在淌血，因为他在咀嚼。

活生生吃了一个孩童！

并且，在那桌上还有一个大玉盘，当中还有几名孩子，都是人族灵童，体内蕴含着一些奇特的血脉力量。

“你动了我的食物，人族，荒，你太把自己当做一回事了吧？”亭台中，那个为首的男子冷漠的说道，嘴里咯嘣咯嘣作响，并有血淌出。

这一刻，石昊头皮发麻，不是惧怕，而是有一股怒焰腾起，他当即就冲了过去，要大开杀戒。

后方，一直尾随石昊的人，全都悚然，因为这一刻荒的气息太可怕了。

“荒，你要干什么？！”那个王族少主第一个站起来，喝斥石昊。

“轰！”

回应给他的只是一拳，石昊缩地成寸，一步就迈到了这里，轰向拦路人。

这个王族少年虽然在拼尽力量出手，但是，眼中刹那就浮现了惊恐之色，其身体噗的一声就炸开了。

只留下一颗头颅，带着惊慌，带着恐惧，骨碌碌滚落在凉亭边上，还未死，却更可怕，在品味生不死如的煎熬。(未完待续。。)

第一千六百零三章 第三至尊术无匹

突然的一拳，霸绝天地，贯穿赤蒙泓的胸膛，让那里前后透亮，鲜血飞溅，白骨茬儿森森，他跌落在血泊中。

赤蒙泓猛地抬头，他满脸的震惊之色，不敢相信，这一刻他有点发懵。

事实上，所有人都懵了，这是怎么回事？太突然了！

赤蒙泓刚蓄力，才摆出最强战斗姿态，哪知道，荒直接就是一拳，勇不可挡，将他击的横飞而起。

谁不知道，香烛燃起后，赤蒙泓会拥有惊天动地的战力，将要展现其祖先赤王的无敌辉煌。

然而，就是在这一巅峰时刻，在他蓄力，准备摧枯拉朽时，荒突兀的出手了，中断了他的蓄势！

这好比从天堂一脚将他踩进万丈深渊，险些就坠落地狱中！

这算是一场惊变，超出了所有人的预料，谁不知时间之兽的最强祖术，那是需要极限升华的，是终极神通。

“败了，赤蒙泓就这么的败了！”

许多人发愣，喃喃着，不能接受这个结果，连帝族都败了，同代生灵中谁还是荒的对手？

各大王族都在希冀，渴望胜利，要堂堂正正，众目睽睽之下，让荒饱尝败绩，希望有人正面击败他。

可是，到头来，就是帝族都梦断荒的手中，被他这么无理由的一拳破灭了不败的神话。

赤蒙泓不甘，太憋屈了，他就要动用终极手段了，结果直接就被荒给轰飞，险些就死在那一拳之下。

“荒！”

他吐出一口血沫子，对于这场败绩，非常的不甘，他自信只要能够施展出那种升华过的祖术。便可绝杀对手。

功败垂成，眼看就要击毙对手了，结果却遭遇惨败！

石昊在体会，那种感觉真的很美妙，那一刻，他浑身的血液沸腾。体内的奇异血丝蔓延，让他拥有用不完的力量。

加成！

他的神力被加成了很多倍，速度亦是如此，全面大幅度提升，一刹那，让他简直像是换了一个人。

故此，刚才只是用力挥出一拳，就击穿了赤蒙泓的各种防御秘术，击穿其护体光幕。让他重伤。

他觉得，随着骨文孕育成熟，威力越来越大了，甚至还有一些其他的威能，如今还不圆满，还差一些彻底成型，但已经极其可观。

随意一击，就造成了这种神威。实在是令他自己都一阵心颤。

刚才，他体内的至尊血很明显是感觉受到外界威胁。被一种强大的压力所刺激，导致提前觉醒。

石昊不知道这是好事还是坏事，他不愿意第三种宝术孕育的过程中出现问题，因为他寄予了厚望。

现在，他感觉体内的血在发热，骨文在交织。在轰鸣，许多印记从血液中冲出，真正向着其胸骨烙印而去，要成为真正意义上的骨文。

在过去他被连斩至尊骨，一块被石毅所得。一块送给了自己的弟弟，而第三块不想那么生出，想孕育在血液中。

可是今日提前发动，那血液不受控制，又开始浇灌胸骨，仿佛要重新生长出一块与众不同的至尊骨。

这让石昊迟疑，有些琢磨不定，不知该阻拦，还是放任。

他皱眉，觉得自己释放出第三种宝术的秘力有些早了，不知道是否会产生一些超出预料的变化。

“荒，我不服，你可敢我与巅峰一战？”赤蒙泓爬了起来，胸部塌陷，前后透亮，满身是血。

他真的很不甘，就这么败北，让他有些懵了，怎能如此？

燃岁月之力，他终于触摸到了边缘，即将要施展出，就这么被人强行逼压了回去，打散烛光，实在憋屈。

“哦？”

石昊看向他，没有立刻出手。

赤蒙泓浑身发光，燃烧生命潜能，他想再出手，依照他的意思是，想要点燃香烛，释放最强时间道则，跟荒一战。

石昊没有出手，观察那些香烛。

果然，焚烧岁月，以时光之力为引子，在那里像是在祭祀，又像是在祷告，仿佛可以沟通冥冥中的存在。

“杀，杀，杀！”

赤蒙泓突然大吼，已经发狂，他怕石昊再一次抢先动手，他自己主动发难了，燃烧香烛，释放恐怖法力。

这桩秘术拥有奇异的力量，仿佛可以斩灭万灵，浩荡整片古界。

烛光摇曳，代表着时光，诸天的秩序。而焚香之气，则在袅袅娜娜的起舞，缠绕，撕开天宇，展现无匹的威势。

对方都已经出手，石昊还有什么可客气的，即便再好奇，想见识这桩神通的极限威力，他也不会傻傻的等待。

这一次，他还是没有忍住，再次动用第三种至尊术，因为此时他的血液是沸腾的，骨文是炽盛的，不由自主，就是想尽情挥洒。

咚！

响声更加沉闷，鲜血冲起很高，赤蒙泓被石昊震的半截身子爆碎，若非关键时刻，其血兽元神冲起，他可能殒落了。

因为，就是他那眉心那里都有一个血洞，那是石昊在最后时刻收拳时又点出的一指，凌厉无匹。

至于那些香烛，则是直接被拳力震碎了，烛光熄灭，袅袅烟雾散尽，不成样子。

“啊……”那血兽元神带着几滴精血，冲霄而上，发出怒吼声，遁向天际，带着屈辱，还有无尽的怒焰，它想逃走。

“哪里走！”

石昊探出一只手，一下子遮蔽了天空，向前抓去。

不过，一群人阻拦，尤其是守护悟道茶树的几名老者，全都出手了，不让他得逞。

因为，帝族年轻强者若是殒落，他们见死不救的话，怕会有大责任！

石昊笑了，没有再出手，此役以这种场面结束足矣，帝族强者逃亡，诸王相助，也算是有个圆满的交代了。

“哈哈哈……”石昊大笑，听在众人的耳中，觉得非常的刺耳。

因为，他们又败了，而且是帝族出手的情况下失败，险被斩杀。最后，赤蒙泓能逃走，还是众人相助的结果。

还有比这更窝心的事吗，一个年轻人，在挑战异域这一代所有天才，结果还是荒胜了！

余禹、邬昆等有心出手，但又不想在这一刻，不愿在赤蒙泓落败时紧跟着上场，况且他们还要夺悟道茶叶呢。

石昊的大笑，简直就是**裸的讽刺，在蔑视异域诸王，让他们脸色铁青，非常的难看。

地上，赤蒙泓的躯体化成一头凶兽，不算多么高大，只有丈许长，浑身赤红，带着冷冽的金属光泽，生满了骨刺。

它果然跟元神的样子相同，这就是时间之兽的本体。

石昊走了过去，并指如刀，噗的一声，直接就斩下一条兽腿，半边身子碎掉，但还有一半完好。

他选择了一条完好的兽腿，拎在手中。

“你……这是要做什么？！”一名王族高手喝道，他仗着胆子，在那里呵斥。

“我收拾战利品，关你什么事，不想死就给我滚！”石昊眼神冰冷，杀气腾起，如同狼烟一般，不加掩饰。

那个王族强者顿时浑身绷紧，寒冷刺骨，如坠冰窖中，他一句话也说不出了，不敢再开口。

“荒，你不要太过分。”一些人喊道，站在一起，像是在抱团取暖，怕荒攻伐他们。

石昊连理都没有理，盘坐下来，直接将那条兽腿用泉水洗净，当众燃起道火，开始烧烤。

这一刻，鸦雀无声，一些人的下巴差点掉在地上。

开始还以为他是在故意破坏赤蒙泓的躯体，用以羞辱，进行泄愤。可是，无论如何也没有想到，他竟然是为了吃！

“啊，荒，你在做什么，人神共愤！”不远处，赤蒙泓的几个仆从尖叫，实在被吓坏了。

尤其是那个人族仆从，曾被石昊震碎躯体，只余一颗头颅，就在不远处，跟石昊距离太近了。

这个人族仆从，在痉挛，在颤栗，他惶恐到极致，身后的靠山都被斩掉了躯体，他怎么不怕？

但是，他还是在喊叫着：“荒，你不能这样做，太野蛮了，太残忍了，他可是帝族，你怎么能吃掉他？！”

“你这奴性十足的东西，没救了！”石昊冷冷的扫了他一眼。

而后，他一边烧烤那条兽腿，一边说道：“异域生灵，食我人族，我不想去分辨什么大道理，因为，弱肉强食。作为人族，我所能做的就是，以强硬回击。但凡食我人族者，我力所能及，去反抗，去击杀，反过来视他们为食物，将消逝的人族荣光吃回来。将屈辱粉碎。我眼下要做的就是，吃兽腿！”

玛德，吃帝族？吃回来，也算是一种荣耀吗？实在吓坏了一大片生灵！

“唔，你，又得到了一片悟道茶叶，赶紧送过来吧。”石昊看向另一边，点指某一王族的人马。

“你……这是抢劫！”

“没错，你说对了，我就是在抢劫。”石昊漫不经心的回应道。(未完待续。。)

第一千六百一十二章 坟中大药

雷灵远去，抬着草席上的尸体进入更远的虚空中。

“这条鱼怎么办？”神冥问道。

还有一条鱼，疑似鲲鹏，这生物很神秘，居然带着他们脱离了异域，仿佛挣脱出了命运之河。

“惹之不祥，不要理会了！”三藏说道。

因为，他翻看了一些玉石葬经，始祖鱼苗一旦蜕变，产生不可思议的变化后会很诡异，最好不要随意杀之。

“任何挣脱自己原有生命轨迹的生灵，都是不凡的，是与众不同的，会受上苍庇护。”三藏进一步解释。

按照他所说，他们都是托了这头鱼的福，不然根本进入不到这片神秘之地。

“有些鱼虽然跃起，出现在河面上，见到前路，预见未来，但鱼终究是鱼，到头来还是要落回河中，除非它能化鹏，展翅而去，真正脱离命运之河。”石昊开口。

“不错，就看它接下来的造化了。”三藏点头，眼露精光。

“那条河呢？”神冥问道。

海瀑在哪里，怎么不见了？应该流入这里，进入这片神秘虚空才对，可是现在看不到了。

“我记得刚才还见到了，结果模糊下去，消失了。”三藏说道。

“咦，它也追逐雷灵而去，我们走！”石昊道。

让人惊讶，那头鲲苗游动，在虚空中摆尾，向着雷灵消失的方向追了下去，跟他们正好是同路。

那雷灵太快了，一眨眼就快消失了，几人迅速追赶，不敢多耽搁，怕追丢掉。

无垠的古地。身在虚无间，偶尔可以看到巨大的残破星骸漂浮，平添了此地宁静与枯寂，这仿似是一片遗弃之地。

突然，三藏手腕上的一串骨串发光，露出迷蒙的色彩。如同五色神虹在闪烁，十分的妖艳。

“不好，这里时空不稳，很容易塌陷，发生大毁灭！”他警告道。

前方，虚空裂痕密布，天地间缺少精气，像是蜂窝一般，到处都是残破洞孔与痕迹。

这像是界壁。不过腐朽了，如今已经半毁。

数百头雷灵冲过去了，没有停留，毫不耽搁，一冲而过。

接着，迷雾袅袅，在这残破星空中非常的奇异，很是罕见。有股神圣的味道，不是一般意义的物质。

接着。石昊着实被震撼了一把，因为，他看到了一片墓碑，一片古坟区。

三藏与神冥则发呆，而后狂喜，露出无比激动地神色。这是他们造化来了吗？

一片坟区，无论怎么看都像是一片古葬地！

“相传，我们的祖先来自界外，难道是真的吗，是这里吗？”神冥惊喜无比。欢呼了起来。

雷灵进入坟区，速度放缓 ，似乎在寻找着什么，同时眼睛发出神芒，凝视每一寸空间。

这片坟区，悬在星空下，浮现虚空中，被迷雾笼罩着，虽然看起来可怕，但却有些神圣的力量在弥漫。

这相当的让人不适应，本是坟墓，为何与神圣有关？

“雷灵该不会想将那个人葬在这里吧？”石昊疑惑。

可是，那个人疑似帝者，气场太强了，既然早已在千古前下葬，有必要迁葬吗？

雷灵到底有什么目的，此人究竟是谁，这是他们想知道的事情。

鲲苗，还在跟着，轻轻摆尾，将这虚空当成了大海，速度很快，追了下来。

“始祖鱼苗，鲲苗，雷灵，都是幼体，是否真有什么联系，都是要走这条路而进行蜕变？”石昊产生很多联想。

终于，雷灵停了下来，在一座黑色土质大坟前驻足，围绕着它转动。

这座坟很宏大，跟一座大山似的，巍峨的矗立在那里，它们停下后仔细的感应，像是在寻觅着什么。

最后，它们竟破开大坟，抬着草席上的尸体，就要进入坟中。

“它们要将那个人葬在这里？”几人惊异。

雷灵远行，一路恸哭，就是为了给那个人选一个新坟墓，将他安葬？

“这座坟不一般，我感应到了葬士的味道，绝对埋过葬士，有着非同一般的过去！”三藏以很肯定的语气说道。

事情有些复杂了，牵扯到了葬士？

然而，大坟摇动，一群雷灵破出，激起大片的黑色坟土，它们抬着草席上的尸体再次远去了，继续上路。

怎么又走了，没有停下，不曾将那人安葬在这里。

鲲苗摆尾，第一个冲进坟中，它像是也寻找什么，但又冲了出去。

三藏同神冥自然不会错过这里，疑似葬士的栖居地，对他们有着致命的诱惑，进入大坟中，仔细寻找。

大坟古老，坟土陈旧。

内部，一口古棺早已烂掉，看样子原本是石质的，可早已风化在岁月中，跟坟土融在一起了。

“绝了生机的古坟！”三藏变色。

旁边，石昊听的无语，坟头而已，还什么绝了生机与否，实在有些让他无言，坟墓不都是死人窟吗？

“我感应到了一股熟悉的气息！”神冥更进一步说道。

葬地内，有一葬王，就是这种气机，而他曾来过界外。

“坟中，有大药，被采摘走了！”三藏确信这一猜测。

“据闻，昔日那位葬士骑坐始祖鱼苗离开异域，进入界外时，他还远不是葬王，他的造化难道就是在这片区域得到的？”神冥猜测。

“坟中曾有……大药！”三藏感叹，也很遗憾。

“等一等，我不知道你们在说什么！”石昊插嘴，什么大药，长在坟中？

“坟中的大药对你无用，只对我等有效，可让我们蜕变，举世茫茫，望遍诸天，也寻不到一株那样的坟中大药！”神冥叹气。

石昊一阵无语。他对那种东西没兴趣！

“难道雷灵抬着那个人，进入这里，也在寻找坟中大药，不对啊，那个人又不是葬士，对他无用才对。”

“或许。它们真的单纯的在为那个帝者寻一处安葬之地吧。”

“错，坟中大药或许能做药引子，他们想炼起死回生丹吗？”

两名黄金葬士在讨论。

“能否讲的详细一些，那所谓的坟中大药到底是什么？”石昊进一步询问。

“坟中大药，乃是最起码积淀了三个纪元的最强血液精华，而后化生为药草，又称三生药！”

三藏说道，那种东西对于葬士来说，为绝世稀珍。是无上至宝，拿什么都换不来。

因为，那东西对他们作用巨大，而且形成条件太艰难。

一座坟，存在三个纪元，每一纪元都经历血雨浇灌，被诸天的神灵血雨浸染，积淀在坟中。慢慢成为精粹，而后成药。

据闻。其他生物服食三生药会直接暴毙，形神俱灭。但是，有些诡异的方法，可以提炼，作为药引子，能熬炼出最不可能成功的几种丹药。

“世间。真有起死回生丹吗？”神冥怀疑。

“没有，我看过一本古籍，所谓起死回生丹是很多药物的统称，是一种赞美，其实不存在。想以此救活古之帝者是不可能的。”三藏说道。

“我终于知道，那位葬王未成道前远行，为何改变了人生轨迹，导致最后成为葬王。因为，在这里发下了一株三生药啊！”神冥叹息。

异域，那位骑坐始祖鱼苗远去的强者，到头来成为了葬王！

三生药，对于葬士来说，胜过十株仙药的总和的价值，比自身性命都重要！

“这么说来，雷灵抬着草席上的尸体，可能是将他从千古前埋下的古坟中挖出，带着他，想要寻找复活的办法？”石昊开口，做出这样的判断。

但是，这也太诡异了吧？

一个死去千古的人，哪怕他生前再强大，也不可能活过来才对！

“跟下去，或许还会有惊人的发现！”

不得不说，这块区域很大，古坟横陈，巨碑矗立，迷雾遮掩，在这星空中太神秘了。

他们跟着雷灵，同时三藏与神冥不时进入一些大坟中，想要寻找自己的造化。

不过，他们脸色阴沉，没有什么收获。

轰！

巨大的声音传来，恸哭音宏大了也不知道多少倍，隐约间，仿佛看到了无数的上古先民在跪伏，在叩首，在祈祷，在祭祀！

正是雷灵那里，它们抬着的草席发出微弱的光，再现了上古旧事。

这是怎么了，发生了什么？

后方的几人都很吃惊。

“快看，有时光流逝，有光阴成河，那里界壁不稳，映照出诸多上古之事。”神冥说道。

对于这种动辄一睡就是很多万年，甚至半个纪元的黄金葬士，他们口中所说的上古，天知道是什么年代。

那里，很模糊，出现更多的生灵身影，光怪陆离。

“是昔年旧事！”这片古坟区有古怪啊，居然让草席上的尸体被抬过时发生这种事情。

很快，石昊石化，因为他见到一些景象后，整个人有点发傻。

他听到了喊声，见到了一个胖道士，在那里折腾，太眼熟了，那不是成年的曹雨生吗？

喀嚓！

一道血色闪电劈过，让那里的人与景都清晰了很多。

显然，三藏与神冥也发现了。

“高手，最起码成仙了！”神冥面色发白，盯着前方。

“那是真人？不像是古代虚景！”三藏开口，神色严肃，无比的凝重。

“三生药呢，在哪里，道爷我要炼药啊，需要去逆天！”胖道士抓住头上的发丝。

在不远处，还有一直只大的妖兽，比山岳还高大，通体黑亮，皮毛光华，不过也带着大片血迹。

那竟然是一只大狗，方头大耳，眼赛铜铃，跟胖道士一般，满身是血，显然负了重伤。

“发生了什么？”石昊喃喃。

突然，那大狗张嘴，血盆大口很吓人，朝着胖道士的屁股咬去

“妈的，死狗又咬我！”

石昊目瞪口呆，看到一场人狗大战，满星空追着咬，满坟地折腾。

“死狗，早晚炖了你！”胖道士气急败坏。

“别咬了，再找不到三生药，便没有了复生他的希望，熬炼不出传说中的那粒丹，真的什么都完了！”胖道士伤感。

什么情况？石昊发呆。(未完待续。)

第一千六百二十二章 虚空仙金碑

身为黄金葬士，常年深埋地下，对地下各种矿物等最为敏感，现在三藏闭上了眼睛，在默默的感应。

神冥则走了几步，向前而去，都快从坑边的崖壁上落下去了。

远处，一声大吼，那颗山岳高的头颅炸开，红色毛发飞舞，但到头来跟头颅一起化成血雾，就此散尽。

它什么也没有剩下，早先吞掉的山峰、金属熔化后的液体坠落在地。

“有点古怪。”三藏开口，他没有受那颗头颅影响，依旧闭着眸子，这种镇定的姿态让霍弗都、诺澜等人惊异。

身为葬士，对土石等也不是那么的敏锐了，没有重大发现。

他只是觉得此地很奇怪，一切都是隔绝的，仿佛这种石头被蒙蔽了天机，难以真正探查清楚。

三藏知道，寻常的探索根本无用，看不穿这些石头。

“不用白费力气了，看到那些黑色的石头了吗，有可能沐浴过某种血，而那些浅黄色的石头则可能是强者皮肉化成，帝落时代的东西岂是那么容易看穿的。”金阳冷声道。

三藏不语。神冥嗤笑，她并不相信这种话，按照她的理解，这个地方发生过一些激战，被封印过才是真。

“砰！”

神冥首先出手，从崖壁上抓起一块石头，只有石碾子那么大，不是很巨大，运转法力，就要震裂。

“小心一点，去那边！”白孔雀仙子建议。

在不远处，有一座六芒星祭坛，是以石头堆砌而成，带着沧桑古意，这是一座很陈旧的法阵。但完好无损。

“告诉她作甚！”诺澜不满，额头的那点红痣发光，莹莹灿灿，对神冥的敌意很浓。

仙坑很不一般，有些石头内蕴奇异物质，可化成凶兽、怪物等。更是有一些石头内蕴残破法体，是古代生灵所留，一旦外泄，可化成煞气，毁灭生机。

严重的时候，会造成魔祸。

故此，在仙坑周围有一些法阵，都是大能所布置的，有非常强大的净化作用。

神冥倒也没有执拗。很是随和，听从建议，将那快石头放进法阵中。

她动用法力，将之震裂。

“喀嚓！”

石块裂开，从中探出一只爪子，是石质的，带着土黄色光芒，一爪子向神冥抓去。非常的突然。

当！

神冥反应迅疾，结法印。轰在那只爪子上，出乎意料的坚硬，那只兽爪未碎，一道黄光从石中冲出，极速攻击神冥。

那是一个生物！

神冥惊异，动作虽然优美。看起来轻柔，但是每一次都挥动出了浩瀚法力，将那只凶兽震飞。

嗖！

这像是土狗，身体不大，只有三尺多长。但是速度极快，化成一道黄光在这里凶悍的出击。

数击后，它吃了亏，直接远遁，没入土石中。

“这就是石兽吗？”石昊问道。

刚来这里的时候，孔雀仙子就曾提及，此地有机缘，更有凶险，这里存在石兽，一个不注意就可能会被它吃掉。

“就这么跑了？”神冥神色不善。

“知足吧，那可是石兽，动辄就会伤人性命，还好你惹出的只是一只土狗，化成不死鸟、巨兽等，不然可能会直接要了你的性命。”金阳说道。

虽然有些敌意，但他还是讲了。

尤其是，白孔雀仙子在旁补充了几句，让石昊他们大致理解那是何物。

所谓石兽，很奇异，曾经出现很多只，出世就伤人，但不会停留在外很长时间，会极速没入仙坑中。

有人怀疑，那坑底是否是其巢穴所在。

不过，也有大高手曾言，所有的石兽不管强弱，都只是傀儡兽，被孕养在当中的意志支配着，真正的根源在仙坑中。

石兽出世一段时间后，其躯体就无用了，意志脱离，还会选择下一块奇石继续温养那缕意志。

有人曾猜测，这仙坑下有不灭的意志。

还有人说这里是一个坟坑，不然的话何以石中包裹着残破法体，都是古代大战所留，死去的强者被葬在这里。

“借体孕育神识，温养自身意志，这是要蜕变，还是在重生进化？”神冥怀疑。

再深入的秘辛，金阳、白孔雀仙子就不多说了。

“找到了，就是它！”三藏睁开眼睛，他跃下仙坑，在崖壁下侧百丈远处，搬起一块石头，带了上来。

这是一块不算大的石头，只有三尺见方，放到净化祭坛上后，三藏很果断的用大神通发力，将之震裂。

“这是……”

一刹那，在场的人都呆住了，就是远处寻机缘的其他生灵也都被震动，飞快冲来。

石块裂开后没有危机，只有祥和气。

流光溢彩，从里面冲出一块金属碑，很小，只有巴掌长，但是却吸引了所有人的目光。

惊呼声，还有杀气同时迸发，一些人想争抢！

“虚空仙金书！”

霍弗都失声，叫出名字。

这是一块虚空仙金，被人铸成了巴掌大的一块小碑，释放神霞，它价值连城。

这是仙金，可铸无上法器，一般的真仙都不见得有适合自己的炼器材料，这东西绝对算是顶级材料。

当然，现在人们关注的不是它的材质，而是形体，那可是一块碑啊。

这东西，在帝落年代是经书的体现，一般的传承都是刻写在碑上，尤其是仙金铸成的碑，那更是至宝。

或许是……一部经文！

在那个岁月，被称作经文的东西，是无上传承，是至宝。

所以，在看到虚空仙金铸成的小碑后，所有人都呼吸急促。眼睛红了。

哪怕是在仙域，这东西也值得争抢，为此杀伐。

据闻，仙域中一位大佬，一个不败的神话，在年轻时代就曾意外得到一块仙金碑。上有无上经文，他因此而崛起，最后俯视天下。

当然，他那块碑不是从这里得到的。

眼下，三藏居然寻到这么一块仙金碑，怎不让周围的人震撼，为之要疯狂了。

“你们还要抢不成？”三藏一把抓到手中，看着众人，他严阵以待。

“交出！”霍弗都当场翻脸。

“嘿。这东西你带不走！”诺澜也这样冷笑道。

“是吗，一块仙金虽然稀珍，但也不至于翻脸这么快吧，不能委婉一些吗？”三藏说着，扬了扬手中的金属碑。

“嗯？”霍弗都脸色发僵。

诺澜也愕然，火热的眼神有些呆滞，表情凝固在那里。

“没有字，是粗胚！”金阳失声叫道。带着失落与遗憾，同时还有些释然。

不然的话。为此可能会惹出一场血雨腥风。

这块金属碑才铸好，但还没有刻字，是一块粗胚，并不是帝落岁月最珍贵与难得一见的经书。

一片叹息声，众人很失望。

“在这块区域，曾出土过石书粗胚。还有木书粗胚，都只是刚刻成碑体，还没有写下传承。唉！想不到，今日连仙金书粗胚都出现了。”有人感叹。

“小友，可否借给我一观？”此时。早先离去的那名中年人又出现了，这一次一点也不嫌弃下界生灵，不怕被“污染”，他索要虚空仙金碑观察。

三藏迟疑，但还是递了过去，也不想在这里开战。

中年人仔细感应，认真观察，将这块巴掌长的金属碑看透了，一声轻叹，还给了三藏。

很快，一名老者出现，法力雄浑，深不可测，缭绕着仙气，再次查看虚空仙金碑！

很明显，一块粗胚的出现，惊动了附近一些了不得的人物，第一时间赶到这里查看。

“可惜啊！”他只说了这三个字，而后在原地留下一缕仙光，凭空消失了。

至此，没有人在探查，因为，那名老人查看过后，已经可以确定，的确是粗胚，没有刻下经文。

“帝落时代的经文，号称无价至宝，可惜，没有那个机缘。”就是三藏自己都慨叹，带着遗憾。

但是，他也知足了，最起码这是一块仙金，能铸成宝料。

“三藏兄，帮我挑块石头吧。”石昊开口。

三藏苦笑，道：“我高估了自己，这里的石头不一般，便是身为黄金葬士也看不准，我刚才完全是凭着感觉选的石料。”

白孔雀仙子点头，道：“不错，在这里完全凭机缘，神圣古物一向是亲近有缘人，该它出土时自会显现，莫强求。”

在过去，的确是如此。

神冥一番寻找，结果一无所获，这让他气恼，身为黄金葬士居然在土石中发现不了机缘。

石昊闭上了眼睛，也想试试看所谓的直觉，自己是否有机缘。

“嗯？”他心中一惊，难道真的跟缘分有关，的确感应到了一块石头不同，有种奇异的感觉。

就像是……他手持大罗剑胎时的错觉。

石昊当即心头就是一震，仿佛体会到了大罗剑胎真正爆发时的一缕气息，那个时候，除却神圣外，还会有流血漂橹，漫过诸多古坟，有一个人坐在铜棺上。

剑胎爆发时，不仅有人飞仙，伴着光雨，极少数时候还会浮现成片的葬地被血水漫过的景象。

一缕相似的气息，指引着石昊来到了一块石头前，不过一人高而已，静静矗立。

“这里面有什么？”石昊心中非常震惊，跟剑胎相近的东西，或者说是类似的古器吗？

也或许是同时代的东西！

这让石昊越发的心惊，大罗剑胎这么悠远吗？存世漫长岁月！

“开！”石昊大喝，将石头带到祭坛那里后，动用大神通，要震裂此石。

微信解答肯定会继续的，现在先收集各种问题呢，过几天会逐步解答的。

.(未完待续。)

第一千六百二十五章 源头

神圣光辉普照，整座祭坛都在朦胧烟雨中，好久都没有平息下来！

但是，上面已经无人。

可以说，这座祭坛太宏大了，传送之力无匹，很长时间过去，还有空间规则笼罩，磅礴而绝世。

路途中，石昊、三藏、神冥惊诧，四野都是光，很绚烂，他们仿佛在飞仙，要进入一片神秘古界中。

这让人诧异，路途很神秘，到底要去哪里？

才离开仙域没有多久，难道它还能带着让人前往更为瑰丽的世界不成？

轰隆！

终于，空间通道不宁静了，传来剧烈的震动声响，爆发出无以伦比的力量，简直要将三人碾成碎片。

一道又一道雷光浮现，在他们的耳畔炸开。

三人从通道中出来了，愕然无比，这是何地？他们带着惊容，非常的吃惊，看着这片古地。

没有边际，空旷无垠。

在这里，仿佛是世界的尽头，有的只是混沌朦胧，看不到星辰，也没有仙光。

这肯定不是仙域，在这里感受到的是空旷，还有原始，此外，就是雷光，从远方轰来。

在这里，非常的不稳定，虚空中不满了裂痕，被雷光所填充，景象恐怖。

轰！

一道雷光，击在三藏的身边，让他变色，那种威力太强绝了，连他都感觉到了生死威胁。

“不好，针对遁一境界的大雷劫！”三藏非常敏锐，第一时间察觉到异常，做出判断。

“快，掩藏自己的修为，不然的话很麻烦，后果难料！”三藏快速说道，他预感到了什么。

因为。这跟一则传闻很像！

同一时间，石昊身上轰的一声，被一道雷光击中，打的他一个踉跄，半边身子焦黑，雷电威力巨大。

若是一般的生灵，一击之下就成为焦炭了，便是石昊也感觉身体剧痛，不过还好并未受伤。

他肤色晶莹，光华一闪。焦黑退去，肌体重新生出光泽。

三人都压制修为，隐瞒境界，使自己道行仿佛衰退了，成为实力不高的“小修士”。

果然，雷声稍小，闪电没那么的炽盛了。

不过，依旧有电光飞来，轰在他们的身上。但威力明显锐减，他们的肉身能轻松硬抗下来。

正如三藏所判断的那样！

这地方太怪异了，为何电光乱飞，来到这里就要挨天劫？恐怖而惊人！

须知。在外界，在那些大天地中，天劫早已不可出现，除非自身足够强。动用最强手段去接引才有出现的可能。

当然，那种做法会引来很恐怖的天罚，会让人形神俱灭。

可以说。没有多少人可以承受那种上苍之怒。而这也意味着，天劫罕见，人间见不到多少次了。

可是，在这个地方，天劫直接显现，仿佛消失了一个纪元的天劫都集中在这里！

这事绝对的诡异！

太不同寻常了！

三人都是又惊又震撼，仔细的观望着，他们觉得寒毛都倒竖了起来，因为非常有可能会被天劫识破他们在隐藏修为，那个时候的话，将是雷暴海降落。

“好广阔的古地，没有尽头，太空旷了，连一颗微尘都见不到，只有雷光，只有闪电！”神冥感叹。

“去雷电之源，看一看这究竟是什么地方！”石昊说道，在前带路，沿着电光而行，向前飞去。

“你疯了？”神冥说道，这很危险，不用怀疑，现在都有天劫降落，那真正的源头会多么的可怕？

“不然的话，我们也没有后路了，你看周围无传送阵，你知道如何回去吗？唯有前进！”石昊答道。

神冥默然，这是事实，从那座最为恢宏的祭坛过来后，便没有了方向。

“走吧，去看一看！”三藏同意。

雷光密集，就跟雨点似的，从上方倾泻而来，噼里啪啦，落个不停，打落在周围，劈在他们的身上。

一道又一道流光，全是闪电，太密集了。

“真的跟雨点没有什么区别啊，洒落而来，如果不是我们谨慎，将修为隐藏，估计麻烦大了。”三藏道。

这越发让人好奇，究竟到了何地。

越向前走，空间越发的不稳固，因为裂纹密集，整片区域就像是一块瓷器被摔碎，而后又被人强行拼接在一起。

不稳定的虚空，雷电密布的天地。

这是哪里？

“别告诉我，仙古纪元之后消失的雷劫都跑到了这里，聚集在此！”神冥自语。

这相当的诡异，让人不安，同时也让人疑惑。

可以说，只要来了一个生灵，任何人到此，都会经历天劫，会被洗礼，直接渡劫！

这天地太广阔，他们也不知道飞行了多少万里，总是看不到终点，不过如雨点一般的雷光越来越密集了。

“应该快到目的地了，我们顶住！”石昊说道。

唯一庆幸的是，雷劫虽然隆隆震耳，但是始终没有洞悉他们隐藏修为的事实，故此没有降下跟他们境界相符的天劫。

三藏一语不发，神色严肃，他在回想一些旧事。

“一本残缺的葬书上有记载，疑似有这么一个地方，雷霆无穷，仿若是源头！”三藏沉声说道。

这是他早先有所联想并作出判断的原因，曾听过一则轶闻，可惜古葬书残破，记载缺失了大部分。

他所说的事，绝对古老，葬士动辄就是以小半个纪元为栖息单位，天知道他说的是何年代的事。

“多想无用，仔细观察，小心探索。”神冥说道。

“嗡隆！”

一条雷龙飞来，它是电光化成的，张牙舞爪，在这个地方盘旋，几次就要碾压向三人。

这是一条真龙形状的闪电，栩栩如生，太形象了，伴着雷光，龙吟动天地！

毫无疑问，它威力巨大，但是，没有多纠缠，最后又飞走了。

“有古怪，传闻天劫降落时，绝对能分辨出修士道行的深浅，我们竟可以在这里瞒过去。”石昊说道。

“别大意，这多半只是一时的，大危机很有可能随时会出现！”三藏神色越发的凝重了。

他与神冥是黄金葬士，讨厌雷光，虽然他们神圣，比之谪仙不遑多让，跟古尸无关，但还是有一种天性，让他们厌恶雷劫。

“趁着现在还没有被发现，我们赶紧行动，找到出路，不然的话后果不堪设想！”神冥说道。

他们加快速度，驾驭雷光，浑身都沐浴着闪电化成的雨点，溅起成片的电弧，光彩照人。

那雷电什么颜色的都有，一时间这里如梦似幻，虽然危险，但是却相当的美丽。

“我预感快到目的方了！”

刹那间，他们毛骨悚然，浑身毛发都倒竖了起来。

前方，气息磅礴，仿佛有无尽世界葬在那里，太恐怖了。

尤其是，一道又一道巨大的雷霆飞出，在虚空中炸开，形成恐怖的光雨，伴着混沌，伴着无毁灭。

那是一片雷电深渊，从当中飞出电芒，密密麻麻，无穷无尽。

“这是什么鬼地方？”石昊惊异。

此时，他们三人都感觉到了此地绝对的危险，不敢轻易接近了。

那雷电深渊太广阔了，且无比炽盛，一眼望不到尽头，茫茫无边。

“那是……”突然，石昊神色变了，简直不敢相信自己的眼睛，盯着雷电深渊的深处。

“有……东西，那是什么？”沉稳如三藏也已经变了脸色，霍的睁开天目，仔细的凝视着。

至于神冥则美目大睁，看着那里，眼睛都不带眨动的，非常心惊。

“怎么会有那种东西？”神冥颤声道，难以置信。

难道说，仙古纪元消失后，天劫真都汇聚到这里，形成这样一片古界！？

“我真的看到了吗，这不会是真的……葬书上记载的东西，怎么出现了！？”三藏失神，在喃喃自语。

迟到的祝福，祝大家圣诞快乐！(未完待续。)

第一千六百二十七章 曲径通幽

鹅卵石小径，通向幽深未知处。

这是一幅矛盾的画面，雷电深渊，电闪雷鸣，雷池浮现，充满了暴烈与毁灭性的气息。可是，小径很幽深，那里仿佛十分宁静。

“真的要去吗？”当临近雷电深渊时，他们还是止住了脚步，到了这里后，将会极度的危险。

万一触动一个雷池，天劫必然降临，哪怕再隐瞒修为也不行！

事实上，他们有预感，一旦进去后，多半就要马上渡劫了，这注定会是一条艰险而充满磨难的路。

最终，他们上路，要进去！

可是，才进深渊，突然间，浪涛拍岸，那是雷电在汹涌。

并且，在这个时候，一头生物猛然跃起，从闪电浪花中跃起，向着神冥而去，张开了血盆大口。

这引发她一声惊呼，太突兀了，雷电深渊中怎么会有生物呢？

“一条鱼！”

这是一条黑色的大鱼，能有十几丈长，血盆大口内，白色牙齿锋利，寒光闪烁，如同长剑，闪闪发光。

喀！

神冥避过，那张大嘴闭合，牙齿碰撞时，发出的声音让人身上起了一层鸡皮疙瘩。

“是闪电所化，不是真正的血肉之躯！”三藏说道，做出精准判断。

可那条鱼太形象了，栩栩如生，跟真实的生灵一般，凶相毕露，仿佛有灵智一般。

“这地方不简单，雷电生出意志了不成？”石昊神色严肃。

还好，这条鱼跃出雷电水面没有多久，坠下去时，就散掉了，化成电光，没入雷霆中。

鹅卵石小路早已隐去了，被雷霆淹没。上方这里有雷池若隐若现，三人走的谨慎而小心！

但是，这个过程也是痛苦的，雷电很密集，如果说早先如同下雨般，现在则如下刀子一样，落在人身上，动辄就要伤人性命。

还好，他们足够强！

但是，这也不是办法。因为他们在被动承受，没有动用**力去抗击，怕引来各自最凶猛的天劫。

这样硬抗，早先还行，没问题。但现在随着进入雷电深渊，电芒粗大了，力量飙升，一般的年轻人进来，瞬间就要被打成灰烬。

就是他们。身上也见血了。

“嘿，美女走光了！”石昊在后方提醒。

雷电落下，神冥的长裙被劈碎一片，露出雪白的后背。如同凝脂美玉般滑嫩与雪白。

“少废话，前面带路！”神冥回头，一根纤纤玉指戳在石昊的脑门上，莹白俏脸上带着嗔怒。当然并没有真恼。

石昊与三藏在前带路，按照匆匆一瞥所看到的方位前行，要去登临鹅卵石小路。

雷海翻涌。大浪滔天！

轰隆！

一片浪涛，直接将他们拍翻了，浪花千万朵，溅起雪白的光芒。

这真的太形象了，若是有人路过，一定还以为走在大海边上呢，其实那是雷霆，是闪电化成的浪花。

石昊三人被淹没，东倒西歪，头发根根倒数，至于身上，战衣早已破损，有些皮肉都焦黑了。

石昊呲牙咧嘴，这真的太痛了。

“实在不行的话，我便一边渡劫一边前进！”他这般开口道。

“这肯定还比不上自身的天劫呢，先坚持吧。”三藏说道。

一口黑色的雷池浮现，三尺见方，流动恐怖气息，乌光溢出，每一道都可怕的吓人，其中一道落在神冥的近前，虚空当即炸开。

同一时间，她一个踉跄，险些一头扎进雷池中，这让她脸色骤变。

雷池出现的突然！

三人止步，寒毛倒竖，因为还有一口雷池也浮现了，近在咫尺，是那口灰色的雷池，直径能有一丈长，在近前沉浮。

在灰色石壁上向外流淌雷光，任何一道都有可怕的毁灭性气息。

三人不敢乱动，一下子浮现两口在身前，这是何意？被发现了吗，这些雷池还有意志不成？

“真香！”

石昊翕动鼻子，有些沉醉，其中一口雷池离的太近了，已经可以看到，当中有晶莹的液体，散发芬芳。

雷劫液！

这么大的池子中，孕育的液体绝对惊人，是稀世宝液。

石昊真有一股冲动，要跳进那丈许长的灰色雷池中，去打个滚，洗个澡，看是否能炼成一副不坏身出来？

当然，眼下也只能想想，不敢付诸行动，雷池密布，万一都给惊扰出来，他们吃不了兜着走。

果然，在他们安静时，被动承受闪电轰击，浑身剧痛之不久，在后方，一口直径十丈的血池浮现。

这一刻，他们闻到了浓重的血腥味！

很刺目，也很惊悚，仿佛来到了世界的尽头，看到了末日来临的那一刻，众生喋血，尸骨如山，血流成海。

恍惚间，仿佛见到一口血池出现，采集天地精血，化作雷池。

这他们激灵灵打了个冷颤！

这口雷池直径可是有十丈啊，一旦爆发开来，天晓得会有多么大的威能，估计至尊都要被轰爆。

令人窒息的沉闷，当然，现场其实一点也不闷，有惊雷阵阵，所谓的沉闷是心理的，让人精神压抑。

几口雷池浮现，堵在这里，真要爆发的话，他们或许尸骨无存！

终于，在这死亡阴影笼罩中，平衡打破，血池缓缓离去，没有发威。

接着，灰色的雷池还有那口三尺见方的黑色雷池也消失了。

神冥长出了一口气，冷汗都快留下来了。

轰！

浪涛千重，拍了过来，他们三人又一次被打翻，衣服劈碎。

“嘿，姑娘，你光腚了。”石昊爬起身来，正好看到一些白花花，当然，那挺翘与丰满只露出少部分而已。

他这么说纯粹是故意嘴贱，在这生死关头也算是缓和了紧张的气氛。

“去死！”

神冥握着秀拳，咚的一声，擂在了他的脑门上，将他砸飞。

刹那间，一身火红长裙又套在了她的身上。

“没用，一会儿保准什么都会被轰碎，这完全是浪费。”石昊向前走去。

三藏同行，谨慎戒备。

果然，才走出去数百丈远，他们遭遇了最为凶悍的雷劫，霹雳啪啪拍落下来时，令三人浑身焦黑。

这倒是省去了衣衫，不用穿都快认不出人了。

“好痛啊！”石昊叫道，相对来说，他还在斩我境，比那两个黄金葬士低了一个境界，但承受压力一致。

三藏也闷哼，身体剧烈摇动，雷劫太猛烈了，如同银河般倾泻，坠落在他们的身上。

到了这个地方后，很难安全的前行了。

光这么被动遭雷击，不反抗的话，会出大问题，可能会死。

再这样下去，还不如反抗，直接渡劫！

“本来我也要渡天劫的，在这里壮大自身，一会儿正好进行！”石昊说道。

轰隆！

一条银虹飞来，斩中三人，他们三人一起咳血，身子横飞了出去，那是一道奇异的雷电，威力巨大。

整片雷电深渊都是一颤！

也就是在这个时候，四野的闪电仿佛都崩溃了一些，露出下方的景象。

“好机会，就是现在！”

他们风驰电掣，向下冲去，又一次见到了鹅卵石小路。

这些圆润的石头，一颗又一颗都悬浮在虚空中，周围弥漫着雷电，非常的奇异，它们静静的漂着。

成百上千块石头组成小径，通向幽深处。

砰！

石昊落在一块鹅卵石上，快速向前跑。

三藏与神明落到这里后，同样狂奔，因为，就在附近，有一口直径百丈的斑斓雷池，正在发光，吞吐无上雷电。

“血，骨头！”

他们心惊，在前方的路上，有一具残骸，半边身子焦黑，骨质龟裂，鹅卵石上有血，不曾干涸。

这是什么年代留下的？还保存在此，雷电没有继续轰击吗？

“绝世高手，这个人的修为很强，可惜还是死了！”三藏说道。

那血暗淡，没有光泽，但还是保存着。

轰隆！

后方，像是海啸一般，茫茫雷海咆哮，沿着小径追了下来，大浪滔天！

“逃啊！”

刚才雷电暂时散开，现在全部压落。

他们一路疾驰，沿着鹅卵石小径，通向雷电深渊幽深处。

“啊，到终点了吗？”神冥惊呼，现在她可真光腚了，曲线优美，朦胧惑人，但是石昊可没心情调侃她了。

一座山体，上面刻着“雷山”二字，挡在那里。

在后方，汪洋澎湃，怒浪拍天，闪电杀到了。

逃！

他们一路疾驰，到了雷山近前，想要闯过去，结果这里雷光迸发，劈的他们鲜血淋淋。

“绕行！”

“啊，这是……柳神！？”石昊大叫。

想要绕行时，在山体另一侧，他看到一株金色的古树，扎根在雷山脚下，叶片浓密无比，枝条垂落，如同秩序神链！

石昊震惊，一眼认出，那是柳神，是它的气息！(未完待续。)

第一千六百三十章 堤坝界

沿着堤坝走，一路上，接连见到四具古尸，都早已不知道死去多少年了，不知是什么年代的生灵。

他们有一个相同点，都强大的离谱，可怕的过分，尸体干枯了，但是有残血留下，稍微接近，就要让人身体要崩开。

“这第四具是什么生灵，属于哪一族，从未见到过。”石昊在远处看着。

他在九天没有见到过，在异域同样没有发现。

那个生灵，哪怕死去万古了，依旧头角峥嵘，生前绝对是盖代强者，哪怕身体干枯了，但是虎死不倒架，还有一股震慑世间之气外放！

当然，最主要的还是残留在地上的血，威能滔天！

在那发光的血液周围，虚空裂开，空间塌陷，简直要崩毁大界。

可以想象，如果他还活着，会有多么的慑人。

他有一颗人的头颅，但是面孔很平，额头上有三只竖眼，带着淡金光泽，躯体干瘪，但是溢出恐怖的气机。

人形躯体，带着细密的银色鳞片，尾椎骨那里有一条狮尾，垂到堤坝另一侧。

“没见过，但是……疑似很古老时期灭绝的三眼神族，如今还有一些后裔，但是形体还有能力跟这批祖脉相比，差远了。”三藏说道。

据他所说，这一族敢跟真仙开战，强的离谱，三眼睁开，天地失色，古界可崩。

但是，被灭族了，如今真正的这种祖脉生灵早已不存，只有少许后裔跟其他族通婚，生下一些形体改变巨大的种族。

如今，眉心有竖眼的种族等，有五成都是该族后裔繁衍所致。

“很强大！”

他们三人倒退，这头生灵无法接近。哪怕死去了，残血依旧可动星河，能杀尽接近的各族生灵。

“第五具！”

石昊倒吸冷气，沿着堤坝走，又见到了第五具生物，人形的，和当今人差不多，只是皮肤如同金皮，带着光泽。

“金色骨皮，金刚不坏身不足以形容他。生前一怒古界崩，星河坠落，一个非常可怕的古生物！”神冥说道。

她在倒退，只因多迈出去半步，就被那生灵身前的血所散发的力量压制，身体都出现血痕，险些四分五裂。

石昊他们发现，只要离堤坝一段距离，就不会受到冲击。仿佛有一条无形的墙壁，可以隔绝那种生物残留的法力波动。

整整发现五具躯体，任何一具都可怕的无边，只要看着他们。就忍不住要顶礼膜拜，想要虔诚叩首。

即便他们死去了，且都倒在堤坝上，但是依旧有气吞洪荒、威压诸天之大势。无以伦比。

这等强悍生灵，是如何死去的？

石昊确信，流淌仙血的生物。已经算是长生了，可怎么还会死？在堤坝另一边遭遇重创所致吗？

五人有一点相同，身体干枯，唯有死前溅出的血液落在地上后保持着些许活性，至今在散发神威。

他们自身泯灭，精气都散尽了，为何几滴血反倒存了下来？

“是什么伤导致如此，唯有临死前溅出的血液长存？”

“或者是说，身体内的精气神被什么东西或者物质吞噬了？”

他们在猜测，实在不明白，这么强大的人物怎么都死这里。

还要前行吗？他们在犹豫，须知，那五个生灵可是从堤坝那一侧爬上来的，重伤而归，然后死亡。

他们三人过去的话，这不是纯粹送死吗？

柳神就这么过去了，没有提示吗？石昊思忖。

“找一处没有尸体的堤坝区域，我们站上去看一眼，那一边到底有什么！”神冥说道。

不看一眼真的不甘心，让流淌着仙血的生物沿着古路寻来，进入那片区域，到头来又重伤回归，死在堤坝上，这太神秘了。

终于，他们找到了一段合适的堤坝，没有生灵，也无血迹，很凄冷，堤坝古旧，很多地方残破了。

“真不知道存在多少年月了！”三藏怀疑，这堤坝存在世间古老无比，天知道是什么时代的产物。

让一名黄金葬士这么慨叹，可见，它的古老。

葬士，一睡就是千古！

终于登上堤坝，看到了那一边的景象。

很幽邃，很黑，前方迷雾万重，向下望去，不知道有什么。

前方则很昏暗，有黑雾缭绕，蒸腾着。

什么地方？他们还是不明白。

当动用极尽大神通，竭尽所能去感应时，有所发现！

若隐若无间，仿佛有潮汐起伏的声音，很模糊的传来，很远，隔着很长一段距离，又像是隔着千古，从另一个时代传来。

“像是一片海，离这里很远，海浪在起伏？”神冥说道，觉得很荒谬，这就是堤坝后面的大恐怖吗？！

应该不是，肯定是其他危机！

只是，他们看不到。

三藏祭出一只木鹤，拇指大，很小很温润，如同玉石刻成，那是一件法器，可寄存法力，爆发出强绝战力，短时间内等同于一个三藏的战力，是稀世秘宝。

然而，木鹤展翅，进入堤坝后的黑暗中，向前飞去时，瞬息粉碎，刹那就灭掉了。

三藏脸色骤变，一是心疼那件法器，二是震撼，被灌注法力与少许神念后，那秘宝不弱于他，居然这么快就碎掉了。

“这意味着，只要我们过去，瞬间死亡！”

他们退后了，开始在周围寻找。

堤坝这一侧的区域也很广阔，沿着提拔走出去足够远后，他们有发现，看到了一座祭坛。

这祭坛未免太大了，是由星骸堆砌而成，高耸入苍宇！

虽然星骸被祭炼，没有那么大了，但是这么堆砌，也还是大的过分。

并且，在祭坛旁，挨着堤坝那里，还有一块碑。

“有字！”神冥道。

上有文字，依旧是最古的仙文。

“非盖代者，不可尝试，莫渡！”三藏念出大致意思。

这是在警告后来者，莫要尝试逾越堤坝，不可轻进。

这则信息非常惊人，盖代者想要过去，也只能算是尝试？高手层次的定位太惊人，太可怕！

“有脚印！”

神冥说道，目光敏锐。

早先那行很浅的脚印从沙地出来后就不见了，没有想到在这里又见到，在祭坛上，有很多脚印。

这祭坛是那个人所留？

“祭坛不曾完成！”三藏说道。

很遗憾，谁都能看出，这祭坛只建了一半，不知道为何就没有继续下去。

这么宏伟的祭坛，要去哪里？

那个人最早来，独自探索，要找到什么，一条出路还是其他？

是要直接横渡过堤坝后方的区域吗？

后来者，都是在沿着它那虚淡的脚印而进。

可惜，祭坛不曾建成。

“这边！”

不久后，石昊又发现脚印，很浅，从不远处的堤坝上走过，进入了那迷雾笼罩的昏暗中。

至此，脚印便没有了，全无！

古往今来，那么多强者都在追随这行脚印吗？

柳神也是追到这里，而后消失的？

只有那一个生灵可留脚印！

“柳神，你有什么指引？”石昊没有办法了，对着绿莹莹的枝条开口，这般问道。

原本，他没有抱什么希望，可是枝条忽然发光，指向一个方向。

“咦，走！”

三人神色严肃，迅速上路。

不是很远，不过在数百丈开外，这里有石子，有泥土。

地上，有一幅简单的画。

不知道什么年代所留，如同涂鸦般，在泥土中作画。

“传送阵？”

在泥土中画的像是一幅传送阵，只是太简单了。

看样子，线条等描绘的时间不会短暂，是古代岁月中所留痕迹。

这相当的让人无言！

“这里也有几个脚印，传送阵或许也是那个人所留！”神冥说道。

事实上这个地方很奇异，也很可怕，无人可留痕迹，除却那个人外，全无足记。

嗡！

突然，一片绿叶从石缝中飘出，扬起，发出光华。

“非盖世强者，沿古阵回转，莫寻。”叶片有一行小字，在告诫。

是柳神的叶子，是它所留，这明显是留给石昊的，在此地示警！

“柳神，你恢复了道行，彻底记起过去了吗？”石昊喃喃。

柳神，曾经彻底毁灭，不止一次两次，在反复重修，涅槃重生，如今真正恢复了吗？

“唉！”神冥一声叹息，终究还是不知道堤坝后面是什么，通向哪里，很遗憾。

这涂鸦般的古画，在泥土地上作出的简单图案，便是传送阵，可以带着他们回去？

“容我渡个劫，捉一口雷池再走！”石昊说道，想抓雷池！(未完待续。)

第一千六百三十一章 雷池中滚三滚

神冥、三藏相当的无语，这是什么话，容他渡个天劫，捉口雷池再走？

无论是谁听到，都觉得这家伙疯了，或者嚣张的过头，太得瑟了！

天劫是什么？审判乾坤内的生灵，降下毁灭之力，锤炼强者，灭度众生，无以伦比，那是上苍之功。

荒，很强，在神冥与三藏看来，的确超凡脱俗，但是渡劫也就罢了，还想捉一口雷池？开什么玩笑！

但是，就在他们目瞪口呆中，那个少年疯子开始行动了，选了一块空旷之地，离堤坝足够远，准备渡劫。

“喂，荒小子，你嫌命长吗，不会真要挑动雷电深渊中的雷池吧？”神冥叫道，还真怕他乱来。

“帮我收好！”

石昊一抖手，那根柳枝飞出，柔嫩无比，绿莹莹发光，向着神冥还有三藏飞来，他要渡劫了，不能带着此物。

神冥接住柳枝，再次警告他不要妄动。

可惜，石昊已经开始了，相当的果决，催动一身道行，最为重要的是运转雷帝宝术到极致，用以引劫！

“你……”两名黄金葬士都倒退，真是没有脾气了，这个荒也未免太鲁莽了吧。

“放心，雷池我又不是没收过。”石昊自信满满。

两人都不怎么相信，觉得他有点不靠谱。

雷帝宝术，刚一施展，这个地方就风起云涌，召唤来了强大的雷道元素，引发天地共鸣。

接着，远处的雷电深渊更是一声巨响，像是洪水决堤，有一道长虹飞射而来，击在石昊的身上。

砰！

他当即就被撞飞，浑身衣衫破碎。通体焦黑，惨不忍睹。

有没有天理？石昊想诅咒，天劫才开始，这是第一击啊，就打了他一个大跟头，怎么会这么强？

“嘻嘻，你有福了，慢慢消受吧。”神冥幸灾乐祸，在那里持着柳枝，大眼瞟动。笑的妩媚动人，曼妙躯体轻摇。

这天劫不同寻常，威力极大，很难想象一会儿后会怎样！

上一次，石昊渡的是九天十地劫，整片古老的大界都显现了，他从十地杀上九天，跟千军万马大战。

而这一次，没有那些地域出现。有的只是最本源的雷道。

当然，这才开始，或许那些诡异的事物还不曾出现！

雷光一道又一道，先是从深渊而来。接着又莫名从天降降落，前后足有三千六百道惊雷，全部在石昊身上爆发。

这将他击的浑身是伤痕，口中喷血。遭受不轻的创伤。

这是从未有过的事，过去都是雷劫逐渐变强，这一次刚一上来就要夺他的性命。太猛烈了。

而且，很单调，三千六百道惊雷连成一片，如同星河倾泻而下！

“千灭雷劫！”三藏变色。

三千六百道雷电，这个数字很敏感，有个传说，叫千灭雷劫，意味着，就是要杀这个人，生生毁灭。

正常来说，一千道雷电足矣，三千六百道则保证劈成飞灰了。

“恐怕，他危矣！”三藏说道，三千六百道雷电挺过去，也很难熬过接下来的天劫之威。

最起码，在葬地记载中，被严肃告知，那是必杀之劫，闯不过去。

“轰！”

远处，一头火凰拍翅，极速而来，向着石昊扑杀，威势惊人。

“嗯？终于开始了，这才算是真正的天劫吗，早先的三千六百道不过算是开胃菜？”石昊眯起眼睛，他预感到了这一次的不同。

前奏而已，便直接降下三千六百道雷电，若是一般的遁一境界修士都被轰杀成渣子了，更别说斩我境了。

火凰展翅，天地寂静，火光滔滔，其实那都是雷电，一下子就将石昊那里淹没了。

这是一场大战，石昊严阵以待，没有一点大意，哪怕这场天劫才真正开始，他也已经全力以赴，怕出纰漏。

因为，这一次的天劫太诡异，非常可怖。

“果然是大杀劫，上来就飞出一只火凰，后面还会出什么？”神冥轻叹。

那里火焰焚烧天宇，空间都塌陷了，全是火，全是雷电，灭杀生机，石昊遇到了大麻烦。

不过，他称得上神通广大，激战多时，最后在雷光中，在烈焰焚身之际，他生生撕下那只火凰的一只翅膀。

凤鸣动天，火凰遁走！

至此，漫天雷电消失！

“什么味道？”石昊身上带着血，低头看着手中滴血的凰翅。

太逼真了，跟真实的血肉一般，如同一个血淋淋的凤凰翅膀！

“你还想吃？”神冥翻白眼。

啪的一声，那翅膀在石昊的手中炸开，化成一团雷电，击穿虚空而灭尽。

“嗷……”

一声龙吟，震荡乾坤。

一条大龙飞了出来，带着数百条小龙，疯狂杀向石昊，雷电霍霍，大风刮起，这里一片刺目。

又一种天罚，真龙浮出，宛若秩序神链横空，要杀尽这里的一切生机。

毫无疑问，这又是一场血战，石昊身上伤口加多，带着血，还有披头散发的样子，结束了这一战。

那条大龙断下一小截尾巴，就此遁走，而后在远空散开。

“吼……”

又一头巨兽浮现，庞大无比，带着金光，恐怖无边，杀气腾腾。

天角蚁，以神力盖世而闻名的凶兽出现，杀向石昊。

……

又是一场可怕大战。

“吼……”九幽獓浮现，奔腾而来，向着石昊扑杀。

“老虎不发威，你当我是病猫啊！”石昊大怒，在雷电中铸出一口鼎，直接收那些出现的巨兽。

“我炖熟你们！”

血战惊天，十凶中的巨兽不时浮现，但没有出全，只堪堪过半，厮杀惨烈。

轰隆！

天地一转，雷云无尽，数不尽的人影杀来，比上次的九天十地劫遇到的生灵还多，在这里爆发呐喊。

甚至，石昊看到远方有仙王交手，有不朽大战。

还好，那主战场不曾笼罩他，不然后果不堪设想。

场面惊悚，各种生灵跳出，跟石昊厮杀，他早已染血，浑身都要散架了。

甚至，有几次都四分五裂，又再次艰难愈合肉身，继续征战。

这次很危险，他数次险些殒落。

当然，这并非结束，还在进行中。

轰隆！

突然，一个小型的雷电深渊浮现，向着他直接镇杀，覆灭了闪电形成的无数生灵，轰击石昊。

咚！

他的身体终于又炸开一次！

“雷池，真的出现了！”神冥低呼。

“杀！”石昊嘶吼。

他艰难聚集血肉，实在快没有力气了，伤势太重。

因为，他这一次的天劫太特别，似乎离那雷电深渊过近，威力也因此而强大的离谱。

轰！

小型雷电深渊压落，让他的肌体又一次四分五裂，他的肉身何其强横，结果还是遭遇这种厄难。

轰隆！

突然，石昊爆发，一跃而起，他动用了最后积攒的力量，体内所有的门能开启的全部绽放，无量光冲霄。

噗通！

石昊冲起，跃进闪电中的雷池内。

那口雷池能有大半丈见方，银光锃亮，流淌神辉。

轰！

这一刻，天地都炸开了，那里雷电万丈，全部轰向石昊。

可是，雷池中，浪花朵朵，石昊伏在当中，贪婪的吸收雷劫液，他的身体重伤，被快速治愈。

当然，雷劫又打了过来，再次将他的躯体击断。随后，他的肉身又重组。这是一个迅速、残酷、周而复始的过程。

“这也行？”神冥惊诧。

“不行，可怕的不是雷池，它只是承载宝液的器皿，真正的杀机在后面！”三藏沉声说道。

石昊在雷池中滚了三滚，疯狂吸收宝液，用以恢复躯体，并且开始对抗外界的雷劫。

突然，一股惊悚的感觉出现。

不远处，一座古台，岁月悠久，笼罩着时间的力量，仿佛亘古长存。

在台上，有一口铡刀，仙气缭绕，斑斓彩光滔滔，但很快它又气机内敛，归于古朴。

那是斩仙铡刀，号称连仙都可铡掉！

石昊盯着它，感觉到极大的危险，可是不知道为何，体内又有一种奇怪的本能，在期待，在兴奋，他想要冲过去，接近铡刀！(未完待续。)

第一千六百三十九章 再聚首

大漠上空，一只蛇夜叉出现，在盘旋，由于距离太遥远，仿若一粒银色的光点，它在盯着帝关那片区域。

石昊何其敏锐，他心中一沉，感觉到一股内敛的杀意，那是异域的王族，是具有超强飞行能力的种族，在监视帝关。

天穹上，蛇夜叉心中剧震，它竟见到了荒，那个从异域逃走的少年，它激动而又兴奋！

它拥有人族的躯干双腿双手等，但头颅为银色蛇头，同样脊椎尾末端有一条粗大的蛇尾，此外，更有一对银白的夜叉翅，该族异常凶猛。

它要将第一时间将消息传回去，因为，有大人物就在不远处，在尝试闯过天渊！

这绝对是大功劳，若是能第一时间禀报，蛇夜叉肯定会被重奖。

“荒，希望你没那么快，被那繁琐的入关过程所耽搁！”蛇夜叉一声冷笑，嗖的一声，展开翅膀，冲向大漠另一边。

锵！

破空之声传来，爆发风雷之响，居然袭到了它的近前，太快了，超出了它的想象预料。

那是一杆金色的长矛，由雷电构建而成，噗的一声，刺透了它的身体，鲜血喷洒的同时，它接着爆碎了。

身死！

蛇夜叉最后看了一眼那个少年，发现他正一脸冷漠之色，站在大漠中，正好收手，掌中雷芒消失。

“嗷……”

一声长嚎，这是它最后的残破意识发出的，震动这片天宇。

嗖嗖嗖……

一道又一道身影出现，有血色的巨鹰，有黑色火焰燃烧的魔禽，有蓝色火光滔滔的神鸟，还有三足飞龙……

总共有十几头具有超强飞行能力的强者出现，很强大。都是遁一境界的大修士。

这个层次的生灵，居然只被派来监视帝关，足以说明他们要有大动作，在过去，这些强者是作为各族统领出现的。

“嗷……”

长嚎响彻四方，震动大漠，异域这群斥候发现了荒，第一时间发出警报声，告知大漠深处的大人物。

轰隆！

下一刻，有不朽气息弥漫。有至高波动浩荡，威压天宇，席卷大漠，扑面而来，不过被天渊有效的阻住了。

“请他们入城！”孟天正喝道。

神光普照，早已从这些孩子身上照耀而过，并未发现异常。

哧！

天空中，飞来一根又一根骨矛，粗大无比。可以洞穿天地，能轻易让成片的神山崩碎。

目标正是石昊，还有那些孩子。

石昊目光冰冷，在其掌指间。秩序交织，雷电轰鸣，猛然化成一口雷霆大印，轰的一声砸向高空。粉碎苍宇上的所有符文与光华。

在那里，发生了激烈的大爆炸。

“好！”

城墙上方，许多人大声叫好。荒的实力又突飞猛进了。

“哧！”

石昊抬手间，掌中出现一口阔刀，由闪电所化，猛然挥出，直通天际！

噗！

在刺目的电光中，那口雷霆战刀，通天动地，噗的一声，竟将一头黑色的魔禽劈了下来，血雨纷飞。

这么强？所有人都动容，倒吸冷气，那可是遁一境界的飞行种族，直接被石昊站在地面劈杀！

天空中，那十几名遁一境界的强大斥候后退，不敢临近了。

但是，在后方，有更为恐怖的波动传来，异域的强者出现，有至尊出场。

同一时间，石昊身旁人影一闪，孟天正站在那里，看着对面。

砰！

他向虚空按了一掌，像是在警告，也像是在隔绝某种气息，震动大漠。

“先回去！”他这样说道。

孩子们已经入城，而他与石昊断后，从容而镇定的退回了帝关。

很快，大漠尽头，一道又一道身影出现，如顶礼天地的巨人，比山岳还高，还巍峨，目光冷冽，盯着这里。

果然，听到荒出现后，直接出现至尊，而且是一下子就来了六人！

可见，他们多么的重视，想抓他回去。

因为，荒从异域逃走，被他们视为不可忍恕的过错，是种耻辱，一个小修士，居然靠自己逃出生天。

“交出荒，不然帝关覆灭在即！”

沉闷的声音如同在打雷一般，震荡天地，大漠都在隆隆作响，这是至尊的低吼声，若是没有帝关保护，很多人要炸碎。

“滚！”大长老孟天正只有一个字的回应。

此时，帝关内，一片欢呼声，一片沸腾，一群年轻人冲了过去，围住了石昊，对他安然归来表示欣喜。

太阴玉兔跟他勾肩搭背，如同兄弟似的，道：“哥们，害得我白你为担心了！”

长弓衍走上前来，用力拍了拍石昊的肩头，激动说着：“回来就好！”

“唉，可惜了，我还为你烧了很多纸呢，太浪费了。”曹雨生咕哝。

“你可以！”就是少言、不怎么爱说话的十冠王天子也走上前，捶了他的胸口一下。

……

一大群人，用不同的方式表达喜悦，石昊能活着回来可以说是一个奇迹，让人惊叹，也让人吃惊。

“一会儿我们痛饮，我那里有我家老头子藏了好几万年的神酿！”拓古驭龙说道，帝关中本土家族的年轻代表也都围了上来，很热情。

石昊一一回应，跟一些年轻男子猛力抱了抱，其中面对清漪时，也是直接一个熊抱。

“哈哈……”一群人大笑。

跟清漪有感应的月婵，本是一人两体，也在不远处，浑身起鸡皮疙瘩，她最为不自在，因为感同身受。

一群孩子跟在石昊的后面，有些不知所措，从来没有见到过这种场面，更没有见过这么多人欢声笑语。

对于他们来说，这很陌生，一些孩子有些发呆，面色僵滞，这是截然不同的体验。

然而，在这欢声中，也有紧张，还有些许压抑。

城外，一条又一条高大的身影矗立，如同一堵又一堵黑色的大山，遮住了太阳，磅礴而压抑，慑人之极。

人们预感到，这一次异域多半真的要有大动作了，会有惊世大战到来。

生在这个时代，你避无可避，只能主动迎击！

所有人都握紧了拳头，静静的看着。

“帝关，注定要破了，就在今日！”外面，一名至尊开口，冷漠的话语像是从那九幽深处传来。

事情不同寻常，他说的这么的肯定，必然有强大倚仗，真的要开始攻打帝关了吗？这让所有人都心头一颤。

此时，城墙上有人开口，是王家的人，且是九条龙中的王二，第二条龙，面对石昊，问道：“我想知道，你是怎么回来的，异域的囚牢远非铜墙铁壁可比，你是如何脱困的？”

“王二你什么意思？”

这种称呼，没有几人敢叫，现在帝关中有辈分极高的名宿开口，修为不见得比独步天下，但是地位摆在那里。

“没什么，我很好奇，我怕为帝关惹来劫祸。”王家第二条龙说道。

顿时，部分人沉默，因为哪怕同情石昊，也对他如何逃出生天感觉不解，要知道异域可是有不朽的生灵。

如果真有问题的话，祸患肯定不小。

在许多人看来，自从石昊被送走，坐上那辆囚车，已经不可能再回来了。

可是，这才多久，他居然平安回归！

许多人都有疑惑，找不到答案。

“不用问我也要说。并且，我要禀告，异域可能要大举进攻了，真正的大决战到了！”石昊沉声道。

人们动容，不认为是危言耸听，因为最近种种迹象表明，边荒另一边的生灵要有大动作了。

事关重大，非常紧急，石昊有侧重点，直接先将原始帝城中独臂老人所说的话讲述了一遍。

“真的要开始了……”有人喃喃自语，越发感觉帝关内的压抑了。

同时，他们也对原始帝城的那些人敬佩不已，甚至愧疚，居然有那样一群人挡在前方，抱着坚定的信念，城在人在，城亡人亡。

不过，也有部分人将信将疑，不以为然，毕竟不曾经历，都只是石昊的一面之词。

随后，石昊开始说自己的经历。

“什么，进仙域？！”一群人难以置信。

……

异域，沉寂多年、属于不朽之王闭关地的几片净土，今日全都光芒大放！

并且，许多人都听到隆隆声响，他们的战车复苏了，裂开山体，出现在世间，并看到巨大的古兽从沉眠中醒来，那是拉车的凶兽。

不朽之王从葬地早已归来，且，沉寂万古后，如今要出山了！(未完待续。)

第一千六百四十五章 一滴血的轮回

魔女肤色莹白，秀发垂落在天鹅般的颈项周围，瓜子脸微微扬起，大眼闪烁，向着石昊那个方向看去。

她一脸凝重之色，因为猜测太惊人！

一滴血，在荒的身上？她心中剧烈跳动。

城墙上，石昊的状态很特别，他也在看着大漠，盯着战场，可是双眸有些空洞，像是在失神。

但是，若是仔细盯着，他空洞的眸子似很深邃，像是可以让人的灵魂给吸附进去。

他灵魂出窍了吗？魔女惊诧，这家伙得是多么大的心，才能在这境地下神魂仿若不在体内，一动不动！

梦回仙古，神游太虚！

石昊自己都不知道为何，灵魂仿佛离体，像是在一片又一片岁月空间中飞渡，徜徉万古诸天间。

在他的头上，仙气蒸腾，化作花朵，其中左侧一朵没有变化，盘坐着一个小人，如同坐在过去的岁月间。

而中间一朵上，有一个小人，盘坐当世，但被一条始气锁着，很难挣动。

除此之外，右侧所结成大道之花，现在绽放后，居然出现一道略微模糊的身影，很不真切，明暗不定！

这是从未有过的！

道行未曾精进，境界没有大幅跨跃，不知道为何，便突然出现一道模糊的身影。

不像是大道之花成熟后结出的小人，仿佛只是临时显化！

那小人很模糊，盘坐大道之花上，仿佛从未来俯瞰而来，回首间，得见石昊真身！

城墙上，神色异样、不太对劲的除却魔女、石昊外，自然就是叶倾仙，她精致而无暇的面孔上不断有泪水滑落。

周围。一群人都不解，因为她不像石昊的发呆，可以解释，她这般哭泣是为什么？

叶倾仙平日如同精灵一般，从来没有露出过这种神态，张了张嘴，仿佛要喊出什么，但又闭上了。

她盯着虚空中的神秘强者。

那男子踏鼎而立，显然，他见到了叶倾仙！

“一滴血。十滴、百滴又如何？”安澜平淡，一手托着原始帝城，一手持黄金古矛，神威盖世。

他静静的站在那里，光彩流转，神芒万丈，震慑天上地下！

“走吧，久留在这片时空，对你自身无好处。说不得我不留你，你自身也要折殒！”安澜冷漠开口。

轰隆！

并且，他这个时候，他的手掌向上一推。那座城池剧震，险些被掀起来！

天空中，那个神秘强者霍的转身，不再看帝关。而是看向安澜，大鼎震动，横空而来。

鼎口那里。万物母气弥漫，诸多星体缓缓转动，鼎壁上带着血，预示着大战的惨烈，也代表着战绩的辉煌。

神秘人踏鼎而来，逼向安澜。

不过，安澜纹丝未动，都不曾动一下。

哧！

大鼎飞了过去，险些就要撞在安澜身上，带动着他的发丝都扬了起来。

“嘿，哈哈！”神秘强者大笑。

后方，大漠中，异域千百万大军震惊，这个人在做什么，挑衅他们的信仰，他们心中的至高存在！

“杀！”

有人忍不住大喝。

锵！

安澜出矛，黄金长矛向前刺出，跟鼎只差一线就撞在一起，而后又滑过鼎，指向那个神秘强者的胸膛。

“你大可试试看！”

气氛一下子紧张了，一场可能波及岁月长河的大战将要爆发。

“真是让人无奈。”神秘强者发光，头顶中冲出浓郁的血气，映照诸天，让上方的时间长河都在颤栗。

安澜瞳孔收缩，他动容，这个人真要动手不成？

“退后！”

他在大喝，命令下方的千百万大军，神色凝重，一旦两人有冲突，那将是灾难性的后果，也许什么都将不复存在。

不同岁月空间的人碰撞，那会毁掉原有的世界轨迹！

轰隆！

万物母气流动，鼎口内宛若一片宇宙，混沌汹涌，仙气滚滚，释放出最为恐怖的力量。

神秘强者踏在鼎上，右臂展动，拳头发光，越发的璀璨，慢慢向下压落。

“哞！”

下方，早已逃的很远的金背莽牛吓得亡魂皆冒，瑟瑟发抖，加速逃亡。

此外，异域大军一阵大乱，全都在倒退。

因为，安澜下了命令！

此时，安澜也释放不朽之王的气息，守护着下方的各族强者，怕那神秘人突然发难。

拳头压落，而黄金战矛则向上迎去，都很缓慢，但是带动出的天地异象，真正的惊憾了每一个生灵！

天地间，出现裂痕，大漠上所有人都模糊了，包括帝关城墙上也是如此，诸多生灵虚淡！

“停手！”

远处，俞陀断喝。

因为，这两人虽然没有交手，但这样的对峙也很可怕，这样下去，一旦发生惊世之战，可能要改变这片古史。

当！

大鼎震动，在上面有许多血迹浮现，其中有一些晶莹剔透，如同五色钻石在发光，异常的绚烂。

同时，大漠、帝关城墙上，那些生灵的身影越发的虚淡了，反复要消失了。

不同时空的两强还没有真正开战，就已经影响到了天地中的万物生灵了。

轰！

突然，帝关城墙上，腾起一片刺目的光，石昊不由自主发出一声低吼。

因为，在他的体内，有一滴血出现，一颗血珠，耀眼而刺目，从其体内浮现而出。

这一刻，那血开始弥漫，仿佛要化成一片海，浩荡出无上伟力，震动了帝关还有大漠。

石昊发生异变！

谁都能看出，一切都是那滴血使然，它扩张后又急骤缩小，滴落在他头顶的大道之花上，从三朵间分别划过。

第一朵，那如同生在过去的小人倏地睁开了眼睛，越发的神秘。

第二朵，那被始气锁住的小人，猛力一挣，居然从枷锁中获得自由，始气缠身，成为守护，而不舒服！

第三朵，因血珠滚过时，那上面盘坐的模糊身影居然清晰了，震动天上地下。

“啊……”

石昊一声大吼，满头黑发飘舞，他猛的抬头，眼眸一下子空洞了，仿佛换了一个人般。

哧！

此外，在其身上出现几道轮回印，全部转移到其头顶上方，演化轮回之奥义。

轰隆！

几道轮回印猛的旋转，将三个小人包裹在一起，而后将他们融为一体。

哧！

最后，那滴血没入了那唯一的小人的身上，接着它冲进了石昊的体内。

滔天神圣之光爆发，石昊的肌体熊熊燃烧，如同一尊战神浴火重生，从无尽岁月前复活而归！

接着，神光再震，仿佛又沟通了未来，借无上神威，降临而下。

这是怎么了？所有人都发呆！

“这滴血，很妖！”安澜开口，居然这么评价。

这让他神色郑重，目露神芒，绝对是天大的事。

踏鼎而行的神秘男子，御空而去，飞上了苍穹，站在岁月长河前的裂缝处，静静遥望，不再开口。

轰隆！

石昊变了，那滴血融合三个小人，吸收轮回印，没入他真身体内，令他完全不同了。

现在，谁都认不出那是石昊！

那气质太凌厉了，瞳孔蓦地刺人，不再空洞，射出的光如仙剑，让人无法对视，体表符文流转，要压塌这片乾坤。

他一纵身，没有走传送阵，直接就这么出了帝关，惊呆了每一个人。

帝关的绝世护城法阵，居然拦不住。

“这已经不是荒，是那滴血！”有人开口，做出精准判断。

“谁在称无敌，哪个敢言不败？帝落时代都不见！”

石昊的话语，带着凌厉，还有一种沧桑感，仿佛一位帝王从遥远古代走来，复苏后见证桑海桑田，喝问青天。

“那滴血被你所得！”安澜冷漠的看向对面那个年轻人。

“是！”

石昊回应，在回答这个字时，他自主开口，很清醒。

“一滴血也想作乱？”安澜目光冷幽幽。

“非作乱，镇压你！”对面，那个年轻人喝道！

推荐一本书《深海战神》，恢弘瑰丽的神海世界，无尽秘藏。秦铮探索，杀出深海之路……(未完待续。)

第一千六百四十九章 降魔

安澜被追击，这是天大的事件，并且伤了筋骨，口中咳血，让人如在梦中，几疑回到了仙古大战最残酷的时期！

异域生灵双股战战，毛骨悚然，觉得这太不同寻常了。

俞陀神色凝重，一语不发，盯着那里，为何那滴血还没有焚烧干净？居然这么的恐怖。

帝关，城墙上，这边的修士则振奋，心绪激荡，许多人忍不住大吼了出来，激动之情难以言表！

“杀了他！”

“真的可以击毙安澜吗？”

就是一些年岁很大的老头子，都在颤抖着，嘴唇都哆嗦了，觉得热血冲上了头顶，要长啸出来。

安澜是谁？一代不朽之王，曾纵横天地中，杀的日月无光，天地失色，是当年覆灭九天十地的主宰之一！

昔日，他跟仙王厮杀，争霸天地间，双手血淋淋，是九天十地这边最痛恨的无上恐怖存在之一。

现在，战场中的决战，如同梦幻一般，让人不敢相信。

安澜神色漠然，看不出喜怒哀乐，哪怕负伤，身上带着血，他还是这么的冷静，镇定的让人觉得害怕。

不过，他现在真的陷入了危局中！

甚至，现在已经威胁到了性命！

最后，他猛的一跃，居然进入了天渊，避过那座城，来到了上方。

出乎意料，原始帝城并未去镇压他。

但是，所有人都看出了异常，天渊震动，一道又一道血色的秩序神链，如同蛛网一般蔓延，覆盖整片天渊。

“这就是近似诅咒的天渊力量吗？”异域方向，有人惊叫。

因为，他们已经听俞陀说过。天渊恐怖，是法则的聚集地，是大道纹络的交织区域，镇压无上高手。

那是仙域的生灵昔日搞出来的。

“安澜古祖是想要借天渊的力量镇压对手吗？”某一王族的老族长叹息。

这是在冒险，自身要沾染上那股力量，从而拖着对手陷入不妙的境地中。

俞陀神色凝重，没有说话。

因为，现在不确定那天渊是否也镇压那滴血焚烧出的辉煌之力！

若是真的可以“一视同仁”，那么，安澜毫无疑问走了一步妙棋。拉上三大强者一起接受镇压！

在那个地方，不朽之王无论是几人，都一样会触动如同诅咒般的可怕法则之海，会被侵蚀与袭杀。

轰隆隆！

红色的秩序神链交织，化作蛛网，演绎最高大道之力，袭击不朽之王！

这是天渊，更是一片被截断的古宇宙，覆盖在这里。形状如同倒着的海眼，下方区域广袤无垠，上方越来越窄小。

在这里，自然有大星。有诸天星体，一颗又一颗，宏大无边。

其实，这曾是一片古宇宙。只不过被打残，被诸多强者以**力截断，镇压在此。隔断异域跟帝关。

想要进九天十地，要破开界壁，必须要渡过这里！

轰！

安澜发飙，被逼到这一刻，他虽然看起来镇定，但是出手绝世凶狂了，因为他何曾被逼到过这一步。

时光滔滔，岁月长河宛如要改道了，汹涌澎湃，安澜抬手间，一把抓过来一颗巨大的星辰，直接拍向前去。

咚的一声，那颗星辰焚烧，释放无量潜能，撞向三大高手。

哧！

这一刻，九层古塔发光，轻轻一震，大星爆碎，在那里如同烟花一般灿烂，但是却也很短暂，极尽光辉后是黑暗！

“杀！”

安澜断喝，他绝地反击，他一直在等待，希望那滴血焚尽最后的力量，结果一直不见它消亡，反倒让他连连受伤。

故此，他不再等待了，绝世攻伐手段等尽出。

这一刻，他动用了诸般手段，各种祖术层出不穷，无上神通相继施展。

安澜手中黄金战矛一挑，接连数十颗星辰随着矛锋而动，在残破宇宙中打旋，而后到了金色矛锋的前端。

随着他猛力刺出，大星发光，都被刻成了符文，一颗星体就是一座阵台，他一边厮杀一边布阵。

只是，那三大生灵太强大了，此时，万物母气流淌，从鼎中垂落，在轰隆隆声中，将一星体压的爆碎。

“起！”

安澜大喝，左手古盾扬起，将一片黑暗之地接引而来，那是黑洞，铭刻无上符文，镇压三大高手。

然而，石昊极其凶猛，手中剑胎扬起，猛力向前一刺，那片黑暗化作炽盛之地，一下子被击穿了，光华焚烧诸天。

大决战展开，结果安澜再次负重伤。

三大生灵法力盖世，神勇无双，不可抗衡。

咚的一声，大鼎压落，砸在安澜的后背上，让他大口咳血，身体踉跄后退。

并且，这个时候，大罗剑胎发光，璀璨夺目，从前方逼来，避无可避，剑光永恒，斩尽天下道则！

噗！

这一刻，鲜血喷溅，安澜的胸膛被刺穿，鲜血泛出，淹没星空，哪怕是一滴血，也可让成片的星辰灰飞烟灭。

这个景象相当的恐怖，安澜一声长啸，在这天渊中，顿时有成片的星域爆碎，彻底黑暗了下去，震惊当世。

下方，若非帝关守护，若非有俞陀拦阻，举世，也不知道有多少生灵将毁灭，多少种族大绝灭。

那种场面太恐怖了，一吼宇宙崩！

最起码，这残破的宇宙中，大星炸开无数，星空崩塌，各种巨大的星体爆碎，化成尘埃！

“啊……”

安澜长啸，所有落出去的血倒流，那是不朽之王的血，极其珍贵，万世不朽，永恒不灭。

“收！”

九层塔那里，传来断喝声，高的的身影催动古塔，要将安澜收进去。

“开！”

安澜大吼，满头长发乱舞，眼眸若最为犀利的闪电，眸光撕裂古宇宙，他手中的黄金战矛猛烈击在塔身上，当的一声，响声巨大，震动了这片残宇宙。

咚！

并且，这一瞬间而已，他的左臂发光，血气滚滚，在祭出古盾，堵住了九层塔的底部入口。

万物母气垂落，大鼎横击而来，撞在安澜的身上，让他咳血，想将他逼进塔中去炼化。

甚至，大鼎最后也开始发光，鼎口内混沌弥漫，径直也要收走安澜。

鼎与塔一同发力，想在这里要炼化不朽之王！

“怎么会如此？”异域各族修士都震撼了，安澜失利，有了危险，要打破万古以来不朽之王不败的神话吗？

一些族群如坠深渊，感觉身体发寒。

曾经的手下败将，九天一方今世应该更为羸弱才对，怎么现在出了这么一个怪物，要镇压安澜古祖？

那是何人之血，居然让荒有了这等战力，深深震撼了每一个生灵！

“可惜，我时间到了，不能长时间驻留，不曾见到我所要等代的那段时光，没有看到那个时代的你，以及那些……”

就在此时，天渊上，大裂缝前，那个踏鼎而立的神秘强者自语，他要离开了。

因为，他不属于这片岁月空间，无法久留，不然的话会出大问题！

也唯有他这等盖世强者才能做到这一步，在这一世显化，不然的话，想都不要想，不说千古仅见也快差不多了。

“当！”

大鼎一震，载着他冲出那道裂缝，时光流转，岁月长河大浪拍天，推动大鼎而去，他进入另一片岁月的天地间。

隐约间，可以看到，那里山河壮丽，仙气弥漫，那是一片宏大的世界！

“我不会死，要更强！”

那个人的声音很平静，但是也很自负与慑人，震动天渊，他就此消失不见。

裂缝闭合，时间长河退去。

帝关，城墙上，叶倾仙无声的伸手，颤抖着，哭泣着，想要抓住什么，但是却很无力，什么也抓不住，灵动活泼的她脸上挂满了泪水，在悲咽。

随着那个人的消失，她一阵摇晃，险些栽倒。

“啊……”

安澜大吼，杀出了真怒，几乎被收进塔中，要被炼化掉。

虽然竭尽所能，又挣脱出来，但是又被一剑刺透，险些将一条手臂斩落下来，这是何其可怕的事？

要知道，他肉身不灭，金身永恒，世间兵器难伤身才对，可是今日，却遭遇了大劫。

“给我收！”

再次传来大吼声，万物母气旋转，终于将安澜卷住，吞入鼎口，让他深陷当中。

当！

九层塔压落，轰在安澜的头上，令他披头散发，生生将他向着鼎内砸去，镇压了进去！

哧！

石昊松手，将剑胎祭出，它化成一道仙光，没入鼎中，去斩杀安澜！

“我是不灭的，万古不死，永恒长存，举世无人可杀我！”安澜寒声道，依旧不惊慌，其声音如同盖世魔王从地狱中冷漠的传出。(未完待续。)

第一千六百五十五章 无殇

一杆战戟，很粗大，也很冷冽，立劈天渊，将之要斩开！

这个景象太突兀了，也很恐怖，天渊剧震，法则之海沸腾，红色浪涛击天，整片大漠都在颤栗。

尤其是那股气息，哪怕隔着天渊，且有帝关阻挡，还是让人一阵阵心悸，灵魂都在瑟瑟颤栗中！

所有人都以为大战结束了，将就此平和数百年，可是才一转身而已，绝世霸主的一杆大戟就斩到了。

许多人惊悚，那绝对是不朽之王在出击，不然的话怎么会有如此恐怖的力量？

怎会如此？他们又要进攻！

许多人呆住了，从头凉到脚，天渊难道还是不能阻挡他们的脚步吗？

那里有因果之海，有秩序汪洋，是专门针对盖世强者的天堑，难以逾越，想要硬闯需要付出巨大代价。

当原始帝城爆碎，唯一的封王者化成光雨，融入天渊后，那种力量就更加惊人了，天渊成为禁地。

不久前，安澜才在这里驻足刹那，一条手臂就化成了枯骨！

尤其是，那种影响会是持续的，数百年都难以逆转，深深威胁到不朽之王！

那种杀伤力，那种巨大的危害已经被证实，可是现在怎么还会有人涉险？

这是一杆青铜战戟，很古朴，也很沉重，切开天渊，只差一点就划破秩序海的边缘，就要抵临帝关前。

一道又一道光泽流转，无穷的赤霞照耀，红色的法则海洋淹没大戟！

青铜大戟冰冷无比，横在那里，任秩序神链冲击，任法旨之海侵蚀，它都一动不动，散发着杀机！

所有人都毛了。这是谁的兵器，那个人要亲自过来吗？

帝关，城墙上，一下子鸦雀无声，这跟他们想象的不一样，战斗还没有结束！

“天渊已成，完全激活，规则可侵蚀不朽之王，他为何要冒这种危险？”有人颤声道，近乎绝望。

轰！

大戟一震。想要突破天渊，真正的斩过来，带动起滔天杀劫，雷电都狂涌而下。

哧哧哧！

赤霞亿万，光华无穷，血色符号熊熊燃烧，淹没大戟，将它镇住，没有让它破开那片血色的大幕。

天渊。比以前强了，在起作用！

“专门针对不朽之王！”人们惊喜，心中稍松了一口气。

“会侵蚀他的兵器吗？”一些人在希冀，盯着天渊。希望那血色的法则之海毁掉这杆不朽王兵。

最后关头，它连安澜的手臂都曾腐蚀干枯，血肉消亡，那么也应毁掉这杆兵器才对！

然而。出乎所有人的预料，青铜大戟没有破损，且在发出微光。它在对抗天渊，化解法则之海。

轰！

就在此时，大戟又一次剧震，逼退血色符文，震开秩序之海，深深震撼了每一个人。

一刹那，帝关，城墙上，许多生灵都毛骨发寒，浑身冰冷。

这是怎样的威势，连天渊都不起作用了吗？

“我……知道了，他是那个人，传说中的盖代强者！”

有人声音发抖，面色苍白，他道出了一个名字，但是却没有敢将那些字连在一起道出，而是分隔开来的。

因为，他不想引发危险。

不朽之王，拥有盖世莫测的能力，若是呼唤他们的名字，可能会显化在当场，无以伦比。

虽然有天渊相隔，但是，那人还是没有敢真正叫出全名。

无殇！

但是，人们也知道了，那个生灵是谁？赫赫有名的无殇！

关于这个盖世王者，有着太多的传说，哪怕是在异域，都要让人畏惧，让人发颤。

因为，他太强大了，也太古老了，据闻比之某些不朽之王可能还要高出半辈，地位尊崇，可怕的吓人。

无殇家族，最古老的帝族之一！

无殇，就是该族之祖，一直活着，历经不止一个纪元，法力盖世，天下无敌，是一个真正无匹的人物。

他手持一杆青铜战戟，号称杀遍天下无敌手！

“是他，竟然是他！”

此时，就是帝关中的一位老至尊声音都略颤了，神岳崩于眼前，他都不会变色，可是现在却那么的不自然。

无殇，凶名太盛，昔日仙古一战，他是一个杀戮者，打破了平衡！

“法力免疫，万法不侵，这就是那位无敌的王者！”有人叹息。

无殇，名气太大了，其盛名惊古今，可与天比高，到了一定的层次，全部都知晓他的辉煌。

因为，这一族的秘术太惊人，太霸道，堪称盖世绝伦！

神通免疫，万法不侵，这就是他的傲人资本，先天不败，无人可与之争锋！

石昊在面对同阶者进攻时，也可以做到法力免疫，但时间有限，只有刹那的机会。

而他一直都知道，这种盖世秘法在异域非常出名，源自一个古老的帝族，他们掌握有此法。

如今，真正见到了，不朽之王无殇亲自祭出兵器！

难怪青铜大戟不坏，可以横在天渊中，甚至想要斩出一条道路而跨界。

这是无殇的兵器，自然可法则免疫！

“难道……帝关终究要破开？”有人快绝望了，感觉人生的天空是如此的灰暗。

“所谓的法力免疫、神通无效，只是相对的，并非绝对，最起码天渊挡住了他，不能突破过来！”孟天正开口，他沉默多时了。

“不错，真要是可以神通免疫，他早就出击了，何需等上这么多年，那只是相对的！”另有人点头。

人们冷静下来，知道自己吓了自己一跳。

若是红色的秩序之海对他无效，那位盖世王者肯定早就过关了！

“看，青铜大戟出现裂痕！”有人眼尖，见到那一幕。

果然，大戟戟刃处，有裂痕浮现，很是醒目！

“他此前没有进入天渊，不像安澜那样被侵蚀，而现在就更不可能以身犯险了！”孟天正说道。

许多人闻言，都长出了一口气。

轰隆！

可是，就在人们如释重负时，天渊剧震，大戟发光，浩瀚莫测的力量汹涌澎湃，震撼人世间。

“那是……”

“不好，它在开辟道路，这是要送过来一位不朽者？！”

一些人面色变了，心中剧震，脸色发白。

在那大戟上，有一个生灵走来，散发着滔天之威，不是不朽之王，但是超越人道力量的巅峰，慑人之极。

不朽的生灵，是一种强大的存在。

如果以九天这边的等阶来划分的话，那是一位真仙！

“天啊，竟是一位仙道级高手！”

“这还如何对抗？”

一些人毛了，彻底炸窝，临到最后，就在所有人都以为战斗结束时，竟有不朽的生灵跨过来。

人们知道，那是无殇所为，以兵器开道，用他的盖世天赋祖术对抗天渊，要护着一位不朽的生灵过关，破开帝城。

当世，九天这一边缺少真仙，而这样一位不朽的生灵足以碾压所有人。

“噗！”

不过，在他双脚离开青铜戟，跨向天渊边缘时，他突然大口咳血，踉跄后退，没有能过去。

他跨域失败！

很明显，天渊阻击了他，因为这里本就是为不朽、以及更高层次的王所布下的禁地。

帝关，城墙上，一片欢呼声。

敌人的惨痛、失败，便是他们的幸运，是他们辉煌。

可惜，笑容不曾长久便凝固了，所有人都盯着天渊那里。

无声无息，足有数十名身影出现，沿着青铜大戟而来，一个个冷峻的吓人，如同魔神从地狱挣脱枷锁而归。

并且，他们跨出了天渊，来到了帝关前。

他们不是仙道高手，没有不朽，但是最差的也是遁一境界的生灵，那是一些至尊，出现在大漠中。

“我就知道，事情没有那么容易结束，还要有一场恶战！”有人叹息。

王长生、金太君也都在场，神色凝重，需要有一场至尊战！

因为，天渊镇压不朽，但是对人道巅峰的力量却不怎么压制，跟此以前一样，对他们来说，天渊可闯。

如今，这么一群强者出现，联袂而至！

“荒，可敢下来一战！”

下方，有人喝道，那是一张年轻的面孔，在其周围还有一些生灵，男子英姿勃发，女子惊艳世间。

“帝族！”

石昊嘴里吐出这么两个字，很冷漠，也很无情。

“除却仰仗一滴血外，你还有什么，还敢一战否？摘你头颅！”有人叫阵。

同一时间，也有至尊冷冷的传音，邀帝关中的无敌者一战。

“呵……哈哈！”石昊笑了，有些冷，也有些兴奋，眸子中光芒炽盛。

“临走前，还有人送我一桩又一桩功绩吗，帝族，你们这是在找死，杀你们全部！”石昊很霸气的吼道。

今天就一章了，这么晚写不动了。(未完待续。)

第一千六百六十章 肉身成炉

“嘿，哈哈……”

对面，传来大笑声，穿金裂石，让人头骨都要被震裂了。

还好，这里都是高手，若非是其他修士在此，多半会在这笑声中解体，形体会在此炸开。

笑声刺耳，具有可怕的穿透性，像是绝世仙金在被锤炼，发出铿锵声，飞出电芒，破坏力惊人。

大笑者，带着仇恨，带着敌意，一步一步走来。

他身穿赤红甲胄，身材很挺拔，看着很英武，有一股凌厉而逼人的气息，尤其是他俊美的面孔略带狰狞。

他走来时，周围法则链条晶莹，一道又一道，从的身上垂落下来，像是凤凰翎羽，华丽而灿烂。

毫无疑问，他非常的强大，踏着虚空而来，所走过的路，模糊了，塌陷了，天宇都在颤栗！

他像是一头真凰，沐浴万丈光辉，披着翎羽，被法则神链所环绕，绚丽而慑人！

他是赤蒙泓，身为帝族嫡系，是赤王的后人，实力异常强大，所向披靡。

他对荒有着刻骨的恨，因为，此前两人曾因悟道仙茶叶而激战，那一战惊天动地，结果赤蒙泓败了，很惨。

那一日，荒当着所有人的面，斩下他的一条腿，当众烤熟，当作食物！

他是谁？赤王的后人，具有至强者的血脉，祖上是号称打遍天上地下无对手的帝族，结果他却那么惨败。

上一次，他近乎被废，但是，身为帝族后人，族中自然有逆天宝材，帮他复原了。

并且，他在族中一位大能的帮助下，完成了一次惊人的大蜕变。这一次过天渊就是为了找荒报仇。

“荒，我无时无刻不在想，你我重逢后会怎样？”赤蒙泓瞳孔内，瑞霞绽放，身体明灿若仙胎。

他长发披散，根根晶莹，面孔俊美，十分出众，整个人如同被秩序神链环绕的战神，风采过人。

“你会沦为食材！”这是石昊的回应。很直接，也很霸道。

到了而今，他已经不需要隐忍，想杀帝族嫡系之心，**裸，毫无掩饰之意！

赤蒙泓笑了，很冷，也很慑人，赤色甲胄铿锵作响。如同赤色龙鳞在抖动，赤霞滔滔，淹没长空。

“荒，你死定了。今日将是我雪耻之日，抽你神魂，扒你筋骨，报当日之仇！”赤蒙泓的话语很冰寒。

身为帝族。却遭遇了那样的耻辱，他无时无刻不再想着复仇，要让荒付出血的代价。

“此外。你要祈祷，帝关千万别破开，不然的话，我会亲自杀进石族，屠掉你身后的所有余孽！”赤蒙泓目光森寒。

腾的一声，石昊身上散发煞气，一股强大的杀机从他那里弥漫开来，并且身体如同火炉，焚烧出冲霄的炽盛光芒。

他被激怒了，没有人可以这样威胁他，石村，他身后的那些亲人，是他的逆鳞！

“当然，除了你的族人，还有那群小孽障！”赤蒙泓继续开口，看向帝关城墙上，那里有一大群孩子，来自原始帝城。

“我保证你的愿望会落空，这次你跑不了，这里不再是异域，没有人会为你出头，我会杀了你，当作食料，带回村子！”石昊开口。

“杀！”

下一刻，两人几乎同时大喝，像是两团燃烧的太阳一般，照亮天宇，全都发出了宏大的一击，异象惊人。

他们上来就血拼，动用至强秘法！

“砰！”

一刹那，两人隔着很远，都散发出无量光，拳印与掌印碰撞，摧枯拉朽，让浩瀚大漠内金色沙浪滔天，淹没天日。

那种景象太恐怖了，无垠战场上飞沙走石，数十万里剧震。

虚空，全部裂开了，黑色的大裂缝交叉着，蔓延向无尽远出，天地破碎，在两人最强的对决下，完全的破损了。

这种景象骇人，像是要灭世！

这就是帝族吗？帝关，城墙上，所有人都颤栗，哪怕是遁一境的大修士也是如此，生出一股惶恐感。

也唯有石昊才敢要将帝族当作食料吧，这种生物太恐怖了！

砰砰砰！

两人拳掌交击，如同天庭之鼓在擂动，震的苍宇塌陷，虚空爆碎，两道身影在飞快移动着，纠缠在一起，激烈厮杀与大战。

石昊心中吃惊，这个对手绝对远超过去，道行激增，比以前强了一大截！

显然，这名敌手身上发生了一些事。

正如石昊所猜测的那般，赤蒙泓发生过一次大蜕变，等于一次涅槃重生。

上一次，他败走，回到族中被不朽者送进血池，让他脱胎换骨，如同凤凰涅槃一般，浴火重生了一次！

如今的赤蒙泓，强的可怕，简直没有破绽！

因为，那血池是赤王为后人留下的，里面有其少许真血，那血液被炼去所有杀气，留下精华，可温养出绝世法体。

“荒，你纳命来！”赤蒙泓断喝，经交手后，他底气十足，誓要击杀石昊。

轰隆！

这一刻，赤蒙泓的状态非常诡异，他完全不同了，整个人流动蒙蒙血光，散发着让至尊都动容的气息。

那种气息太慑人，仿佛有一尊仙人要出世。

“那是什么？”有人失声惊呼。

赤蒙泓，他在变化，由人形化成一座炉子，殷红若血，赤霞裂天！

怎会有这种变化，他的形体大变样，宏大而惊人，从那高空中压落下来，镇杀石昊。

赤王炉！

一些人惊醒，谈起这一脉，最震惊世间的莫过于赤王的战绩，曾屠掉一位仙王，炼化了其血尸。

炉葬仙王，养成至宝！

这是世间的传闻，而也正是因为如此，还传承下一种诡异的秘法。

现在，赤蒙泓正在施展，与以前不同，不是法相的体现，而是自身演化成炉体，这相当的妖邪。

当！

石昊轰击在炉体上，竟发出清脆的金属颤音，这让人惊讶，那是肉身还是一口炉子？

“肉身成炉，温养尸神！”异域方向，有人失声道。

哪怕是来自异域的修士，也相当的震惊，他们想到了一则传闻，该族有一些人在练这种秘术，源头指向赤王昔日之战。

所谓肉身成炉，是曾跟赤王炉交融而得到一种秘术，可使自己体魄转化为赤王炉。

当然，这不是主要之处，最惊人的地方是，可藉此走上一条可怕之路，那就是温养尸神。

所谓温养尸神，不是温养尸体之神，而是效仿赤王大气魄，斩仙王，斩己神，再次蜕变而生出更强元神。

当年赤王一战之下，至今不出，不现人间。

相传，那是因为，他在练无上玄功，当年斩杀仙王后，他付出代价极大，但同时也是一场大机遇。

他以赤王炉葬下仙王尸，自身也沉浸炉中不出，以尸磨砺自己，斩杀自己的元神，想涅槃出更强之神。

“上一次赤蒙泓被荒所伤，进了血池，竟意外见到了赤王炉，跟其交融，得到了这桩**！”

有人低语道，让人震惊。

“咚！”

赤红的炉体，流淌金属光泽，有不灭之势，铿锵作响。

最为可怕的是，炉体发光，从当中喷薄出血气，并从炉口内站起一个人，向着石昊抱去，要将他拉进炉中。

“嗯？”许多人震动。

因为，那个人很可怕，穿着残破的甲胄，身材高大，有让众生颤栗的气息，宛若一尊真仙降世。

“化敌为尸，以尸养神，收！”那宏大的炉子发光，要将石昊收进去，那个生灵探出手臂，恐怖之极。

这桩秘法果然可怕，让人惊悚。

人们知道了，赤王炉葬下仙王后，在奴役他，也在借尸而修炼自己。

赤蒙泓不过是跟那炉体短暂交融，就有了这种异象，获得奇诡秘法，可见真正的古炉与赤王会多么的古怪与可怕。

轰！

石昊震动，散发宝光，撕开天宇，他在抗拒，但是那炉子中探出的一双手臂真的很恐怖，仿佛有仙道气机。

嗡！

赤红炉子一颤，要将石昊收进去了。

谁都没有想到，两人的这一战，上来就要分胜负，决生死，这么的激烈。

“这是赤王炉的气息，凝聚在他的身上，这如何……对抗？”

众人动容，带着至强者的气息，对付同辈敌手，这占据了巨大优势。

赤蒙泓跟那古炉曾交融，得到的好处无法想象。

“铮！”

石昊扬手，在他指端，剑气纵横激荡！

在那里，竟飞出一片赤霞，骇人之极。

“噗！”

下一刻，血光飞起，石昊抬手间，居然直接戳透火红的炉体，剑气撕开那里的炉壁，景象恐怖之极。

那是什么？所有人都震惊，荒在抬手间，怎么就能撕开鲜红的炉子，刚才他的拳头都打不动啊！

“啊……”

赤蒙泓大叫，显然遭受重创。

“噗！”

下一刻，石昊抬手，在其指端，一柄赤色流转的神剑浮现，由赤霞组成，他持着，横扫了过去。

炉口那里立着的身影，噗的一声，被斩落下头颅来。

“不可能，这是什么剑，那是何法？”异域，许多人大叫！

明天三章，所以夜里就只有这一章了。(未完待续。)

第一千六百六十六章 逼退帝族

石昊很清秀，可是，此时却是慑人的，带着帝族之血，修长躯体被符文笼罩着，蒸腾起阵阵圣光！

拳头带着血，他贯穿了邬昆的躯体，轻轻拔出手臂，那尸体坠落下半空。

鸦雀无声，战场竟陷入短暂的寂静，这个结果太震撼了，四大帝族年轻强者，索孤、庆坤、余禹、邬昆全部阵亡。

这么激烈的冲突，这么可怕的战斗，让所有人都神驰目眩，深感震撼。

若是再加上早先的赤蒙泓，那个赤王的后代，石昊一共击杀五位帝族高手，这等战绩，绝对称得上耀眼。

百世辉煌，万载流传，这一纪元，没有这等战绩，极致辉煌！

就这么胜了，结束战斗！

帝关，城墙上，沉静过后，响起震天的喧沸声，许多人大叫，兴奋而激动。

一个人，击杀四位帝族高手，绝对是不败的神话！

从过去到现在，这一纪元帝关一直处在压抑下，被异域威胁，每次守关都非常被动，要付出血与生命的代价。

现在，一战之下，连杀几位帝族，石昊改写了历史。

对于异域来说，现在的滋味难受而苦涩，不可想象，居然会出现这么一个结果。

前后共有五位帝族英杰啊，居然都被一个人击杀了，连四大高手联袂出击都不行，最后只能殒落。

荒，怎么会这么的可怕？要开创无敌的传说吗？

“他曾为我界阶下囚，如今却连着击毙帝族……”有人轻声道，话语在发抖，惊怒交加，还有一种担忧。

荒，他怎么会如此的强势，一个人击毙五大帝族高手。

石昊降落在地上，很镇定。快速收起几具尸体，有魔禽之躯，有巨兽之体，羽翼染血，鳞角灿灿。

这是帝族的血肉，对于其他生灵来说想都不敢想，谁能杀死帝族，谁敢触之？

现在，一个年轻人，就像是打猎一般。干掉了帝族的英杰，并将他们的躯体都收了起来。

除却余禹是人形外，直接被石昊打爆，其他人哪怕四分五裂，但都留下了形体。

“这下够吃了。”石昊咕哝。

这多少有些破坏其形象，刚才还英姿勃发，气势慑人呢，现在却谈起了吃。

当然，听在一些人耳中。却更加觉得他凶狂了，居然要以帝族为食物，千百万年来谁敢？

“嗷……”

终于，异域方向。传来长嚎声，很受伤，许多生灵嘶吼出声，带着强烈的杀气。席卷战场。

那是跟帝族有关的修士，一个个发怒，表达着不满。恨不得立刻诛杀荒。

这一战，让帝族无光，被深深的打击了，向来无敌的他们，今日遭遇巨大的挫败。

战场上，异域的的至尊眸子开阖间，冷幽幽，电芒四射，他们没有动手，但是却在弥漫杀意。

不远处，孟天正手持残破大旗，才乃仙王精血浸染过的仙古战旗，凝缩了那个时代的战意与杀气。

此外，在他的头顶上方，还有十界图在沉浮，跟对面的生灵对峙。

他们若是激战，影响深远，孟天正等人若是败了，那么也就意味着，帝关将要失守，彻底沦陷。

城门楼坍塌，这是千百万年来帝关最脆弱的时候，可以用仙器轰开。

“荒，你很强，很不错，但是以为同代无敌了，那还差的远！”

就在此时，对面走来一个年轻人，英姿慑人，手持天戈，身体若蛟龙一边修长强健，带着舍我其谁，惟我独尊的气概。

此人很傲，也很自信，通体都带着光彩，被神环笼罩着，如同天帝之子，站在那里，成为世界的中心。

他十分非凡，满头长发灿灿，眉心如同刻着魔纹，流动出慑人的力量，一双剑眉很长，斜飞入鬓。

这个人正是最早时扬言要杀石昊的青年，曾手持天戈，遥指石昊，进行叫阵，他身在遁一境界。

此人比之邬昆、余禹、赤蒙泓等人要高一个境界，若非六小帝成员出击，他便早跟石昊决战了。

遁一境界的帝族！

毫无疑问，他是对面年轻一代的领军人物！

“我给你时间休息，直到你恢复到巅峰为止！”这个青年喝道，战衣晶莹，薄若蝉翼，流动大道符号。

这个人的瞳孔此时发光，化成了符号，骇人之极！

强大的生灵，遁一境界的帝族，绝对的可怕，带着大道气息，仿佛天帝之子临尘，要横扫世间。

此时，当他的战意外放时，身体太过璀璨，被一百零八道光环笼罩，已成为天地间最绚丽的光彩。

附近许多年轻人都惊悚，感觉阵阵发毛，因为这个青年释放强大气机后，他们竟有颤栗感，自身的大道被压制了。

这是怎么了？

“压制万道，万法不侵！”有人轻叹，道出原因。

“他……是无殇的后代！”，帝关这边，一位名宿带着忌惮、带着无奈，这般说道。

无殇，不久前曾以天戈横击天渊，要送一位不朽的生灵过来，那是一个无法想象的古老存在，绝世强横。

该族的天赋最是可怕，法则免疫，万法不侵，强的不可思议！

“皓丰！”

无殇的后人，被人认出，他名皓丰。

石昊转过身，冷冷的看向他，道：“你觉得遁一境可以压制我？”

他并未停步，竟向前走去，透出杀气，弥漫着惊人的战意，要再次开启战端，而这一次要对付的更强的敌手。

皓丰修道岁月绝对比他长，也比邬昆、余禹等人年岁大，是一个遁一境界的大修士，实力可怕。

“要战便战，一样可以斩你！”石昊说道。

这样的话语一出，很多人都惊呆了，异域的生灵愤懑，觉得荒未免太张狂了，当帝族是什么了？

难道他以为，可以跟帝族跨阶大战吗？

这不可能！

在众人看来，帝族可压盖世间各大种族，不可能有生灵可以跟他们跨阶大战。

喀嚓！

一道又一道闪电浮现在天穹上，在石昊周围闪耀，那是天劫的力量。

电闪雷鸣，声势骇人。

这雷霆带着混沌气，带着刺目的可怕光辉，浮现在天空中，要向石昊倾泻而下。

“他要渡劫，进更高层次的境界！”有人失声道。

荒，太逆天，在战场中就敢这么做，实在胆大包天，让人敬畏。

石昊随时以可以进军遁一境界，但是一直在锤炼自身，没有急于破关，因为最近的修行速度太快了。

以他这个年岁成为斩我境圆满期高手，就已经震古烁今了，最起码这一纪元的九天不曾有过。

石昊想熬炼一段时间，再去突破进遁一境，避免道基不稳固。

现在，皓丰邀战。石昊想就此破关，成为遁一境界的生灵。虽然还可在斩我境界继续磨砺己身，但火候也差不多了，接下来可以用天劫淬炼道体。

以往，他都是修行到圆满境，而后自然超脱出原有境界，那样破关让他觉得底子厚实、道基永固。

今日，他不想血战，哪怕能跨阶大战，力拼皓丰，但肯定要付出代价，毕竟对方早已晋升遁一境界很多年。

而且，多半不见得是遁一境界初期阶段，石昊觉得有必要马上冲关，以遁一境界的道行击杀此人。

“皓丰，退后，他要渡天劫，若是将你卷进去便不好了。”

有至尊开口，不让皓丰出战，命他回去。

其实，异域的修士有些担忧，怕荒进军遁一境界后，依旧猛的吓人，万一将直接道行精深，战力无匹。

那样的话，可能会出现意外。

总的来说，异域的修士怕遁一境界的荒击败皓丰。

那种结果是不能接受的。

异域年轻一代败的已经够惨，若是石昊才一晋阶，便又将皓丰击败，那就真的让帝族蒙羞，无话可说了。

这种绝对不能容忍发生，一定要阻止。

皓丰不服，想要出战，不过至尊中也有两位帝族，沉下脸，命令他退后。

“你退后，决定帝关命运的是我们。哪怕杀尽年轻一代，尔等若是无法破开那古城墙，也无用。”

“杀尽帝关至尊，一切都将迎刃而解。”

两位帝族至尊先后开口。

皓丰退走了，一语不发，少了一场帝族大战。

“呵，哈哈……”石昊大笑不已。

并且，轰隆一声，他头上的雷霆全部消失，被他生生终止了这场劫罚。

所有人都倒吸冷气，为之而震撼，天劫马上就要降落了，他还能半途脱离出来？

“不愧修有雷帝法，并得到过雷池的人，就是这么的非凡啊。”帝关有人轻叹。

石昊没有出手，但是却逼退了帝族生灵。

“该我等了，谁与我一战？”

异域的一位至尊走出，向前迈步。

所有人都知道，真正的大决战来了，就看帝关这边的生灵能否挡住。

孟天正走出，道：“杀来杀去，让人厌倦，不若棋盘上论生死，一局定胜负如何！？”

“可以！”帝族至尊答应！(未完待续。)

第一千六百六十九章 血战

石昊的目标是皓丰，盯住了他，一个遁一境界的帝族，且万法不侵，道则免疫，是大漠中最可怕的年轻生灵。

两人没有立刻交手，而是对峙，相互盯着，彼此间，神光滔滔！

“你给我纳命来！”另一边，索明恼羞成怒，身为帝族，被人调侃也就罢了，还被那宝树扫了一个跟头，令他觉得难堪。

但是，迎击他的又是一击，十冠王所向披靡，他有世界树幼苗在手，实在是恐怖，已经大开杀戒。

噗！

周围，有王族直接被世界树幼苗扫的骨断筋折，且索明又挨了一击，踉跄倒退。

哧！

并且，就在此时，谪仙出手，在其手中持着一根犄角，古朴中带着可怕的杀气。

轰隆一声，他手持古角，衣袂飘舞间，撕裂的乾坤，威慑附近的异域修士，将一些人震碎。

这支角像是不坚不催，且仿佛重逾万钧，划过长空时，压的一些人崩开了。

就是帝族都吃不住，在此角扫过时，只能躲避，索明不敢撄锋，实在忌惮，因为那支角太危险了。

远处，金色的小蚂蚁大叫，神色有激动，也有黯然，那是他们这一族的犄角，属于天角蚁的角！

这是秘宝，威力恐怖。

谪仙昔日在仙古遗地中，曾得到过天角蚁一脉的传承，也得到了这支角。

杀！

谪仙、十冠王都是猛人，虽然一个飘逸出尘，一个如同帝君，但真动起手来，杀伐果断，凌厉无匹。

轰！

十冠王出击，一拳轰爆了一位敌手，鲜血溅起很高。

同时。他挥动世界树幼苗，再次将索明抽的一个踉跄，嘴角溢血。

十冠王风采绝世，追击索明。

谪仙一声长啸，背后真凰翅浮现，他翱翔于天穹下，也在出手，那支角一挥，天崩地裂，逼的对手变色。

一些人爆碎。死在他近前，尸骨无存，化成血雾。

现在，不是独战时，发生了混战，十冠王与谪仙毫不留情，动用手中至强宝具，大开杀戒。

他们是主力，敢跟帝族一战！

显然。这种情况下，不适合跟帝族一对一的大决战，而是都在想办法，要在最短的时间内杀死对手。

故此。十冠王、谪仙并不客气，动用手中宝树、古角，大开杀戒，谁挡着就杀谁。

哪怕是帝族。面对世界树、天角都只能躲避，忌惮无比。

“锵！”

此时，石毅身边并无帝族。他的瞳孔收缩，射出慑人的霞光，伴着混沌气，大道符文笼罩在虚空中。

那两口剑再次出现，此时斩杀异域敌手，鲜血溅起，景象十分可怕。

石毅发狂，眸子开阖间，一道又一道光束射出，剑光烁烁，惊天动地。

大混战爆发，有血溅起！

“你们找死吗？”皓丰喝道，他出手了，虽然早先有至尊命令他，不得妄动，不可轻易跟荒决战。

但现在他忍不住了，要除掉荒，而后斩杀帝关的所有年轻高手。

轰！

一刹那，两人间剧震，法力免疫，道则无效，在这里绽放出最可怕的气息，那是肉身之力大碰撞。

两人激烈厮杀！

很快，在石昊周围，雷霆出现了，他要渡劫，要在洗礼与蜕变中，迈入遁一境界，而后快速轰杀对手。

不过，这名对手很可怕，是遁一境界大修士，又是帝族，在过去一直横推对手。

轰隆！

石昊分心，一拳轰出，打向其他方向，将一些异域年轻人震的爆碎，在他全力以赴之下，连邬昆、余禹等人都被轰杀，更遑论是他人。

这么做是为了保护大须陀、卫家四凰、戚顾道人等，

混战，虽然帝关这边的人热血澎湃，但毕竟实力不如异域，石昊一直在盯着，怕有人惨死在此。

所以，关键时刻，他直接轰杀，横推群敌！

自从跟安澜一战，得到那滴血塑出的短暂战力后，哪怕后来又失去了，但石昊还是收获巨大，战斗意识变得惊人。

“退后！”

石昊喝道，呼唤曹雨生、天角蚁、长弓衍等人，实力不如人就是不如人，现在拼命的话徒增伤亡。

他不想看着九天这边的年轻生灵一个一个惨死！

“杀！”

石昊自己则在猛冲，轰杀的天地剧震，大道神音隆隆作响，并且牵引来了电闪雷鸣，那是天劫。

皓丰长啸，跟他对峙，同他交手，哪怕被雷光覆盖，也无惧，要趁此机会绝杀石昊，不让他真正进入遁一境界稳固下来。

石昊如出闸的人形真龙，可怕无比，随着他的移动，拳力惊世，轰杀的周围的异域修士惨叫，不断有人死去。

石昊发狂，一边要突破，一边还要盯着战场，守护自己这边的人，满头黑发乱舞，杀气滔天，眼睛都立了起来。

此时，谪仙、十冠王无疑也是可怕的，也在保护身边的人，杀气滚滚。

石毅沐浴敌血，目光所向，一些强者崩开，化成血雾，全被他灭杀了，神威凛凛，震慑在场的人。

噗！

大须陀的手臂被人扯断，他踉跄后退，这是九天内年轻一代的大高手，可还是遭受重创。

锵！

一杆战矛飞来，刺透戚顾道人的胸膛，将他差点钉在地上。

噗！

金色的小蚂蚁遭受重创，因为它太醒目了，都认出它的种族身份，一些王族要将趁机灭杀它于成长中。

形势危急！

“退后！”

石昊一声大吼，全力以赴催动天劫，并且不断轰出神拳，击杀异域的高手，给帝关这边的修士打出一条生路。

“荒，今日杀你！”皓丰吼着，他在阻击，在追逐，想要在今日彻底击杀石昊。

此时，他的眼中没有了其他，不去救援自己那一界的修士，只想轰杀掉石昊。

“走！”

帝关这边的年轻人有些殒落了，但是在这次的大冲杀中，异域那边也死了不少，主要是领头的十冠王、谪仙很猛，手持秘宝，连帝族都敢追杀。

而且，荒也在发狂，一边渡劫，一边大开杀戒，满头黑发乱舞，目光如冷电，击杀异域各族修士，造成血案。

不过，他处境也很不妙，为了照顾帝关这边的人，被皓丰追击的过程中，身上中了掌印，嘴角溢血。

“后退！”

曹雨生大吼，他觉得不能让石昊分心。

轰！

下一刻，石昊气息暴涨，牵引来更强天劫，洗礼肉身，他正式迈入遁一境界这一领域，而后迎击皓丰！

皓丰，果然是一个可怕人物，让人忌惮。

因为，他施展天赋神通后，此地不同了，一切法则皆成空，他法力免疫！

还好，石昊肉身无匹，且自身也精通法力免疫这可怕手段，虽然持续时间没有对方那么久远，但这也足够了！

石昊渡劫，满身都是雷电，眼眸绽放冷电，盯着追击过来的皓丰，要跟他大决战。

“啊……”

远处，索明怒吼，带着痛苦，还有不甘。

所有人都侧目，不禁回头，那里血雨扬起，漫天都是猩红。

索明要殒落！

因为，十冠王在以宝术将他抽飞的刹那，谪仙手中的那支角将他的躯体划开了，几乎剖为两半！

不得不说，谪仙看着空灵，但是出手狠辣，杀伐惊人，他敏锐捕捉到战机，直接来了这么致命一击，冷酷无情。

最为关键的是，最后的刹那间，石毅正好俯冲而至，重瞳张开，为那最虚弱的索明补了一击。

从石毅瞳孔中坠落出来的两口剑，交叉着，带着混沌气，如同龙蛟剪一般，噗的一声，将索明绞断，躯体化为两截，坠落在地，血染长空。

轰！

十冠王轰杀，拳头与宝树同时轮动而下，龙虎之资，霸气盖世，将索明打成血泥，在此爆散！

帝族，居然在此时又殒落一人！

“杀啊！”

异域的生灵，眼睛当即就红了，疯狂反扑，在这里追杀。

显然，帝关这边的年轻人遭受磨难了，一些人当即喋血，横死此地。

这很惨烈，残酷大战，血染的战场。(未完待续。)

第一千六百七十章 惨烈

帝族，又死一人，导致异域年轻一代修士杀红眼睛，疯狂反扑！

大漠上，非常惨烈，法器冲霄，兵器不时折断，在这里，鲜血四溅，尸体不断倒下，十分残酷。

“快走！”

帝关这边有人喝道，这场战斗没有办法继续了，总体来说，就实力而言，真的差了异域一大截。

“拿宝树的，你给我受死，纳命来！”

轰隆一声，天崩地裂，遁一境界巅峰的大修士杀来，眼睛都红了，誓要杀十冠王！

这是一名即将要迈入至尊领域的强者，驾驭法器，杀气滔天。

他盯着十冠王，还有谪仙，以及石毅，满头发丝倒竖，眼睛猩红，带着冷厉的杀意，如同修罗杀神。

到了这一步，别说是他们，就是至尊都想出手了，这边的战斗如此惨烈，让他们忍不住了。

轰隆！

这一刻，十冠王还有谪仙站在一起，一同催动神力，挥动手中兵器，轰向天空中！

一瞬间，虚空爆碎，天穹轰鸣，大道规则降落。

那是世界树幼苗在发威，哪怕才一尺高，处于生根发芽阶段，但依旧有莫测的威能，可以牵引大道来压制。

哧！

同一时间，一道盛烈的光冲起，谪仙手中那古朴的角撕开了苍宇，仿若一道最可怕的闪电横空而击。

那是天角蚁之角，代表了力之极尽，拥有着恐怖的符文，压制万物，一力破万法！

这是真仙脱落下来的角，自然拥有不可想象的力量！

天空中，那俯冲而来的遁一境界巅峰强者，惊怒交加。虽然充满了杀气，但是不得不倒退了出去，躲避锋芒。

强如他，也不敢随意招架世界树幼苗与那支古角。

索明之所以会战死，就是因为被世界树扫中，被那支角剖开躯体，遭受重创而导致他迅速衰败。

“啊……”

远处，拓古驭龙一声惨叫，被远处飞来的一杆银色战矛穿透躯体，带着他飞出去数百丈远。噗的一声钉在了地上。

噗！

接着，他的半边身子炸开，非常凄惨，险些就此形神俱灭。

“驭龙！”

有女子惊呼，向那边冲去。

正是卫家四凰中的一人，结果远方射来一根青色神箭，带着滔天的符文，发出大道轰鸣声。

这天地都为之之色了，可怕无边。

卫家四凰中的另外三人全都大喊。焦急无比，想要援手，但是离的过远。

这一箭太恐怖，天地破裂。射出一条黑色的通道来，长空为之崩。

卫家四凰中的这名女子周围虽然形成赤炎，化作火凰，守护己身。但还是晚了，防御不住。

噗的一声，这一箭身穿她的甲胄。击碎她的护体符文，噗的一声贯穿胸口，并且在刹那间，让她整具躯体爆碎。

鲜血飞起，染红大漠。

卫家四凰中的这名女子香消玉殒，惨死当场。

“啊……”

拓古驭龙低吼，发出野兽般的嚎叫声，从地上挣扎爬起来，半边身子消失，他咆哮着，目眦欲裂。

那是他的未婚妻，最近才订下这门婚事，大战马上就要结束了，已看到了曙光，结果却这么死别。

“杀啊……”

拓古驭龙疯狂了，托着残躯，向前杀去。

卫家四凰中的另外三人，一个个杀红了眼睛，虽为女子，但是无比疯狂，也向前冲。

“回去！”

石毅拦阻，重瞳发光，形成场域，试着拦阻她们。现在这个阶段，帝关的人绝对在下风，被压制，再战下去的话都要死。

“啊，妹妹，啊啊啊……”卫家四凰中的三女大叫着，在流血泪，她们知道，眼前的重瞳者是好意，在救她们。

“退！”

就在此时，就是十冠王、谪仙也都在低喝，他们殿后，也开始后退。

“拿宝树的，还有拿天角的，你们给我留下！”遁一境界巅峰的大修士，不止赶来一人，要疯狂围剿两大高手。

“帝关的人，我给你们机会，有种放下宝树与古角，我们单独对决一场，我杀你们全部！”有人吼道。

这些生灵很不服，认为十冠王杀了帝族索明，全都是因为他们掌握有至宝，不然的话不是对手。

“人这么多，我一个一个杀，杀的过来吗？”十冠王冷喝，轰隆一声，再次挥动宝树，向前扫去。

“你给我领死吧！”

就在此时，一声大吼传来，远处恐怖气息弥漫，有一位大修士手持三叉戟，带着压盖大漠的波动而来。

“至尊法器？”帝关这边的人心惊。

那杆三叉戟绝对恐怖，即便不是真正的至尊器也差不多了，因为带动着海量的杀意，将天空中的日月星辰都撼动了。

要知道，这一切都是因为它散发的气息所致！

“轰隆！”

十冠王、谪仙一起动手，催动世界树幼苗还有那支古角，迎向高空，无惧，轰向那件法器。

这天地间，顿时惊雷道道，至尊气息弥漫。

那是法器压落所致，天地崩开！

同一时间，这个方向，箭羽破空，再次传来可怕声响，穿透光幕，到了近前。

噗的一声，圣院的奕蚁中箭，噗的一声，这个强大的天才直接炸开，死于非命。

哧！

弓弦再震，令虚空鸣颤，又一箭射来。

“啊……”

蓝仙惨叫，这个明丽动人、修有三道仙气的倾国女子也中箭，形体崩开，遭受的力量太强大了，挡不住。

一颗种子浮现，快速旋转，裹着蓝仙的元神还有部分血肉极速而退。

那是无暇古种！

这枚种子保住了她一条命。

远方，那个弓箭手的威胁太大了，接连射杀帝关这边的天才，不可抗衡。

所有人都凛然，迅速后退。

这一役，很惨烈，异域有高手惨死，包括帝族，而九天这边也有一些重要英杰殒落。

噗！

刀气纵横，远方，有人影追击而来，跟帝关这边的人混战，再次交手。

噗的一声，人头滚落，卫家四凰中的一位女子殒落，她被劈掉了美丽的头颅，眼睛睁的很大，她不想死，可是元神被刀气绞碎。

异域的的一些年轻强者太凶猛了，强大的骇人。

石毅掉头，向回杀去，原本他拦住了卫家剩下的三女，结果还是有人死在这里。

“杀啊！”

异域，一群人追杀，如同洪水猛兽一般，带着恐怖的煞气。

轰隆！

天空中，沉闷的声响爆发，可怕之极。

十冠王还有谪仙联手，竟破开了遁一境界的强者所祭出的法器，并将之震裂。

噗！

这两人很凶，见到自己这边的人不断惨死，也已杀红了眼睛，噗的一声，两件至宝交织，发出神圣光辉，活生生将那遁一境界巅峰的修士震碎。

“快走！”

他们大喝，一边阻击后方的人，一边倒退。

轰隆！

下一刻，远处，真正的至尊气息弥漫，有真正的至尊赐下秘宝，让后人持着兵器人，杀入战场中。

此外，还有至尊冷冷的看了过来，森然杀气流淌。

“轰隆隆！”

另一个方向，石昊那里天劫如海，垂落而下，很快便将他淹没了，他一边要渡劫一边还攻伐皓丰。

两人在激烈厮杀。

不得不说，这天劫给石昊造成了困扰。

因为，这天劫太猛烈，将他淹没，源源不绝，像是一片汪洋倾泻下来。

皓丰，躲避了出去，在远处攻击，不愿真正涉足当中。

“杀！”

石昊带着天劫，向着异域修士那里冲去，要大开杀劫，可是每一次皓丰也会因此而追杀向帝关那个方向人。

这是一种威胁，只要石昊敢去血杀异域生灵，他就会以同样手段追杀那群天才。

“给我挡住他！”

石昊低吼，向十冠王还有谪仙等传音，那两人有至宝，肯定没什么问题。

轰隆！

十冠王、谪仙倒也果断，杀向皓丰。

而下一刻，石昊带着天劫，带着无尽雷光，他俯冲向异域那些年轻的修士，带着疯狂的杀意出手了。(未完待续。)

第一千六百七十一章 生死存亡

“受死！”

空中，传来吼声，有人驾驭至尊器到了。

那的确恐怖，杀气沸腾。

当！

然而，石昊无惧，抬手间，拔出大罗剑胎，狠狠的劈了出去，将那件法器震开。

“杀！”

同时，石昊大喝着，带着雷光杀向前去。

噗噗噗……

血光闪现，雷霆如长河。

当场，异域有一些修士爆碎，被石昊疯狂击杀。

尤其是，他盯住了一名弓箭手，催动全身法力，展开绝世一击。

那个生灵躲避，不撄其锋。

哧！

神箭如虹，那个生灵向石昊开弓，箭羽撕裂高天。

“砰！”

石昊一拳轰出，击在这支璀璨无比、如同太阳焚烧般的箭羽上，将之震开，让它在天空中爆碎。

石昊心头一惊，这是一名强大的修士，不是一般的王族，肯定有帝族血脉，或许不纯，但是也很恐怖了。

并且，此人在遁一境界。

难怪卫家四凰、蓝仙、奕蚁等人先后被重创，以及殒落，这个人极其可怕。

“杀，哪里走！”

高空中，有人断喝，还是那个手持至尊器而来的年轻人，依旧要纠缠，轰杀向石昊。

“找死！”

石昊发怒，他想去除掉那名弓箭手，而现在有人阻拦他。

“至尊显神威！”天空中的那个年轻人冷声道，催动至尊法器。

轰隆！

这一刻，石昊满头发丝倒竖，带着雷电，带着杀意，冲霄而来。

“退，不要让至尊器因此而误坠雷劫中！”

后方，有至尊亲自开口了。指点他的后代。

若是他自身，自然无惧，实力摆在那里。

可是，其后人带着那么强大的法宝，若深陷雷劫中，可能会引发不好的变化，比如跟着渡劫等。

果然，可怕的事情发生了。

至尊器遇雷劫而发光，发出轰鸣声，几乎引来至尊级雷劫。

嗖！

霞光一闪。远处的至尊牵引，将法器收了回去。

“道友，你过界了，要干预年轻一辈的战斗吗？”

大道棋盘中，孟天正开口，并且在其周围仙器发光，比如仙古战旗、十界图等，都在沉浮，要轰杀过去。

那位至尊一凛。没有再动。

他的那位后人面色苍白，极速向后退。

可是，他快不过石昊，被追上了。荒带着雷霆压落，哪怕是遁一境界的修士，现在也挡不住他这样一击。

噗！

这个生灵惨叫，浑身焦黑。随后炸开了。

石昊没有停留，一冲而过，向着前方杀去。阻击那弓箭手以及其他生灵。

这绝对是一场碾压，让异域的年轻修士见证了荒之凶威，都非常狼狈，一个个不得不躲避，进行逃命。

首先是那天劫极其可怕，其次是荒晋升为遁一境界的修士了，现在凶狂的吓人，这一代无人可挡。

哧哧哧！

神箭如虹，破空声不绝于耳，天地崩碎，可怕之极。

轰！

石昊到了，这里是大漠，虽然广阔，但是也没有太多的地方可躲，那个遁一境界的弓箭手大修士被追上了。

在这个过程中，他不断开弓，神箭如虹，射向石昊，每一箭都带动着炫目的光彩，那是大道规则的释放！

每一箭都十分有力，强的可怕，一般的人根本挡不住，会被一箭射爆！

尤其是，这是一个有部分帝族血脉的大修士，若是射杀比自己修炼岁月短，境界低的人简直能称之为虐杀。

卫家四凰中的少女、奕蚁等都是因此而死。

强大如石昊，每一次格挡，手臂都有些微麻，可见此人多么非凡。

毕竟，这是帝族后代，虽然血脉不纯了，是旁系，但依旧不简单。

轰！

电光霍霍，石昊临近了，有些雷霆已经覆盖前方。

很可惜，这名强人被石昊追上，弓箭无法发威了。

“杀！”

激烈碰撞，这个生灵冲了过来，跟石昊拼命，只是对他来说这注定会是一场悲剧，因为石昊晋升遁一境了。

在厮杀中，噗的一声，石昊一拳贯穿了他的躯体，就像是他的箭羽射入其他人体魄中那般，这躯体炸开了。

一位猛人被石昊格杀！

“遁一境界，十大神箭手之一，竟然被杀了！”异域，一群人震动，一个个怒火填膺。

但是，遁一境界的修士，谁能挡他？

石昊杀了过来，带着天劫，带着雷霆，释放无量光，他重新冲向皓丰，要格杀此人。

当然，在这个过程中，他自己也非常的不好受，这可是天劫，是浩瀚雷霆，让他浑身血肉焦黑，被劈的很惨。

石昊这么生猛，着实震动了一群人，让追杀者止步，纷纷逃避。

他现在是一个杀神，截断皓丰的去路，跟他要一战，击杀之！

“够了！”

远方，有人低喝，那是至尊，其音如雷，滚滚而涌，震动了高天。

年轻一代都是一颤，至尊气息弥漫，压制天地间的大道，令众人神魂颤栗。

“这一战，注定要在至尊间解决，尔等皆退下。”这是异域的至尊，他这般说道。

年轻一代无人能压制荒，让他脸色不愉。

虽然皓丰很强，且还没有跟荒分出胜负，但是他们有顾虑，有担心，怕他也战死在这里，那就真的坐实同境内无人可敌荒了。

“退后吧。”

便是孟天正也开口了，虽然在大道棋盘中争锋，却也还在关注着外面的争斗。

帝关这边的年轻修士都退走了，这一次虽击毙了一位索明，以及个别旁系帝族等，战绩惊人，但他们也付出了不小的代价。

“至尊之战，容不得尔等撒野。肃静！”

就在此时，另一位至尊开口，一抬手，猛力向着天空按去，竟要终止石昊的天劫，将之震开。

这是从来未有之事！

谁敢如此，谁能这般？

天劫不可触，因为，便是绝世高手去阻击，也可能会引火烧身。对他降下同等阶的天罚！

不过，令人惊愕的事情发生了，天劫仿佛真的要被压制了一般，雷光变少。

轰！

然而，在他压制的最后过程中，突然一声惊天动地的大响爆发，他的手指一片焦黑，被震退了。

或许可以说，他极速斩断了因果。断了联系，是自己避开的，不然的话，他真可能会引火烧身。

因为。虚空中，居然多了一口雷池，呈暗红色，古朴而又深邃。令人生畏。

“嘿！”

帝关这边一位至尊轻嘿，带着嘲意。

“小辈速退，将战场腾出来！”这位至尊开口。冷冷的盯着石昊。

轰！

天空中，爆炸声不绝于耳，陨石无数，坠落进大漠中，有许多燃烧过后剩下的星辰残骸！

王长生从天而降，手中提着一颗头颅，直接扔在地上。

这顿时引发帝关这边众人的欢呼声，一下子沸腾了。

王长生在域外大战，斩杀了一名至尊，很强势，他胜出了。

“只胜了这么一场而已，接下来注定要有流血大祸，你们准备好了吗？”帝族至尊开口，站在那里，冷冷的看了过来，盯着帝关这边的人。

而大道棋盘中，还有一位帝族至尊跟孟天正在对峙，演化大道棋子，拼到了白热化。

“我亲自出手，一个一个杀，看一看谁还能活着！”刚才开口的帝族至尊上前，亲自逼迫了过来。

接下来的一幕，让人揪心，让人胆寒，因为帝关中的一位老至尊迎战，果然不敌，虽然杀向域外，动用了禁忌手段，将自己的至尊法器都爆开了，可他还是殒落了。

域外，发生天哭，血雨倾盆！

到头来，人们见到血雨飘洒，而后大片猩红之雨又在苍宇上焚烧，归于宁静。

轰！

大道棋盘中，孟天正周围被符号环绕，演绎无上规则，他带着肃杀之气，全力出手。

刚才，他没有能阻止悲剧发生，因为对弈到了关键时刻，现在因怒极而爆发了。

噗！

大道棋盘上，那名帝族至尊嘴角淌血，身体一个踉跄，险些由盘坐而栽倒。

“我说了，给帝关一个机会，在你孟天正跟我界至尊于大道棋盘上对弈时，九天的至尊跟我们拼斗，以胜负来决断帝关命运。可惜，三场至尊战，你们输了两场，已经败了。”

格杀了帝关老至尊的那名帝族至尊上前，带着血腥味，冷冽的眸子开阖间，如同仙剑发光般，很刺人。

“现在，一切可以结束了。”他冷冷的说道。

“不是平局吗，我已经镇压他！”就在此时，孟天正站起身来，而大道棋盘上的至尊则难以动弹，嘴角在淌血。

嗯？胜负已分，这让人震惊！

“已经算是进行了四场战斗，两胜两负。”孟天正说道。

“是吗，那接下来继续战斗吧，没有必要等了，直接分生死，杀你们个干净！”双手带着血腥味的帝族至尊冷冷的说道。

他向前迈步，并且其他至尊也动了，围拢而来。

很明显，现在不是什么一对一的时刻，而是要直接血战，发动最后的攻伐了。

“你们仅这几人而已，如何相抗，动用仙器吗？那好，大家一起催动，或许能直接将帝关击灭掉！”异域的一位至尊冷冷的说道。

情况危急，帝关这边人数不多，如今只有孟天正、王长生、金太君以及另外一位老至尊了。

“人太少，没有办法斗！”金太君说道。

这怎么办？帝关，城墙上，许多人的心都提了起来。

“吾等来迟，还请恕罪！”

就在这时，帝关内传出声音，霞光炽盛，在那里绽放，有人出关，来到战场外。

“仙院的老不死来了！”来的老者自嘲，带着强大的杀气。

“圣院的老家伙也赶来了，总算没错过！”另一位老人也这般说道。

“今日，我愿献祭，送上性命，前提是，拉两个垫背的！”一位老妪也开口，不知身份。

九天有至尊赶来，从帝关中出城，全都被符文缭绕着，盛烈无匹。

人们知道，终极一战要开始了，他们间将发生最可怕的血战，或许在一刹那就决出胜负，关乎着帝关的生死存亡！(未完待续。)

第一千六百七十二章 决战开启

到头来，还是避免不了一战！

双手沾着血腥的帝族至尊，戾气很重，他好战而凌厉，同那名跟大长老对弈的帝族至尊相比，攻击与侵略性更强。

“都杀光，一个都不剩，斩尽他们，我看帝关如何能守住。”

他开口说道，发丝披散，有血迹，那不是他自己所流，而是不久前在域外将帝关那位老至尊杀死时溅上的。

一颗又一颗血珠子从其发丝还有衣服上滑落，在虚空中焚烧，成为最本源的精气，而后被他吸收。

此人瞳孔射出电芒，一步一步向前，是目前异域的领军人物，统率其他至尊，逼向帝关这边的人。

“等这一天太久了，终于要破开此关！”帝族至尊说着，他高人一头，身体雄健，走起路来，带着罡风。

而在他的体外，有一团赤霞绽放，而后熊熊燃烧，成为一道璀璨神环，为暗红色，带着金边。

并且，在当中，还有一颗又一颗星辰残骸，如天日、月亮，行星等，在焚烧着，祭出一丝丝、一缕缕的精气，没入其体内。

此外，在星骸间，还有一个老者，其尸体漂浮着，很惨烈。

那是帝关的老至尊，在域外，他被帝族以帝拳轰穿躯体，生生击毙，血溅域外，而后跟这些星体一样，被熔炼了。

“啊，师傅！”

“祖师！”

帝关，城墙上，有人恸哭，大声哀嚎。

人们看的都不禁心颤，因为，在那帝族体外，那神环中映现的景象，不是纯粹的异象。应该是曾经发生的事。

仙院第一高手来了，圣院的掌控者到了，还有一位神秘老妪，他们一起站在孟天正的身边，要跟他同进退，共生死。

此外，霞光再绽，又有两人赶来，一男一女，为长生世家内还活着的无敌者。

“这么漫长岁月过去。都早已传出，他们离世多年，不曾想还活着！”

帝关内，有一位名宿低语，十分震惊。

“唔，有什么遗言，快说吧，不然没机会了。”异域的帝族至尊，不以为意。缓缓迈步，有力而迫人。

在其周围，那灿烂神环中，仿佛有一片残破的宇宙。星骸、至尊的干枯躯体等都在当中沉浮着。

他看起来十分的可怕，如同挣脱枷锁的大魔王，从九幽杀了出来。

这一刻，无论是帝关。还是异域的出战者，有很多生灵都在颤栗，被其气息所压迫。

“终于到了这一日。出手吧！”帝关这一边，仙院的老头子叹息。

“呵呵，也好，各位上路吧，送你们所有人往生！”帝族至尊笑了，但是很冷，也很残酷。

所有人都知道，这是大决战！

干系太大了，胜则生，败不仅要亡，就是帝关与九天十地都要沦陷，大界内血水滔天。

“杀！”

大战爆发，最可怕的决战开始了。

轰！

他们滕空，到了域外战场！

帝关这边，几位至尊都不含糊，催动法力，第一时间祭出仙器。

一刹那，十界图、仙古铁血大旗、九凰炉、王家的长生战戟等，全部冲起，向着异域的强者轰杀过去。

既然是最后的血战，那么一切以灭杀敌手为宗旨。

什么单打独斗，什么公平对决，双方都不会考虑，只想着灭杀对手。

异域这一边，自然同样如此，第一时间催动那些法器，如乾坤袋、带着雷电的残破锤子、骨刀等。

这些东西散发着仙光，第一时间剧烈冲击，让整片域外大震，大裂缝密密麻麻，迅速蔓延，撕裂星域。

轰隆！

下一刻，有一颗又一颗行星炸开。

这是天崩地裂之战，影响深远。

大漠中，双方的观战者，没有资格出手的年轻人等，一个个面色发白。

“好强。”

远处，更是有一辆战车，那是来自葬区的几名年轻葬士，在这里观战，带着叹息，幽幽评价道。

生死搏杀，惨烈大战开启。

谁都知道，等这些人从域外回来，那就意味着帝关的命运要被宣判了，谁能活下来，哪一方可以胜出？

此时，异域的修士还算平静，可是帝关的生灵就不能淡定了，一个个满头冷汗，焦躁而不安。

因为，他们知道，九天这边的至尊太少，根本没有办法同异域相比，人数上处在绝对劣势，注定凶多吉少！

轰！

突然，天空一片炽盛，烈焰腾腾，并伴随着可怕的波动。

一团光在绽放，熊熊燃烧，一下子挤压满了天宇，刺目之极，浩瀚威压笼罩乾坤间。

“天日炸开了！”有人大叫。

那是边荒的天日，此时，被域外大战的生灵震的爆碎。

无尽的光波，如同骇浪席卷，横扫域外。

接着，轰隆有声，光芒全部消失，归于黑暗中。

天日被打爆，诸多星体成为尘埃，上方被清空了，天地陷入绝对黑暗中。

但是，这种黑暗，这种压抑，很快就又被打破了，因为至尊战太激烈了，他们发出的光焚烧诸天，到了后来比太阳还璀璨。

嗡隆一声，那些仙器剧震后开始僵持，仿佛在对峙，形成一片可怕的场域，化作结界。

“人虽然少，但尔等倒也有些手段。”域外，帝族至尊声音冷漠，杀气越发的浓烈了。

忽然，人们愕然，因为帝关上的修士透过法阵以及各种神镜等，看到了域外的景象，发现自己这边又多了两三人。

看来，九天十地隐匿的至尊都出动了，来此拼命，因为他们都明白一个道理，覆巢之下无完卵。

地面，大漠中。

那位曾跟孟天正对弈的帝族至尊，此时在不断震动，他想击破封印。可是他嘴里不断淌血，就是无法站起。

他整个人面色越发的白了，竟在被焚烧生命，再这样下去，马上就要死掉了。

这是惊人的手段，孟天正对弈的过程中，竟解决掉了一位帝族！

域外，大战越发的残酷，非常的惨烈。

“啊……”

一声悲吼，震动山河。

就是在大漠中。也听的清清楚楚，一位老至尊要殒落了，即将殇逝。

噗！

果然，血雨倾盆，天地震动，洒落下来。

当然，在半空中时，那血就焚烧，蒸干了。不曾落入大漠，不然将是灾难，是毁灭性的。

“啊！”

拓古驭龙大吼着，大叫着。那是他们家族的老至尊，是他的祖上，就这么战死了。

可以看到，异域一位至尊。好整以暇，一只手击穿拓古家族的至尊，将其心脏掏了出来。从容而镇定。

而后，他一指点出，将那禁锢的老至尊眉心洞穿，血液溅起！

“帝族，不只一位帝族！”

有人脸色发白，近乎绝望，不忍目睹了，还怎么敢看向域外？

那里除却跟孟天正激战的帝族外，又出现一名，是否还有第三名，如何去征战？

最为惨烈之局面到来，让人沮丧，心中满是阴霾，难以抱什么希望了。

“杀！”

孟天正大吼着，满头黑发飘舞，带着煞气，还有无边的怒火，他战气沸腾了。

他的周围，符号密布，他在动用各种最强神通，跟那帝族血拼，并且同时向周围的生灵出手了。

不灭经，让孟天正的手掌晶莹而灿烂，横扫乾坤，大开大合，居然震退了帝族，解脱出来。

轰！

乾坤崩，域外战场大破灭。

孟天正不惜付出代价，吐出一口血，化作符文，密布在自己的双手上，他轰杀向其中一个方向。

激烈的碰撞，惨烈的厮杀，噗的一声，他将其中一位至尊打爆，成为血雨，化作血雾。

“纳命来！”

早先跟孟天正动手的帝族至尊，大声吼道，觉得颜面无光，在他的牵制下，孟天正居然还能击杀他人。

“困兽之斗，垂死挣扎，你哪怕拼命，到头来也难以改变结果。”异域的帝族至尊开口。

“嗡！”

下一刻，孟天正身边，浮现一张大弓，带着血，带着煞气，弓弦一响，震动苍宇。

因为，几件仙器对峙，凝结在一起，不被众人掌控了。

这是孟天正的法器，在年轻时代就跟随他，杀气无量。只因当年孟天正走以身为种的路出了意外，他在最后那一步时，近乎身死道消，这张大弓也跟着他沉寂很多年，后来再也没有出现过。

直到这一世，在边荒跟异域生灵大战，它再次浮现人间。

轰隆！

那弓弦声太可怕了，如同雷鸣一般，震动附近所有人。

孟天正开弓，以法则为箭羽，射杀周围的生灵。

哧！

神箭盖世，杀气无双！

这一刻，异域的生灵惊悚了，孟天正跟帝族征战，还能寻找出机会，射杀其他至尊。

噗！

有人中箭了，在一刹那炸开，身体爆碎，元神化成光雨，直接被射爆，死掉了。

这种战力惊呆了每一个人，孟天正是战魔吗？此时，他身披金色甲胄，手持大弓，要射崩天宇。

“孟天正，你找死！”帝族强者寒声道，疯狂攻击。

当！

孟天正的一箭冲他而来，将其手中的兵器震的荡起很高，让他手臂都发麻。

接着，又是一箭飞来，洞碎天地，噗的一声，将帝族强者的肩头射穿，虽非要害，但也极其可怕。

“啊……”

帝族至尊嘶吼，又惊又怒，他的肩头那里炸开了，鲜血长流，半边身子都被染红，令他一个踉跄。

“这一战，不管结果如何，都要让尔等血溅星空，付出应有的代价！”孟天正开口，杀伐气更恐怖了。

噗！

血花刺目，远处，星空中又一位至尊殒落，那是属于九天的，战死在域外。

战斗太激烈了，所有人都杀红了眼睛，这一战注定要死掉很多位至尊，会很恐怖。

人们知道，大战不久后就要落幕，而残酷的结果也将到来。

今天就这一章了。(未完待续。)

第一千六百七十七章 辉煌落幕

天渊前，大漠上，孟天正独自站着，天空中落下倾盆血雨，不过在离地面还有万丈高时都焚烧，化成晶莹光华。

那是至尊的血，还有天哭等异象，这一役他斩杀诸强，击灭帝族，震动了天上地下。

尤其是现在，他一个人安静的站在那里，看着天空中落下的至尊血，化成烟霞，流逝于长空，让人心颤。

这是何等辉煌的战绩？一战杀的异域至尊胆寒，连帝族都相继殒落，不敢再战，溃逃而去。

现在，只剩下他站在那里，一动不动，血光落下，赤霞点点，让这天地都显得非常凄艳。

有人心中叹息，为孟天正而哀，为他感觉无比的可惜，这样一位惊才绝艳的人杰就要消失在世上了吗？

一战过后，可能再也见不到他了！

因为王长生说的很直接，也很明显，孟天正折断大弓，让自己的神胎道果提前出世，这不仅在是断自己的长生路，还燃烧一身的寿元，一身精气神都要流散干净。

时间无多，他才那么疯狂，杀到敌人胆寒，令诸强逃遁而去。

没有了太阳，在一战中打爆，可是天地间却依旧有光，烟霞如血色的夕阳在天边在流淌，凄艳而幽冷。

一代人杰将终！

这是帝关的殇，也是九天十地的遗憾，这样一位强者到头来却落得如此下场，要身死道消，让人唏嘘。

“再筑帝关！”

孟天正开口，他背对着帝关，黄金战衣满是血迹，晶莹透亮，那是辉煌，也是遗憾，战绩惊世。却要死去。

现在，他所关心的是，要尽快重筑帝关，将残破的城墙等修好，以免异域至尊再次叩关。

这座城如果完好无损，借助几件仙器防护，可以守住，很难被攻克。

其他至尊动了，快速行动起来，有人探出大手抓向域外。那里有太多的星辰残骸，都是一战之下毁掉的。

仙院的老头子、圣院的老修士、王长生等都在动，表情严肃。

帝关，城墙上，当人们知道发生了什么，许多人为之而叹，心有酸涩。

“大长老！”

“孟天正前辈！”

一些人面露悲色，不久前还在欢呼，还在喜悦。怎能料到这一战的胜利是如此的惨烈，孟天正为了一战灭敌，不仅断了自身的成仙路，还要死去。

何其的凄惨。何其的让人不甘，都为他而惋惜，心中愤愤而不平，只能叹。天妒英杰！

石昊渡劫完毕，站在那里，鼻子发酸。张了张嘴，千言万语难以说出口。

可以说，他一路走来，自从进入九天，孟天正便等若是他的护道人，跟王家交恶，同金家对决，带他去密土，指点他走“以身为种”的路，恩情无尽。

若无孟天正，石昊或许很难这么快走到这一步。

以身为种这条路，孟天正是前贤，昔年只差一点就成功，毫无保留的全部传给石昊，并带他去一些密地，这才让他功成！

而这几年，孟天正更是几次救他性命。

“前辈，我不想你死，一定有办法！”石昊哽咽，这么长时间以来，他从未落泪，但今日却有些抑制不住。

他取出悟道茶叶，更向清漪、曹雨生等人要回昔日送给他们的东西，比如说神级药草，还有那枚在得到烂木箱过程中所获取的一片仙药叶子。

他想救活孟天正，不让他死去。

“好好修行，你会比我走的更远，路会更宽更长！”孟天正平静的说道，依旧背对着帝关，看着天渊。

他的双目很深邃，看守天渊，威慑异域的至尊，也在凝视那片法则汪洋。

异域，无至尊敢过关，都回去了，不敢踏足！

后方，帝关，所有人都在动，炼化星骸，重筑帝关，还有人在看阵图，那是仙古的法阵，要将其还原。

许多人伤感，这一役付出的代价太大了！

帝关内，几位老至尊几乎都战死了，从九天而来的人也是死伤大半，此战过后至尊越发稀少。

要知道，那可是一个纪元的积累，到头来一役近乎全部殒落。

最让人痛惜的是孟天正，以他的天资，以他的潜质，应该可以成仙，可最后却要死，从世间消失。

这一战，他杀出了绝世风采，震慑边荒。

可惜，他要离世了，将葬在边荒，所有的辉煌都只能凝结为最后的一曲战歌，伴着他下葬。

不少人眼睛红了，为他感觉伤感。

赤霞漫天，若夕阳迟暮。

帝关前，只有孟天正还有石昊站着，跟众人隔的很远。

他快死了，可还是站在最前方，他在挡着异域的强者，使他们不敢过天渊。

咻！

突然，一道混沌光绽放，化作不灭的神矛，向着孟天正的后脑海飞去，要一击格杀！

这很突然，让帝关所有人都大吃一惊，而后一阵头皮发寒，太突兀了，这是要绝杀大长老孟天正。

“小心啊！”

“前辈！”

混沌光凝聚成战矛，璀璨而慑人，极速而来，带着大道符文，将孟天正那里笼罩，眼看就要没入其头颅内。

砰！

关键时刻，那战矛居然定住了，距离孟天正的后脑只有半尺远，而后便寸寸断裂，在那里炸开，化成滔天神火。

“你应该再等一等，待我彻底虚弱，你才有机会。”孟天正转身，英姿带着倦意，但是依旧慑人。

显然，他早知道后方有一位至尊，只不过没有出手而已。

这名至尊从域外逃回来后，蛰伏虚空中，没有急着回天渊，想要在关键时刻袭杀孟天正，可是根本没用。

“时间无多，等帝关重筑完毕，就没有意义了。”那名至尊叹息。

孟天正并没有多说，只探出一只大手，向前抓去，他动用不灭经，手掌遮天，无坚不摧，所向披靡！

不管这位至尊如何抵挡，都无用，所有祖术皆崩溃了，一切大道符文都无效，全被击散在这里。

砰的一声，这位异域至尊被一把抓住，孟天正缓缓收回，而后猛力一攥。

“啊……”

至尊嘶吼，响彻边荒，震动大地，沙漠中黄色浪涛击天。

在血光中，在烟霞中，这位强者被孟天正一把化成血雾，熊熊焚烧，形神俱灭，在这里身死道消。

天地有异象，如神魔哀嚎，如血光漫天。

孟天正右掌轻轻一拍，全部震散。

“道友，你歇息够了吗，是否要动手？”孟天正回头，看向不远处的一个身影。

那里有一个生灵盘坐，被秩序神链束缚，坐在残缺的大道棋盘中，身前满是血，都是他大口吐出的。

此时，他神色萎靡，面色苍白。

这是早先被孟天正镇压的那位帝族修士。

众人闻言，都是一惊，他居然脱困了？

“看来瞒不过啊，才被人相助，打开枷锁，便被你察觉了。”那位帝族至尊轻叹。

显然，正是被孟天正刚才所击杀的至尊在相助，让他脱困了。

“我生命无多，如果在离开前，不解决掉你，心中难安。”孟天正说的很直白，临死前本就要解决此人，免得为帝关留下祸患。

“呵呵……”此人大笑了起来，而后腾的站起，挣断所有的法则锁链，身体熊熊燃烧，神火与天齐高，旺盛如海洋，他猛的向着孟天正扑去。

这一刻，他动用了最强一击，不惜在燃烧生命精元，欺孟天正生命无多，要以最凶狂的一击杀出一条生路，闯入天渊！

轰隆！

天地崩开！

他在疯狂攻击。

孟天正舒展手臂，背起断弓，可是依旧做拉弓状，一道神箭炽盛如仙剑，斩开天地，切开了永恒。

噗！

手中并无弓箭，但是依旧飞出一道箭羽，与天齐高，被他当做仙剑来用，噗的一声将此帝族从劈为两半。

此人脸上的表情凝固了，滔天的大道神火一下子定住了，整个人从眉心开始裂开，而后分为两半。

接着，包括元神在内，他砰的一声炸开了，帝族血染红虚空。

轰隆！

孟天正大手覆盖天空，一把将所有的血与骨都收走，而后投进天渊，让残骸在那里腾腾焚烧。

这一次，帝关前寂静。

大漠上，孟天正安静的站着，看着天渊，背对帝关，晚风袭来，他的战衣铿锵作响，依旧有战意冲霄。

但是，他的生命却要走到了终点，在如同残阳的血色赤霞下，在风声中，他在渡最后的时光。

辉煌一战，一个人震慑异域所有至尊，杀出一片安宁，此际无人敢逾越天渊半步，这是一种大威慑。

可惜，极尽辉煌后，将陷入永远的黑暗。

孟天正一动不动，站在边荒前。

他身体像是石化了，如同战神石像般。

“前辈！”

“不要死啊！”

……

后方，传来恸哭声，视他为战神。(未完待续。)

第一千六百八十章 如期而来的诡异

要在成仙路上斩不朽，这等气魄，令四方皆颤，天宇隆隆剧烈抖动，仿佛直达上苍，震撼此界。

帝关，城墙上，许多人透过几面骨镜在观战，见到这一幕后，他们既激动，又伤感。

孟天正终究是要逝去，而他却在临死前明志，要斩不朽，这是补憾，又何尝不是为了保护帝关，尽最后一分力。

“杀！”

苍穹上，激烈大战爆发。

孟天正两身融合后，向前冲去，举拳就轰杀，成仙光澎湃，法力盖世，异常的强大，跟仙道生灵没什么区别了。

砰！

一拳而已，震的不朽者倒退，露出惊容。

怎会如此，不朽者震惊，眼前之人太古怪，有问题，难道真的算是另类成仙了？

轰隆！

孟天正捏拳印，极速而来，一拳猛过一拳，诸天星斗都在颤栗，这片星域都在他的拳芒笼罩之下。

在砰砰声中，在遥远的星域深处，一颗又一颗星体炸开！

此时，无量光芒绽放，孟天正神勇无匹，他的身体在发光，如同黑洞一般，汲取那些焚烧的大星的力量。

此外，炸开的形体，形成的光束也都在向着他集合而来，被他所用，拳头发光，猛轰不朽者。

在剧烈的攻击中，轰隆隆的大道声中，孟天正拳力无匹，不断轰杀。

他的拳头都在滴血了，且嘴角在溢血。

而在此过程中，不朽者也忌惮了，他被震伤，哇的一声，嘴里喷出一口不朽真血，当即毁掉很大一片星空。

至于孟天正，嘴角不断淌血。但他像是不知疲倦，无惧伤势，就是猛攻。

“杀！”

不朽者怒了，满头银发飞舞，身体发光，如同银白光芒在燃烧，他结法印，施展出一种可怕的祖术。

一片不朽之光，从他手中炸开，淹没孟天正。

孟天正那里。阴阳二气流转，居然可以瓦解，能够化开那些不朽的符文，将那祖术挡住了。

锵！

他的断弓出现，不再是弓胎，而是化成两柄弯月刃，绝世犀利，锋锐无匹，跟孟天正一样带着仙光。璀璨的不可直视。

咻的一声，一柄弯月刃飞出，斩破天地，当即割裂这片星空。混沌气澎湃，噗的一声，它带着大道规则，居然扫中了不朽的生灵。溅起大片的血水。

不朽的生灵，通体银白，无比震惊。同时怒火汹涌，他的肌体居然被划开了。

刚才，他想尝试截断此刃，因为他已经看出，这件兵器有孟天正的道果气息，一定温养过其神胎法相等。

一旦击碎这件兵器，多半会让对方遭受反噬，因为这是跟其性命交修的器物。

可是，那兵器像是在被仙气滋养，同孟天正一样蜕变，疑似成为了仙道法器。

不朽者初次尝试失败，自己的手臂反被斩伤，血液流淌。

帝关，城墙上，人们震撼。

真的能斩不朽者？这跟神话中的神话一般！

“哧！”

不朽者肌体上出现一条又一条纹络，那是道则，也是他释放的无边潜能，还有他的不朽之力。

所谓不朽，身与法结合，到了这个境界没有必要刻意施展出一种法，因为大道已经跟他们凝结在一起。

有时候肉身一个冲撞就是一种**！

现在，不朽者在集中力量，祖术纹络遍体，神通规则浮现，他的肌体仿佛被刻上了法阵一般。

轰隆一声，他杀了过来，眸子璀璨，如同小太阳一般，想要迅速格杀孟天正。

可是，孟天正也完全不同了，体内喷薄仙光，又一道又一道的门开启，释放出的力量无以伦比，仿似修道多年的真仙降世！

为什么？不朽者疑惑，哪怕对方真的超凡，也不可能在另类成仙的过程中就有这般实力才对？

轰！

孟天正爆发，体内的门化成了力量之源，催动两口弯月刃，发出蒙蒙仙光，向前斩去！

这是昔日的执念，还有遗憾，他走以身为种的路功败垂成，封印神胎，那是道果，也是他斩出的部分血肉神，依旧在走那条路。

如今两身合一，就是为了突破，展现最强攻击。

可惜的是，过早让神胎出世，断了前路，也让道果受损，终究要反噬，踏上不归路。

尤其是，经历一场血战，连杀诸至尊时，他错过了最后的疗伤机会，而今不能回头了。

锵！

大道碰撞，孟天正被击飞，鲜血飞洒，受了重创，但是不朽者也是血溅当场，被两柄弯月刃击中，血肉模糊。

“以身为种！”

不朽者盯着孟天正，看着他体内一道又一道发光的门，想到了一些传闻，露出惊容，神色越发的严肃。

“留你不得！”他一声轻叱，再次杀来，两人剧战。

谁都没有想到，孟天正这么强大，真的能跟不朽者交手，哪怕战死，也是虽败犹荣。

“噗！”

孟天正的身体被击穿，鲜血染星空，他横飞而去。

不朽者虽然也在淌血，但是问题不大，在后方追击，准备施展绝杀，结束战斗。

但是，这一刻，可怕的事情发生，天地间惊雷阵阵，仙光璀璨，一下子淹没了这片星空，茫茫无边。

孟天正被仙道雷霆淹没了。

“真正要成仙了！”不朽者心惊，他向后退了几步，没有立刻闯进去，因为怕沾惹上最可怕的仙道雷劫。

所谓的另类成仙，是指不经历雷劫洗礼，没有经受过上苍考验，但是有真仙实力的修士。

但是，这只是传说中才存在的生灵，自古以来也没有几个。

因为，实力过线后，必须得渡劫，经受考验，失败者会死亡。

除非有奇异遭遇的生灵，由于种种原因而不能成仙，卡在这一特殊境界，可望遍古史也没有几个，算是另类成仙者。

如今，孟天正不能在这个状态保持下去，果然被逼出这一领域，开始渡劫。

帝关，城墙上，所有人都震撼，真的要成仙了？

很快，一股黑雾弥漫下来，从那天穹最上方落下，淹没大星，笼罩高天，让一切都仿佛失去了生机。

发生了什么？！

所有人都呆住了，不是要渡仙劫吗？怎么会有这等诡异的事情发生。

成仙，代表了辉煌，是神圣的，也是祥和的，可现在怎么出现死气沉沉，非常诡异的画面。

轰！

天劫还在，依旧在响，但是黑雾也在弥漫，笼罩下来。

帝关，城墙上，石昊身体一阵发冷，他生出非常不好的感觉，想到了昔日的一些事。

他想到了两个人，叶千羽、摹无道，都曾险些跨足仙道领域，留下传说。

可是，最后都殒落。

当年，三千州天才争霸，进入仙古遗地，石昊曾捉到虚天藤这株神药，从它那里了解到一个名为叶千羽的人，甚至透过虚天藤看到了一些烙印碎片。

在某一个时代，叶千羽渡劫后就曾遇到这种事，最后被黑暗吞没了！

现在，这种诡异发生在孟天正身上，让石昊惊悚！

“不！”他大吼着，恨不得冲向域外，去告诉大长老小心，一定要熬过去。

仙院的老头子一把抓住了他，不让他闯出帝关。

事实上，距离太远，根本来不及了，且那里有不朽者，不容他临近。

轰！

仙道雷霆劈落，仙光恐怖之极，只是那黑雾也在降落。

“终究是来了。”孟天正叹息，道：“我自断长弓，道果提前出世，看来结局早已注定，成仙日，便是仙殒时。”

他若是无恙，自信可以熬过去。

现在，根本就活不下去了，只想补憾，刹那驻足仙道领域，足矣，哪怕死也无憾了。

可是，最后关头出现了这种黑雾，跟传说中的一般无二。

或许，连成仙都不能了！

“来吧，不朽者！”孟天正没有理会头顶上的一切，而是扑向了不朽的生灵。

此时，不朽的生灵表情很奇怪，看着那片黑色的雾霭，有些向往，又有些惧意，神色非常的复杂。

“斩！”

孟天正大吼着，带着无尽仙道雷电，冲了过去，跟不朽者血战。

这一刻，他的气息强大无匹，在渡劫过程中，仿佛又经历了一次蜕变，成就了真正的仙道果位。

轰！

不朽的生灵居然被击的大口咳血！(未完待续。)

第一千六百八十三章 就这样结束

最后的画面，永远定格在人们的心间，哪怕过去很多年，也无法忘怀！

那是战神，一代人杰，可惜，就这么消失了，再也不可见。

仙道雷霆滚滚，成仙光如海，此外还有黑雾扩散，笼罩孟天正，陨落的星体如雨点般，在那片宇宙中落下，他不见了！

那片古大陆崩毁。

孟天正，这一纪元最有希望长生之人，不过却因提前破关，断了自己的路。在最后的守护大战中，他击帝族，斩诸多至尊，所向披靡！

可是，最后却是英雄末路。

心有遗憾，他焚道祭身，对决不朽者，进行巅峰大战，补憾！

帝关宁静了，而他却不见了，沐浴不朽之血，平动乱，镇边荒，功绩惊天下！

一战杀出绝世风采，可是，辉煌伴着葬歌。

“大长老！”

“孟前辈！”

帝关，城墙上，许多人大喊着，不少人落泪，为孟天正而遗憾，太可惜了，一代天骄就这么消逝。

那无敌的身影，那绝世的风采，怎能让人忘记？

这一战，给人留下了太深刻的印象，不可磨灭。

黄金战衣染血，辉煌而灿烂，他横击群敌，斩杀不朽的生灵，一战慑天下，可是到头来却聆听着自己的葬歌，独自上路，前往不知处。

不归路，身在何方？

星空中，还有残血，那是不朽者所流，在焚烧，化作炽霞，将一些大星淹没，成为巨大的火球。

孟天正临逝前，催发杀气。斩尽所有痕迹，导致不朽者的骨与血都没有留下，干干净净，彻底消亡。

人们看着，带着伤感，带着悲意，注视那灿烂的火光。

仿佛间，又见到了一个高大的身影，呼啸天地中，叱咤风云。在辉煌大战中永生！

“前辈！”

石昊哽咽，带着遗憾，还有悲恸，大声呼唤，可是并不能改变什么。

孟天正等若是他的护道者，也是为他领路的师长，给予了他太多关照，视他为关门弟子，就这么离开了。

石昊大喊。长啸惊空，最后颓然一叹。

帝关，城墙上，有大哭声。有呼唤声，仿佛要将那消失的战神召唤回来。

“没有死，一定还活着！”有人说道。

“那黑雾呢，哪里去了？”一些人想去寻找。看个究竟。

不过，他们被仙院的老头子拦住了，那是不祥。那是诡异，黑雾若是扩散开来，他们都要饮恨。

强如叶千羽、摹无道，还有一代天骄孟天正，都没有办法化解。

“老友，走好！”圣院的老头子也轻叹，大声喊道，为孟天正送行。

他知道，孟天正不可能活下来，他知晓诡异的黑雾，哪怕就是留下了躯体，也不可能有自己的元神。

“可惜了，道兄，你若不是提前破关，伤了神胎道果，断了生路，那神秘雾霭也不能奈何你吧。”王长生开口。

“嗡！”

忽然，星域深处，剧烈一颤，而后一片阴影飘来。

其中有一缕雾丝从天而降，落在边荒，出现在大漠中，尝试要侵入天渊内。

轰隆！

结果，这引发剧变。

冥冥中有一股力量，对这雾丝十分敏感，让天渊沸腾。

哧！

一刹那，天渊最高处，疑似裂开了，像是有仙门开启，光彩炫目，简直要照亮古今未来！

轰隆！

仙道之力倾泻，规则成片，飞仙光雨无穷无尽，从最高处落下，将天渊覆盖。

人们呆住了，这是怎么了？

它难道真的连接着仙域？因为，人们看到，那仿佛有一扇门开启，从中喷薄无穷的仙光。

秩序神链密集，成千上万，都是仙道级的规则，而且极其高级！

那是法阵，那是封印，那是禁锢之力，封锁天渊，横断两界。

隐约间，听到了祭祀音。

像是在筑城，又像是在砌一堵墙，镇封那里。

当一切平静下来，人们惊愕的发现，那里很迷蒙，混沌气丝丝外泄，变的陌生了，不可横渡。

有人尝试祭出法器，想要横穿。

结果，法器坠落，被阻挡在外。

早先，那里只有不朽的生灵被阻，针对那个级数的存在，可现在已被永封，谁都不能通过。

那里如同有一堵仙道墙壁，断开两界。

“黑雾引发了仙域最高规则之力……”王长生双目深邃，盯着前方，看不出心中所想。

“永封了！？”有人颤声道。

“不知道为何，竟能引发剧变，像是有某种盖世阵法被激活，封印这里。”仙院的老头子说道。

一块碑浮现，立在混沌雾霭间，不注意的话，根本看不到。

哧哧哧！

帝关内，有些身影出城，极速冲了过去，在那里观看。

“是仙文。”

“上面记载，的确永封了，不可再跨界。但是，亿万年后，此地一旦破开，九天十地就会干枯，毁灭。”

因为，这法阵汲取九天十地之力。

这样做，相当于在饮鸩止渴，当被破开时，也意味着这片世界不行了，被耗尽了。

所有人都变色，这则消息很糟糕！

这意味着，帝关这边会逐渐虚弱，走向末法时代。

一年又一年过去，哪怕没有了异域入侵，可是这片天地也在被消弱，被法阵所吸收无穷的本源力。

有一天，这片大界会走向末路，行至终点。

但是，也有一小部分人露出喜色，因为，这意味着，千百万年内都没有敌人会杀过来，再无威胁。

对于这些人来说，只要自身这一世无恙，哪还管他死后洪水滔天，得享此生就足够了。

“哈哈……不用担心异域了，再也不会有什么不朽之王在五百年后叩关了，这里被永封了！”有人大笑着。

“闭嘴！”一位至尊呵斥。

“暂时安宁了。可是千万年后，亿载岁月后，整片古界都要沉沦。最好的情况是，末法时代，此界无人再能修炼。最坏的情况是，整片乾坤到了那时直接毁灭。”圣院的老头子叹息道。

“这件事，暂时不要泄露！”一位至尊说道。

这影响太大了，会对修士造成剧烈的冲击。

不久后，帝关沸腾。

人们只知道，大战结束了，在相当长的岁月中都不会有外敌入侵，而两界被隔断，被彻底镇封。

“太好了，大战终于落下帷幕！”

“哈哈……可以回家了！”

许多人在庆祝，在欢呼，一些人激动的眼泪都流了下来。

此时，石昊眼中有茫然，更有伤感，他有无尽的遗憾！

就这么结束了？

孟天正离开人世，而火灵儿则失陷异域，两界隔断，再也回不来。

这对石昊来说，都是很难接受的现实。

“啊……”石昊大吼，满头黑发舞动起来，带着悲，带着愤，他充满了不甘，还有无奈。

怎能如此？

大战虽然胜利了，但是想到这些，石昊心中剧痛，失去了太多，那些遗憾怎么才能补？

对于孟天正的结局，他难以阻止，无力改变，但心中却在发誓，有朝一日等他强大了，一定会马踏异域，扫平群敌，为大长老复仇！

可是，而今两界隔断了。

同时，这也意味着，他哪怕修为到了那样的高层次，也难以过去了，同时也救不回来火灵儿。

“我不甘啊！”石昊呼啸，两界隔断，日后他想杀过去都难，都不行了。

“会有办法的！”仙院的老头子走来，拍了拍他的肩头，进行安慰。

带着怅然，带着失落，石昊转身，大战虽然胜利了，但是他却没有喜悦，这一役失去了很多。

边荒之行，在这里的磨砺与大战，竟是如此的苦涩，就这么结束了。

石昊哪怕不愿接受现实都不行，边荒大战彻底落幕，一切都已结束，将翻开崭新的一卷。

那黑雾到底是什么，竟会引发边荒异变，他在思忖，在考虑，日后如何能杀过去？

石昊明白，那黑雾很可怕，将来他若是到了那个层次，免不了要全面对上。

“平息了，就此没有了干戈。”圣院的老头子叹道。

“或许吧，不过，依照前贤预言来看，那最黑暗的岁月是怎么回事？诸天大战，不可避免。”仙院的老头子在怀疑。

“预言是一些还未发生的事，可很难明确那些事一定会发生。”王长生说道。

边荒落幕！

如果分卷的话，边荒这块肯定算是一卷，到这里此卷结束。今天就这一章吧，我要再仔细想一想后面的部分，因为，许多坑等着填呢，很多伏笔都要开始收拾起来了。(未完待续。)

第一千六百九十章 长生

无畏狮子这么凶残，让魔葵园众多植修心胆皆寒，那可是一位长老，一爪子就被拍烂了，可怕之极。

“轰隆隆！”

地宫抖动，发出轰鸣声，因为石昊在将它拔起，什么都没有剩下，连地基都跟给挖出来了，要全部带走。

这洗劫的也太干净了吧？魔葵园众人发呆，就没有见过这样盗宝的，全都打包带走。

“看什么看，还不快去收拾，将山门、宫殿、琼楼都给我拔走，带回下界。”石昊踹了一脚黄金狮子。

这头狮子呲牙，愤愤不已，便是在异域那个强者辈出的地方都没有人敢这么对待它，就是帝族都不行。

无畏狮子一脉有着极高的地位，没有种族敢轻视与折辱。

可现在，它还真成了坐骑，沦为仆从。

“表现好的话，有朝一日给你自由，莫道便是榜样。”石昊说道。

黄金狮子当即就老实了，它可不愿意一辈子驮着荒到处走，虽然此人强的变态，可它也不愿意当坐骑啊。

轰隆隆！

黑兰山，许多琼楼玉宇被拔起，就是那山门那里比较完好的阵台等都也被黄金狮子一把抓起来了。

丧心病狂啊，一群人腹诽，心中大叫，简直难以置信，这一人一兽是蝗虫吗？过境之后，寸草不生！

“你们下界得多穷，连山门、宫阙都要搬走？”就是黄金狮子都为自己的行为感觉羞愧，太脸红了。

“这么说，你身上还有不少好东西，看不上魔葵园？”石昊扫了它一眼。

“没，我身上早被你洗劫干净了！”黄金狮子使劲摇头，一口否定，而后格外卖力，非常凶狂的。见东西就抓，收进空间容器内。

“土匪啊，强盗啊，这是挖地三尺，要将魔葵园掏空啊！”

有老者眼睛都红了，但是只能心中大叫，却不敢真个表现出来，因为那就是两杀星。

在石昊看来，这么一个大教，号称魔主栖居地。百万年以上的积累，肯定有很多天材地宝，值得整体搬走。

他不再亲自动手，都交给了黄金狮子，自己背负双手，在这里仔细感应。

通过法阵，透过这里的大道气息，他已经大致估量出魔葵园的真正实力，的确算是三千州出名的大教。

黑兰山大长老地位很高。仅次于魔主，身在斩我境界后期，若不算那位老魔主，应该是该教第二高手。

“魔主应该相仿。”

石昊做出这样的判断。相对来说，这的确是一个顶级道统了，最起码在三千州很了不得了。

因为，一般的小门派天神境便可为教主。

大多数门派之主都在虚道境。那是主要的势力与道统。

像魔葵园等顶级大教，这些古老传承，其教主多在斩我境界后期。濒临近遁一境，倒也不出意料。

只是，石昊没有想到，还有一位老魔主，似乎很神秘。

他在这里仔细寻觅，认真感应，结果却没有发现那个什么太上教主留下的点滴气机！

难道老魔主不常回来吗？

当石昊离开时，黑兰山愁云惨淡，从没有遇到过这样的劫难，整片魔葵园都空了！

那一人一兽，太丧心病狂了，带走了一切，如山门、宫阙等，药田被搬走也就罢了，可是连那神池都被挖走了。

那泉眼干涸了，因为下方的神脉被拘禁到那头狮子的空间法器中。

魔葵园众人傻眼，都快哭了，这是洗劫，还是要断他们的道统啊？

唯一庆幸的是，那魔王般的年轻人没有大开杀戒，并未血洗此地。

这能怪的了谁？当年魔主要杀荒，结果惹下这种大祸。

他们叹气，想恨都无法深恨，因为魔主是荒的生死仇人，到现在还能留下他们的性命，已经算是仁慈了。

石昊骑着黄金狮子，就此远去，一路前行，他赶向五行州，要去不老山！

那里，有他的父母，有他的亲人，当然还有一群跟他不对付的人。

他离去了，可身后却不能宁静了，荒端掉了魔葵园，在那里丧心病狂的挖地三尺，洗劫了个干净，传遍那个区域。

人们哗然，许多修士都目瞪口呆，深感意外。

“他没有大开杀戒，但搜刮了魔葵园百万年的积累？”

一些教主听闻后，既是心惊，又是一阵无言，荒的禀性让人捉摸不透。

一些人开始担忧了，万一荒找上门来，怎么对抗？

现在有部分人都知道了他在边荒的煌煌战绩，一战惊九天，横杀异域帝族，足以震动九天十地间！

这引发轩然大波，魔葵园那么强大，可是，荒直接就横推了过去！

五行州，地域广袤，十分浩瀚。

若是一般的修士，飞上一生也到不了此地，但是而今石昊今非昔比，到了遁一境界，可俯瞰一域。

不过，他还是很低调，骑着黄金狮子走的是僻静、无人的蛮荒山脉。

“又一次进入这片大地。”石昊轻轻一叹。

五行州，有秦家的五行山，也有恶魔岛，此州之所以命名为五行，跟秦家有关，那里有不老山，也叫五行山。

“这么多年过去了。”

石昊神色复杂，他对不老山真的没有什么好感，可是母亲出自秦家，还真没有办法直接轰杀进去。

可是，当年秦家着实难为了他的祖父——大魔神石中天，竟被送到恶魔岛挖矿，险死还生。

“父亲还在这里吗？”石昊心情复杂，因为他听说了，石子陵最后怒反出了这里。

近了，终于临近不老山，也就是五行山。

过去，他可没有来到这么近过，因为那个时候躲避秦家还来不及，不可能自投罗网。

但是，现在已经大不相同。

不过，石昊没有敢大意，因为深知，秦家的五行山不简单，极有可能同仙道有关，是一件至宝！

这一次，他来这里除却见父母，也是要弄个究竟，了解关于秦家的一些秘密。

“吼！”

还未等他有什么决断，黄金狮子在临近此地时，先是一声大吼，震动了整片古地。

前方，地势壮阔，殿宇成片，山峰巍峨，银瀑垂挂。

“何人敢来秦家门前搅闹？”远处，传来大喝声。

“不好，里面的山体有仙道气息！”黄金狮子心中一震，原本它觉得，在这三千州，它可以横冲直撞，一爪子下去就足以掀翻一个传承。

可现在它知道，错了，这三千州绝对不一般。

石昊眯起眼睛，默默打量，那是五行山，带着仙气，朦朦胧胧，坐落在秦家古地最深处。

“我弟弟身上有一块仙骨，说是秦家从广袤的无人区深处捡来的，但天知道是怎么回事。”石昊自语。

秦家祖地有雄浑的大山坐落，有秀丽的岛屿悬在空中，还有散发氤氲紫气的泉池，这里是一处宝地。

一声叹息，在虚空中响起，从那秦家深处传来。

接着，一道身影浮现，很年轻，踏着虚空，道骨仙风，飘飘而来。

虽然有仙道气韵，但是他却不老迈，很年轻，看起来十分的俊美，如同一个二十几岁的年轻人一般。

可石昊却知道，此人活了无尽岁月，是一个老古董，因为，他名为秦长生，昔日曾见到过。

石昊露出异色，看着秦长生，他不可避免的想起了九天上的王长生，名字相仿，就是气质都有些相近。

他们都带了长生二字，此外，外表都那么的年轻，俊美而面嫩。

“你见过王长生吗？”石昊忽然开口，很突兀，也很直接。

五行山之主，这个唇红齿白、看起来相当年轻的强者，先是一怔，而后轻轻一叹，道：“看来，你觉得我跟他应该认识，说起来，叫长生的可不止我与他，还有一个，名叫穆长生，可能更强。”

石昊发呆，还有一个穆长生？(未完待续。)

第一千六百九十一章 长生祸

穆长生，那是谁？

石昊真是惊诧无比，怎么又多了一个长生？

这当中有什么隐情，他看向对面的强者，五行山的主人——秦长生！

秦长生，唇红齿白，蓬勃生命气息惊人，宛若一个翩翩美少年，跟他的真实年岁比较起来，实在让人无言。

若论起辈分，深究关系，石昊还得要尊他为长辈，两人有血缘关系，故此现在他感觉心情相当的复杂。

“那是一个强者，最起码也是至尊，修为多半不在王长生之下。”秦长生说道。

说到这里，他一伸手，做了个请的动作，带石昊飞上一座悬空的岛屿，这是秦家的一座灵气氤氲的神岛。

他很讲究，没有带石昊进秦家深处，离五行山还很远，以示无恶意。

显然，他也知道，这个年轻人对秦家有很不好的看法，甚至带着敌意，所以他做出这样一番举动。

岛上，奇石罗列，佳木葱茏，紫气浓重，弥漫开来，那是天地精粹。

在一片紫竹林前，两人停下，这里有石桌与石椅，还有一头白猿很机灵，托着玉盘，送来各种灵果与神酒。

半空中，有鸾鸟飞过，霞光洒落，瑞气蓬勃。

这里宛若仙境，飘渺而灵动。

“好地方啊。”石昊赞叹。

“这是我平日静心之地，常自问与反省。”秦长生说道。

“哦，以不老山教主之威势还要这般吗，谨小慎微，似有难言之隐？”石昊讶异。

“这天地间，奥秘无穷，诡异诸多，有许多事就是我等也不能理解。”秦长生一叹。

话锋一转，他回到了主题。说起长生祸。

没错，他认为这是一种祸，令他内心始终不安，带着警醒，终年都在防备着什么。

当石昊听闻后，觉得不可思议，他不过随口问了一句而已，好奇他们的名字为何这么相近，不曾想竟引出这些来。

太古前，秦长生英姿勃发。志向高远，的确是个奇才，很早便战出了威名。

他误入无人区，竟迷路，九死一生，竟奇迹般大难不死，最后发现已经毗邻帝关，到了边荒区域。

正是那一次，他的命运发生转折！

犹记得。他跌跌撞撞，闯入一片古区域，那里仙气迷蒙，圣洁无匹。

可是。放眼望去，地上满是血迹，到处是血泥，景象骇人。

那里有一小块沼泽地。呈殷红色，当中有水泽，汩汩而涌。可是冒出的都是鲜红如血般的可怕液体

王长生到了那里后，很快就昏迷了，再醒来时，他便莫名其妙地离开了无人区，身体已回到了三千州。

可是，自那以后，他发现自己不同了，仔细探查发觉，体内多了一块骨。

“仙骨！？”石昊目光一凝，心中不能平静。

他想到了秦昊，其体内就有一块骨。

传闻，不老山有一块仙骨，是从广袤的无人区中得到的，哪怕过去了无穷岁月，那块骨都有生机，带着血丝。

后来，许多人都知道了，那块骨经过漫长岁月的温养，彻底活了，被植入秦昊的体内。

“没错！”秦长生点头。

石昊心中顿时一惊，难道跟传闻不一样吗？

“骨上有长生二字。”秦长生说道。

他原本不叫这个名字，可自从那一次神异的经历，他觉得自己得了上天的眷顾，才有那种造化。

那段时期，他心中始终有一个念头，告诉他，改名便是改命，要叫秦长生。

“说也可笑，或许可怕，我竟鬼迷心窍，不知道怎么回事，就改成了这个名字。”秦长生自嘲。

“由一块骨而改名。”石昊叹息。

若是深想，还真是让人有些不寒而栗，一块骨上有名，为长生，进而影响到当年的秦族强者改名。

石昊脸色不是多好，这块骨的来头跟外面流传的不一样，而现在更是植入了他弟弟的体内，不是什么好事。

“后来呢？”他问道。

“后来，更可怕。”秦长生一叹。

后来，他寻到一处古洞，在那里修养，想将体内那块骨探个究竟，可是却不知不觉间，就陷入深层次的悟道境中。

“这是好事啊。”石昊说道。

秦长生苦涩一笑，道：“一次悟道，便是十万年，再出世时，已是沧海桑田。”

“什么？”这一次，石昊惊呆了。

这是什么悟道？怎么会如此悠远，太不现实了！

因为，就是至尊闭关，也不可能一次就十万年，最多几千年、上万年到边了，号称很多万年，途中也肯定会不断苏醒。

十万年，沧海桑田，很多人与事都变了。

可是，秦长生发现，自己却依旧年轻，充满活力，并且他的修为暴涨，一下子成为三千州有数强者之一。

可是，回归故地，他所认识的人差不多都死了，除了同时代的几名天骄，成为各族巨头外，可谓物是人非。

“我的一位红颜知己，等了我很多年，最后被其族中长辈逼着，嫁作他人，十万年过去，她的坟都找不到了，我只能在那片区域，静静驻足。”秦长生很伤感。

很明显，这件事对他触动太大，不然以他修为，过去这么多年的红尘旧事，怎么可能还会被提及。

甚至，石昊仿佛可以想象到那个场景，一个年轻人带着泪痕，独自站在一片旧地，怅然而悲叹。

只是，很快，他又觉得很荒谬，这可是秦长生啊。

在石昊的认知中，秦长生是一个大凶人，最起码给他的印象很不好，竟也有这么感性的一面？

因为，他发现，漫长岁月逝去，在那秦长生的眼中还有遗憾，还有伤感。

大凶。多情？石昊也只能这么评价了。

接下来的一番话语，让石昊身体一震，因为涉及到他母亲那一脉的血脉传承。

“我没有后人，多番打探，找到那一脉，收了一位义子。”

石昊听到这些话语后，有些懵，秦长生所收义子正是当年红颜知己的后人，这么说来他石昊跟秦长生无血缘关系？

“我视如己出，从而也就有了不老山一脉。”秦长生叹息。

“后来呢？”石昊问道。

“我修为暴涨。不用修行，只要有那块骨就会道行增进，而且我时常神思恍惚，偶尔会看到一些古怪的画面。”

秦长生说道，那些画面，有仙战，有血海滔天，有黑暗宇宙，很是诡异。

最为让他的吃惊的是。后来，还有一个人找到了他，那个人名为穆长生，当时就已经在至尊境！

他告知秦长生。当年，他也去过那个血泥地，并且曾看到过秦长生昏迷。

除此之外，那个人自己也昏迷了。醒来时，曾看到一个雪白的婴儿，那一次共有他们三个生灵。

那婴儿雪白晶莹。但是，在其附近，却有角质的皮，以及漆黑的指甲，很是可怕。

不久后，那婴儿跑了，径直消失。

最后，穆长生也离开那块区域。

穆长生体内，没有多出一块骨，但是有某种真血，不属于他的血，最终实力暴涨，成为至尊。

在那个过程中，他改名为穆长生，原本不是那个名字。

“穆长生告诉我，那个婴儿是九天上的王长生。”秦长生说道。

石昊震惊，还有这等来历，还有这么离奇的事，当年那个地方究竟怎么了，是一片什么样的旧土？

“我没有达至尊境，因为，我自己剔除了那块骨。”秦长生说道，因为，他知道那些事后害怕了。

“那你还植入秦昊的体内？！”石昊不满。

“我没有恶意，听我慢慢说。”秦长生轻叹。

后来，他将那块骨直入一个仆从的体内，仔细观察，想研究个透彻。

他发现，那个仆人的实力变强了，但是并未有他那样的感悟，也无他那样奇异的经历。

多次尝试后，他发现，那块骨可以提升其他生灵的实力，但是并未蛊惑他人改名等。

这显然是有溢的，他为此而成全了几位后代，让他们的实力都长足进步，跻身为顶级高手。

不过，他自己却再也没有敢植入，这一生都没有真正进军为至尊。

石昊讶异，没有想到秦长生竟然这么的有定力，经得起诱惑，最终也没有想方设法进入至尊境界。

若是其他人，估计早已身与骨合一，突飞猛进了。

“三个长生，都来自同一个地方。”石昊自语，道：“可是不对啊，王家不是长生世家吗？自身有来历。”

“这才是可怕之处啊，当年那个雪白的婴儿居然可以拥有长生世家王家的种种神通等。”秦长生叹息。

这件事，他没有去探索，很是忌讳。

但是，随着这么多年的了解，他却知道了其他一些密事。

“说起来，你我也算是亲人，关系不一般，我要忠告你一些事，有些道统最好不要去触及。”秦长生严肃的说道。

他告知石昊，哪怕想报仇，也要谨慎，最好不要现在就去沾染，因为，有几个古教非同小可。

“或许，还可以称之为长生祸。”秦长生说道。

按照他所说，魔葵园的老魔主，有极大的来历，是边荒无人区的一条根须，被人带出来后又复活了。

“什么？”石昊震惊。

“疑似不属于这一纪元的某株植物的一条根须，不过早已没有昔日的记忆，道行未进至尊境。但是，这株生灵有来头，有诡异，最好不要惹。”

按照秦长生说所，那老魔主没有昔日的记忆，只是从一条根须重新修炼起来的，化成了一株完整的向日魔葵。

“此外，西方教的那个修成丈六金身的生灵，你也要注意，世间传言，说他进入废墟，得到了古僧一脉的部分道统，所以才有了而今的西方教。事实上，有确切证据表明，他可能是由灰烬中的一粒残缺的舍利子演化而生的生灵。”

秦长生告诫，好心提醒。

石昊发呆，三千州还真不简单，这些都算是长生祸吗？

下午被人喊，出去了一趟，结果晚上才赶回来，想撞墙。努力去写下一章。(未完待续。)

第一千六百九十三章 再临恶魔岛

秦昊急了，很激动，说什么都要去，他觉得自己过去太孤傲与执拗了，伤过祖父的心，现在要去补救。

但是，依旧被石昊摇头否决，不让他去，理由只有一个，很简单，太过危险的地方，他们兄弟只能有一人前往。

他的话语很明显，必须要有一个留在父母的身边，如果秦昊去了的话，他就要留下。

秦昊低头，很勉强的答应了。

石子陵、秦怡宁的心顿时提了起来，很紧张，非常的担忧，怕石昊再出现什么危险。

对于长子，他们心中充满了愧疚，能够见到他安然无恙的归来，一直在庆幸，一直在祷告，再也不想出现意外。

“孩子，我们知道你如今修为高深，早已超出了一般天纵奇才的范畴，可是那里毕竟是魔尊殒落地，你……要小心啊！”秦怡宁含泪说道。

石昊在边荒大战，横击帝族，能够活着回来，让她开心又高兴无比，这两天都很激动，可现在又要分开了。

若非是寻找十五爷，那是他们的亲人，不然的话，换作其他人，他们说什么也不会让石昊动身。

“放心好了，我有把握，当年就曾闯入那里，登临过大坟，现在就更加不怕了。”石昊说道。

当年，他曾在仙坟上采摘过带有雷电属性的大药，令雷道神通突飞猛进。

秦长生在远处叹息，有时候他不得不叹，一个少年做出那等壮举，实在有点匪夷所思。

那可是魔尊殒落之地，那座大坟谁能接近？没有多少人可以走到那里，就是他秦长生都没敢去涉险。

可是，多年前，眼前的年轻人还是一个十几岁的孩子。就敢去那里，并且成功了。

“可以在边荒辉煌一战，横扫异域同辈敌，不是没有道理啊，一切都早有预示！”秦长生自语并轻叹。

“父亲、母亲，你们不要担心，等我回来！”石昊说道。

他们已经约定好，到时候一起回下界，去石村！

在分别之际，不老天尊秦长生出现。送来一副甲胄，银光锃亮，带着大道气息，十分的超凡。

石昊要远行，去寻找十五爷与阿蛮，石子陵、秦怡宁等都担忧的跟了出来，千叮咛万嘱咐，让他小心。

秦家很多人都吃惊，没有想到。秦长生居然送出这副甲胄。

“不需要。”石昊推辞。

“哥哥，你穿上吧，可以提升你的战力，保护你的法体。我想穿上它后，在这人间你会少有敌手了。”秦昊说道。

这是从他身上取下的战衣，名为长生战衣，属于不老天尊。

关于这件战衣。在很多年以前，石昊就已经得悉，曾经了解过。这件战衣足可以让穿戴者的修为提升一个大境界！

可以说，这相当的恐怖。

或许可以说，非常逆天！

还有比这更霸道的战衣吗？生生将自己的实力提升一个大境界，这等若跨越了某种天堑。

尤其是像石昊这等人物，一旦提升一个大境界，那战力将会可怕的让人惊悚！

“穿上吧，可以护身。”秦长生说道。

“这件东西，真的可以提升一个境界？”石昊这此银白战衣的确很好奇，接到手中，仔细研究，甚至想拆掉。

顿时，秦长生、秦昊的脸色都发黑，这是要毁战衣啊。

“你知道，这天地不可逆，没有什么可以超出世间极道秩序，这战衣也不例外。”秦长生解释。

战衣的确很逆天，但仅限于至尊以下的境界，可以提升实力，但是不可能无限制的让一个人破开天地极限。

这个世界，无法成仙，哪怕你是至尊，穿上这件战衣也不可能突破仙道桎梏。

甚至，遁一境界的修士穿上后，也很难破入至尊境，只是有限度的提高战力而已。

当然，对于稍低境界的生灵来说，此战衣的确可以让他们实力高上一个大境界！

“原来如此。”石昊点头，这世间有些规则不可逆，没有办法突破。

显然，长生战衣跟小天王的湛蓝甲胄一样，都有一定的限制。

“前辈所收集的宝物果然非凡。”石昊穿上这件战衣，仔细体悟，自身实力的确被放大了，让他体会到了前所未有的强大。

一身银白，锃亮而冷冽，金属光泽慑人，石昊被战衣包裹着，如同一个战神般，英姿勃发。

锵！

他脱下战衣，重新收了起来。

“都是因为那块骨。“秦长生轻叹，只有他跟石昊明白怎么回事，他人不知隐情。

见石昊想问，他摇了摇头，传音道：“有机会再说吧。”

石昊点头，就此离去，因为，相对于这件战衣，他对那五行山更感兴趣，那多半是一件仙道至宝！

想必这当中一定有隐情，有故事。

青色战船以及所有孩子都安置在了秦家，就是黄金狮子都被石昊留在这里，都没有带。

这一次，他只唤醒了皇蝶。

他身上有两个生灵，一个是皇蝶，一个是打神石，全都可以称之为睡神！

打神石也就罢了，因为沉睡多年，一直就没有醒来过。

可是，皇蝶在帝关苏醒了，可结果，依旧嗜睡，平日间总是一动不动，喜欢蛰伏，缩成一粒金色的光球。

当日，在帝关时，石昊将它扔在了石族，临走前，又将它带走，一同来到三千州。

这是经过皇蝶同意的，它来自下界，也想回去看一看，寻找该族的过往踪迹。

因为，皇蝶这个种族太神秘了，在三千州、九天上都没有它们这一族，早已不可见。

甚至，有至尊说，便是在仙古，也没有几只皇蝶，它们可能属于更古老的纪元！

恶魔岛，地处五行州的边缘。

这里极其神秘，充满危险。

这是魔尊殒落之地，带有不祥的气息。

石昊赶到了，遥望前方。

恶魔岛，虽然带了一个岛字，但是并非坐落在水泽中，而是悬在虚空间。

在这块区域，灰色雾霭弥漫，十分的朦胧，哪怕是天眼通都很难望穿。

“年轻人，要进岛吗？”

远处，一个艄公打招呼，驾驭着一艘船。

这里很奇异，有迷雾笼罩，无法飞行，恶魔岛外八百里，号称禁地，虚空很难横渡。

当年，石昊跟一群天才来此，结果有不少人不信邪，强行飞渡，或者被诡异的古兽吃掉了，活着摔落下高空，骨断筋折。

“不必了。”石昊摇头，而后他一闪身，直接飞进灰色大雾中。

“见鬼了，他能飞进去？”艄公坐在小船上，深感吃惊。

“咦，有些眼熟，当年好像看到过。是了，他……是荒！”艄公惊叫。

因为，当年荒曾大闹过这里，名气太大了，他们都看到过其被通缉的画像。

“哧！”

一道清光飞来，斩掉了他元神中的部分记忆，他很茫然，而后再次苏醒时，忘记了所见。

石昊很谨慎，不愿惹出是非，因为自己的祖父在此，若是在这里引来敌人，爆发大战，将会很不利。

即便石昊如今很强了，也不禁蹙眉，露出异色，恶魔岛果然古怪，有极其强大的场域，禁锢长空，影响人飞行。

当然，如今他不可能被束缚，势如破竹，带着雷电，极速而进，横渡八百里，登临恶魔岛。

“喀嚓！”

电芒迸发，一头山岳般高大的银色巨鱼，瞪着猩红的眼睛，从虚空中俯冲而来，吞咬石昊。

并非水中鱼，而是虚空中游动的古兽，嗜血而残暴。

若是昔日，面对这等巨凶，石昊肯定要逃，可是而今他只是一指点出，这条古兽便瓦解了，在空中炸开。

石昊登岛，径直向最深处赶去。

不得不说，这座岛屿太大了，更像是一块大陆般，没有尽头。

沿途，有诸多凶兽，迷失了自我，赤红着眼睛，在这里杀戮，捕杀闯入岛屿深处的生灵。

岛屿昏暗，常年笼罩着迷雾。

砰！

面对阻挡时，无论多么庞大的古兽、凶禽，石昊只需一指点出，便无物不破，没有什么可以阻挡。

最后，他临近了目的地，来到了岛屿深处。

在这片区域，雷霆无数，闪电交织，景象恐怖，照亮了黑暗的天宇。

有人说，当年魔尊成仙时，仙道雷霆轰杀，最后有些雷电永远的留在了这里，故此电光闪烁。

当然，这不是最奇异的景象。

最让人吃惊的是，天空中有一条河流，银白雪亮，雷光缭绕，十分灿烂与晶莹，而河面上带着点点金光。

它在虚空中流淌，不在岛屿上奔流。

石昊神色凝重，临近了目的地！

传说，这河流是仙道雷电留下的残余力量所化，也有人说这是魔尊的血液在虚空中横渡。(未完待续。)

第一千六百九十四章 诅咒地

河的尽头，便是仙坟！

距离还很遥远，看不到那里，此外周围雷光交织，诡异波动剧烈，干扰人的神识与感知。

河水晶莹，非常的绚烂，从虚空中流淌而过，涌向无尽远的地方。

当年，石昊走了很多天，才到达目的地，因为这条路太艰难，充满了危机可磨难。

在这里，不仅有雷霆之力，还有可怕的诅咒之力，腐蚀肉身与神魂，极端可怕，防不胜防，动辄就会死掉。

石昊腾空，来到在了高天上，破开雷光，行走在长河岸边，仔细的凝视。

因为，这条河水中，还有其他东西，偶尔间会有古尸沿着河流而下，十分神秘与可怕。

显然，在河水中飘着的都是神尸，没有凡俗，都曾经是了不得的高手，从上古年间到近代，应有尽有。

有些古尸，则会更古老，仿佛是从纪元初时从一些陵园中冲击出来的。

石昊无比的谨慎，因为，这河中有诅咒，十分可怕，当年他险些着道，九死一生才走到终点去。

如今，他修为虽然比以前强了不知道多少倍，但是，在这个地方无用！

因为，这里的诅咒之力随着境界的高深而会变的越发强烈！

这里的诅咒之力同闯入者的修为成正比，针对所有生灵。

故此，三千州虽然有高手，但无人愿来此地探究，这是原因所在，因为曾死过一些富有盛名的老教主。

在那河水中，有穿着金色道袍的上古之人，栩栩如生，白发白须，那很有可能便是昔日的一位大能。

还可以看到，水中有饕餮、梼杌等古代猛兽。体形庞大，血气如海般，至今仿佛还有生命波动。

事实上，早就死了，这条河流诡异，侵蚀所有闯入者，但偶尔仿佛还能让昔日强者的威势隐约一现。

石昊到了这里后，放慢了速度，严阵以待。

“该醒醒了。”石昊呼唤皇蝶。

当年，这只金色的皇蝶曾陪他走过这条路。顽强的活了下来，当然也还有另一块石头——打神石。

皇蝶咕哝，像是一个小孩子，无比嗜睡，不情不愿，嘟囔着，让石昊庇护它，暂时不要打扰其清梦。

石昊有些发呆，身上两个家伙。一个比一个有性格。

沿着河流前进，不久后便遇到了一片废墟，原本是一座城，也在虚空中。而今只剩下了断壁残垣，瓦砾密布，但依旧悬在空中。

此外，还有一座碑！

事实上。这座碑非常巨大，无比醒目，隔着很远就会看到。让人容易遗忘废弃的古城。

石昊有感，这块碑非常不简单，可以测试修士的潜力等，当年他曾在此碑留名，高高在上，以荒之名位列第一。

他没有驻足，快速离开这里，向着长河前方而去。

“喀嚓！”

电闪雷鸣，恐怖之极，让一般的人难以对抗。

石昊平静，如今他雷道神通大成，连雷池都曾从虚空中生生夺到过，自然无惧电光，他如同神祇一般，行走在炽盛闪电光幕中。

他整个人如同穿上了一层甲胄，神圣而超然，如同谪仙行走在人世间。

石昊皱眉，他感觉到了，随着修为激增，而今在这里所受到的诅咒之力的确更强了，越发的恐怖。

同当年相比，现在承受的危险，一点也不弱！

“还真是怪异！”

他轻声一叹，他想了想，最后将打神石还有皇蝶收入空间法器，而后又纳入自己的体内。

这两个睡神，曾经经历过，不需要特别磨练了，为了稳妥起见，还是不让它们再来这里承受一番为好。

轰隆！

他身体发光，极力对抗，用自己的道行针对，用自己的法力去瓦解，阻挡诅咒之力。

不久后，石昊的体表浮现出非常妖艳的纹络，那是诅咒烙印，浮现在他的身上，让他感觉到了一股可怕的力量。

到了后来，他举步维艰，十分吃力。

轰隆！

虚空被他他踏碎了，在他迈步时，他的脚掌释放恐怖神力对抗诅咒，结果踩崩了高天。

这条河流沿着虚空流淌，当年他走了很多天，而今依旧耗时良久，他在前行中体悟，默默感受这里的大道。

曾经有人在这里成仙，结果殒落。

不知道是被仙道雷霆轰杀，还是有什么生物干扰，导致魔尊饮恨，至今都是一个迷。

昔日，有各种传说，到了现在都已是神话，被然们各种解读，不能辨别真假。

一日后，在石昊默默参悟此地的道则时，他轰隆一声，因为身体上艳艳的纹络密布，太诡异了。

他所受诅咒之力可以想象，有多么的严重了，十分惊人。

若是换作其他同阶生灵早就死了，但是，石昊却可以坚持，没有受到致命的侵蚀。

噗通！

突然，璀璨的河流中，有一头生灵跃起，形若千万年的老尸，指甲漆黑，很长，如同铁钩子一般，锋锐无比。

它被河流冲起，居然扑杀向石昊。

这实在诡异，河中的尸体还能攻击？

石昊觉得，这些早已毙命，不敢有这种反应才对。

轰！

他一拳轰出，刚忙而霸气，带着一股阳刚之力，轰在老尸的爪子上，将他震的爆碎，残骨落在河中。

就是这么的直接，而今石昊身在遁一境界，可以横推当世敌，无惧一切，简单而直接碾压过去就行。

不过，他很快就发现了麻烦，这老尸解体后，附近的诅咒之力暴涨。

“真是麻烦！”

石昊蹙眉，这条河的附近有各种危险。

轰隆！

最后，石昊撑开了一层光幕，那是轮海之辉，是那里在发光，体内的门敞开，释放属于他的强大潜力。

在这一刻，诅咒之力被挡住了，他颇有万法不侵之势。

这跟他持续开启身体宝藏有关，自身体质、潜力等都胜过从前，哪怕是诅咒之力跟修为正相关，他而今也比当年从容。

此外，正是因为当年对抗过这种诅咒，体内有了抗性，故此石昊再走一遍时，虽然有危机，但是可以熬过来，能硬闯！

轰隆隆！

石昊体表发光，十分璀璨，如同笼罩着一百零八道神环的战仙出世，说不出的超然与强大，他一路前进。

喀嚓！

雷霆般般的响声发出，但那不是雷霆，是诅咒之力在发作，于石昊的身体畔爆发，轰隆震耳。

但是，这一次，没有伤到他，身体虽然摇动，但是他很坚定，继续大步前进。

这么多年来的磨砺，他的体魄与神魂等，都有了质的飞跃，不光是道行与法力的精进，还有自身内在的潜能。

这一次，他没有被死亡阴影笼罩，比之上次从容。

在边荒，连帝族都可杀，足以说明了石昊目前在同境界下的实力，可以横扫对手。

故此，虽然此地诅咒跟实力成正比，但是石昊依旧无惧，在一步一步前进中！

终于，到了，远远的他看到了一座大坟，很高，很大，跟山岳一般，黄土很陈旧，但是那里不平静，有电光，有诅咒，还有可怕的大道气息！

此坟，太巨大了，由黄土堆积。

那条璀璨的大河，从虚空奔涌而来，到了此地后，没入大坟中，消失不见。

这相当的诡异，那大坟仿佛是一个世界，能容纳下天地间万物。

大河滔滔，带着诅咒之力，居然就这么进入坟中。

此外，如同大山般的黄土坟上，还有一些植物，都是稀世大药，带着雷电属性，噼啪闪耀电光。

“爷爷！”

突然，石昊大叫，因为，他一眼看就看到了大坟前有一个老人，正在那里，寂静的坐着。

他是十五爷，真的在这里。

对于自己的祖父能够走到这里，石昊一点也不觉得意外，因为当年石中天被人追杀，逃到大河畔，遭遇过诅咒，活了下来。

而石中天的身上有魔尊真血，就更加不用担心了。

多年过去，石中天变化颇大，他年轻了，满头黑发，十分浓密，此外断臂早已生长好，完好如初。

现在的石中天，血气蓬勃，看着十分年轻，比之石子陵年岁似乎都要小，看起来只有三十岁左右。

在他的身上，正在发生着一些事，有一滴又一滴殷红的血，从河流中，从黄土大坟内蒸腾而出，化作血雾，笼罩十五爷。

“那是……阿蛮吗？”

很快，他又看到了一个少女，竟在黄土坟上，伴着玉棺！(未完待续。)

第一千六百九十七章 解惑

大动乱的一角，天地间一位主角的归来之门？

石昊相当的诧异，心中震撼，这是什么鬼地方，一座大坟怎么就变成了路途，成为了门户？

“你还敢胡言乱语！”他斥道，因为，这个老者不久前就是鬼话连篇，所说言过其实。

现在，他有点不太相信，这座坟真的这么妖邪与可怕吗？

“我句句属实，若有谎言，愿形神俱灭！”老者发誓。

事实上，石昊心中半信半疑，因为，早先时这老者虽然不太靠谱，但是有些事倒也没有完全撒谎。

最强黑暗的大动乱，流血的纪元，残酷的末世，终究有一天会到来。

那时，将有一次大清算，很难想象都要有什么样的可怕生灵出现。

石昊万万没有想到，这个地方，可能就是大乱的一角之地，这里有一条古路，连接向永恒未知处。

来日，会有生灵自这里出现，来到世间！

“头前带路，让我去看一看！”石昊喝道。

地上的腐肉与骨发光，再次化形成为一个老者，但是已经被石昊用大道符号锁住了，防止他出乱子。

老者很配合，在前带路。

漫长岁月以来，有谁敢进大坟，还这么的主动向深处走去？

除却禁区之主，恐怕也只有石昊了，若是常人在坟外就要化成枯骨，被侵蚀的不成样子，死无葬身之地。

而若进坟中，多半最坚硬的道骨都要瓦解，化作尘埃！

石昊抵住了侵袭，通体发光，绽放出一把零八道神环，将他覆盖，让他如同屹立于宇宙中心。俯视众生。

“你的前身什么来历，一点也想不起来了吗？”石昊问道。

“没有记忆。”老者摇头。

这个老者只是某个生灵的一小段指骨，失落在这里，血精尽失，都腐烂了，最后还能通灵，化作一名可怕的强者。

昔日那个人实在可怕！

大坟很广阔，像是走不到尽头，内部无垠，仿佛一个大世界！

黄土消失。青石地出现，那是被人为开凿出来的，坟墓中出现一条古路，通向地平线尽头的一片发光之地。

大坟内，仿佛一片平原，很浩瀚。

青石地，占据满平原，通向目的地。

“快到了！”老者说道。

两人都是高手，实力强横。自然可以缩地成寸，径直赶往目的地。

当临近时，这片土地发生变化，不再开阔。也不再发光，返璞归真。

它竟又成为了墓道，化作坟场。

黄土坟内，唯一的路径。指引向一座青铜门。

它紧闭着，带着缕铜锈，很古老。锈迹斑驳，像是很多个纪元过去了，从来没有开启过。

这就是终极之地！

它闭合着，没有办法开启。

因为，石昊让老者去推门，老者吓的面色土黄，身体略微颤栗，根本不敢临近。

“这座门没有办法触碰，生者若是触及会立刻死亡，成为烟尘！”老者说道。

他不得不说实话，不然石昊真的会逼迫他前行，去打开青铜门。

此外，那条河流也流淌到这里！

大坟外，有一条灿烂的长河，在虚空中奔腾，有人说它是仙道雷霆余波所化，也有人说一个生灵的血液。

最后，它没入大坟，而终点就是在此。

青铜门下，有一道缝隙，很微小，那银光灿灿的河水从那里没入门内，就此消失不见。

“这河流居然流入门中，到底有什么讲究？”石昊在这里凝视。

同时，他感受到了无比恐怖的气息，整具躯体都要炸开了，要被瓦解掉了，这个地方的诅咒强的骇人。

他觉得，若是以前的自己，没有走上以身为种的路，来到这里的话，多半已经被侵蚀成枯骨，甚至骨骼都要化作齑粉了。

诅咒太严重！

都是从那道门户后方透出的。

“我早先所说并非全部为虚。”老者开口，为他解释。

因为，石昊手中的大罗剑胎已经指在他眉心上，稍有蒙骗，就要洞穿过去，结束他的性命。

“这条河流，名为接引河流，可以将那要回归的生灵从无尽遥远的神秘时空接引回来，使它踏上归程。”老者说道。

这很惊人，一条河流贯通未知世界，只为接引一个生灵？石昊动容。

“不见得是一个生灵，或许是一个族群。”老者实在对眼前的年年轻人发怵，被逼着说出他所了解的一些事。

当然，关于这些他都是听禁区之主说的，不然的话，凭他还不可能知晓。

他早先所说的话语有些的确是真的，比如说这条河流由几滴溅落在这片世间的血液再聚而成，混合着岁月，还有诅咒等。

而那几滴血属于青铜门后方那个在将来要踏上归程的生灵。

正是因为如此，才能接引它，为其提供了最为精准的坐标！

明白这是一个什么样的地方后，石昊神色凝重，在这里站了很久，这是祸乱之门，是某个生灵或某一族的归途路径。

“你很不简单，诅咒之力如此强，你却安然无恙，可以常年生活在这里。”石昊看向老者。

老者苦笑，很想说，你不是也坚持下来了吗？

他轻轻一叹，道：“我是因为失去了血精，留下的只是腐肉糟粕，跟诅咒之力同化了。”

他这般说道，从某种意义上来说，若有血精等还在，一旦通灵，肯定比现在强大。

石昊问了他许多，想知道青铜门背后到底连向那里，那是怎样的一条古路，可最后实在无法从他身上榨出什么有价值的信息了。

“我想知道，外面的两人究竟怎样了？”石昊很严肃。

并且，他压着老者重新走出大坟，不能长时间呆下去了，哪怕石昊再逆天，也无法长久的立身在满是绿铜锈的古门前，侵蚀之力太可怕。

“这老家伙，不知道什么原因，跟魔尊残留的真血很亲近，无比融洽，可以聚集散落在附近的残血。”老者说道。

“你怎么说话呢？”石昊瞪眼，呵斥道：“他是我的祖父。”

老者立即改口，道：“啊，这位老前辈很古怪，能融合魔尊的血，多半会有大造化，当然一切顺利的话。”

“别肉麻，他比你岁数小多了。”石昊说道，对这个老者真不知道说什么好，太没骨气了。

大魔神十五爷，如今看着很年轻，黑发如瀑，三十来岁的样子，正是春秋鼎盛时。

“他什么时候可以苏醒？”石昊问道。

“怎么也得个万八千年吧。”老者说道。

“这么久？！”石昊不相信。

“魔尊何许人也，当年踏足仙道，若非被雷霆还有诡异的黑云笼罩，便成真仙了。他的残血自然珍贵，想融合，想都不要想，必死无疑。你祖父不知道为什么可以一点一点的融进去，但是两者境界相差太远，自然需要以岁月来累积。”老者说出事实。

石昊蹙眉，轻轻一叹，他点了点头。

“阿蛮怎么回事？”石昊指向坟上的少女。

“她，我也不知道，很神秘，也很妖邪。”老者带着怀疑之色，盯着阿蛮，有些忌惮。

他居然露出这样的表情，大大超出石昊的预料。

“为何这样？”

“她早先中了诅咒，结果不像其他人一般化道，成为枯骨，而是通体有殷红纹络缭绕，像是阵图，又像是某种大道的体现，结果竟将青铜门前的玉石棺给召唤了出来，出现她的身畔。”老者解释。

这让石昊吃了一惊，在阿蛮身上发生了什么？

老者怀疑，阿蛮多半在外界得到过什么古物，跟这里有关，同青铜门有的神秘古路有关，故此惊动玉石棺椁。

“这玉石棺椁原本停在青铜门前？”石昊问道。

“是！”

那玉石棺让老者忌惮无比，这么漫长的岁月以来，他都不敢触碰，仅有的一次让他险些丢掉性命。

可是，这一世，古棺居然主动飞出，来到黄土坟外，出现在少女的身边。

这也是他被惊醒后，见到坟外有两人，却不敢轻举妄动的原因所在。

“你有什么猜测？”石昊问他，毕竟老者常年生活在这里，了解的肯定比他多。

“我怀疑，那玉石棺椁是青铜门背后那个生灵来日回归时要用到的，这个少女可能在将来发挥很大的作用。”

“说详细一些。”石昊神色不是很好看。

“这个少女，不是传承者就是要成为仆从，将负责镇守此门，并亲手开启那条古路！”老者说出这样一番话来。(未完待续。)

第一千七百零一章 蛮力破之

这是哪来的强者？让人觉得神经错乱，就这么一出手而已，压制住了两大高手？！

要知道，所有人都是抱着希望而来，要看葛沽而西固对决，可是没有想到，战斗还未开始，两人便吃瘪了。

并且，是一个人所为！

西固、葛沽全都在发力，宝术冲霄，漫天都是符文，在那里动用了最强力量，号称极境，这是大境界绝巅百尺竿头更进一步的的体现。

这是升华！

可是，即便这样，他们也无法摆脱，不能将那个人震开。

两人的拳头被抓住，让他们的手臂发抖，他们的身体痉挛，整个人都被一种恐怖的力量压制了。

到了后来，他们满头大汗，几乎要倒在地上。

“不可能！”西固大叫，因为他们打破常理，突破极境，已经算是此境界的超脱者，最起码在虚神界是无敌的。

哪怕西固与葛沽对决，也将是半斤八两，不可能这样单方面强势的压制对方，想战胜对手要付出很大代价才对。

可是，眼下这个人，他太轻松了，就这么将他们镇压！

“可愿拜入我的门下！？”石昊询问，因为他对这两人真的颇感兴趣。

“你是谁？”葛沽喝问。

轰隆！

远处，一声巨响，一头怪鸟出现，浑身燃烧，化成了火光神柱，如同一头真凰出世一般，向着石昊席卷而去。

“咦，终于出现了，鸟爷饲养的鸟，实力见涨啊。”石昊自语。

砰！

他一松手，将西固与葛沽两人松开，他们踉跄而退，脸色发白。

同一时间。所有人都看到，石昊纵身一跃，冲上了那头巨鸟的后背上，牢牢的站在上方。

那如同真凰一般的神禽长鸣，很不情愿，但是最后一番剧烈抗争，却只能载着他离去。

“发生了什么，我怎么有点反应不过来？”

人们都有点发懵，一些列变故太快了。

“那只鸟，在虚神界有极大来头。可能是传说中那位鸟爷所养的鸟！”

当那头鸟离开后，有人吃惊的说道。

这几年以来，有许多人都知道了鸟爷与精璧大爷的身份不一般，可能是整片虚神界的守护者或主宰者。

这是一件大事，那个突然出现的生灵什么来历，值得鸟爷的神禽出动，这是在接引他们吗？

一座高峰上，那头巨鸟俯冲而下，降落在这里。它的身体在快速变小。

山顶，有一个老者盘坐，正是当初的鸟爷。

石昊落在这里，有些惊讶。鸟爷的状态很奇异，散发着恐怖的气息，有些黑暗的味道。

这跟以前不大一样啊！

一念成佛，一年为魔！

当年。他就有那种感觉，鸟爷与精璧大爷太诡异。

“你是谁？”鸟爷问道，身上浓郁的黑暗气息散发。

“看来。你们两人的症状越发的严重了，又忘记自己是谁了。”石昊叹息。

当年，那两人就是如此，遗忘了过去，被石昊惊醒，才了解自身的部分往事。

现在，他们状态不是很好，展露出恐怖的一面，不再是神圣。

“精璧大爷呢？我是荒！”石昊回应。

他已经知道，这两人元神寄托虚神界，真身不知在何方，始终无法回归本体，这才导致迷失了。

“咦，是你，居然……回来了！”鸟爷眼中精光暴涨，像是苏醒了一般，身上的黑暗气息退去，神圣祥和的光芒绽放。

石昊松了一口气，还好这位没有六亲不认，终于又记起了昔日的一些事。

“险些迷失，再次复苏，真是不知道该庆幸还是遗憾。”鸟爷说道。

“我从上界下来，目的只有一个，索取宝术。”

“可以，没问题。”鸟爷相当的灿烂，跟刚才的气质完全不一样了，告知石昊，只要精璧大爷回来，两人合力开启封印，取出宝术古卷，兑现诺言。

“精璧大爷呢？”石昊问道。

“轰！”

突然，鸟爷坐下的蒲团一震，他像是心有感应，眸子中精光暴涨。

“你是谁，你刚从上界下来？”他问道。

“是！”石昊点头。

“麻烦大了。”鸟爷叹气。

“怎么了？”石昊露出异色。

“你多半回不去了，有人断了你的后路，关闭了通向上界的那条路，将你堵在了这一界！”鸟爷说道。

他是掌控者，可以洞悉虚神界各种变化，甚至跟上界相连的通道都能了解到发生了什么。

上界，那对黄金巨门关闭，被镇封了。

这将是非常可怕的事，石昊的元神回不去，永远被困在下界，那么将与他在现实世界中的肉身失去联系。

时间一长，那具肉身将血脉干枯，注定会朽灭。

“他们还真敢封！”石昊冷声道。

他也曾预料过，或许有人很恶毒，断他后路，但是，没有想到会这么快，这么迅疾。

“你就不担心吗？你可以要同我一样了，元神跟肉身永远失去联系。”鸟爷叹气道。

“你们不是说过吗，足够强大的话，规则都可以击穿，那黄金门也可以强行打破。”石昊说道。

这是他的底气所在，早就想掂量黄金门了。

“你这个小疯子，难道是故意的，还真想去击穿黄金门，创下一个壮举？”鸟爷吃惊。

“不是故意留给他们暗算我的希望，只是这群人歹毒，竟要这般害我。至于我，自然要去强行破关。”

石昊说道，虽然说的轻松，但是却不敢大意，他第一时间向回赶去。

“要不我先将虚神界这门户击穿试试看？”石昊还有心情笑，让自己放松。

“别！”鸟爷阻止，而后为石昊开方便之门，让他进去。

“此去危险，希望你能顺利击穿黄金门。”鸟爷轻叹道。

轰隆！

天崩地裂，石昊驾驭电芒而行，沿着石阶路，一路向上，这号称是登天路。

“唔，就这样将荒置于死地了，太简单！”

“杀他，并未费什么力气，很轻松！”

灵界，那黄金巨门外，有一些生灵在低语，在交流，都是强者，他们暗中出手，关闭黄金门，断了石昊的后路。

并且，他们请动规则之神，将这里封印了。

“呵呵，荒而已，一个少年，终究是太嫩了，这么过早的殒落，早已注定。”

当！

就在他们谈笑时，巨大的响声传来，有人在轰黄金巨门。

吼！

同时，还有嘶吼声，伴着雷鸣，巨大的冲击力轰在黄金门上，震的人神魂都在悸动。

“好强，荒他倒也反应迅速，他杀回来了，想要强行破关。”

“就算他很强也没用，已经晚了，这黄金巨门不一样，是守护灵界的规则坐化，他们不能逆天而穿过来。”

当！

巨门摇动，火星四溅，还有流光冲起。

“当当……”

这一日，伴着金属颤音，那黄金门居然被打的变形了，在上面冒出很多拳印，凹凸不平，映现了出来。

咚！

当数十上百击过后，黄金门背后的众人惶恐了，这也太变态了，强大的离谱，黄金门的封印在松动，压制不住了。

当！

终于，又一声轻响传来，黄金门出现裂缝，让许多人无比担忧。

“太变态了，他怎么会这么强，超越极境啊，连黄金门都拦不住他了！”

一些人惶恐，非常震惊。

当！

又一声大向传来，黄金门上一下子蛛丝密布，裂痕清晰，咚的一声剧震，黄金门被击穿。

“天啊，这是一个怪物，灵界的通道都被开启，被人用拳头给击穿了！”

灵界，黄金门后面，许多人震撼，大叫了出来。(未完待续。)

第一千七百一十六章 覆灭的生命禁区

虚空中有太阴河与太阳河流交叉着，形成一个宏大的十字，壮观而惊人！

一条漆黑如墨，一条金黄璀璨；一条阴气重重，一条神圣炽烈；一个如同来自地狱，一个犹若发源神国。

这是两条完全不同的河流，都被大道符文笼罩着，蕴含着恐怖的力量，发出海啸般的声音，震耳欲聋。

这不是过去所看到的太阴河流与太阳河流，因为昔日所见，都是不纯净的，都只是凡河，而眼前这两条是根源，是祖河。

地上，也有两条，在那灰烬之下。那是如何形成的？

仔细推演，那真的是投影！

天地间，有真正的太阴与太阳，横亘宇宙中，它们投影向哪个界面，哪里就有太阴之气与太阳精气凝聚，最后跟凡河混在一起，形成水泽。

灰烬下的两条河，已经算是很纯净的了，但是同天穹上的两条相比，却什么都算不上。

轰隆！

石昊破开涟漪般的大道纹络，艰难的接近，到了虚空中，临近这里。

黄金狮子浑身的兽毛都根根炸立着，因为这里太恐怖了，那波动出来的气息等让它忍不住颤栗。

此地非同小可，让人敬畏，发自灵魂的悸动。

太阴与太阳，这是天地间最本源的两种规则，或许也可以称之为两种元素。

大道演化阴阳，对立而互补，便是五行元素等，都源自阴阳二气，这里是根。

在这太阴与太阳长河前，生灵自然会悸动，有无尽的感触，但凡修炼者到了这里都要灵魂颤抖。

石昊慢慢平静下来，渐渐适应这里的波动。

黄金狮子也不是一般的生灵。它一声低吼，也终于安静了很多，神魂不在发抖，跟着石昊一步一步临近。

换一个视角，他们看着两条交叉的河流，又觉得他们宁静而完美，平和而安然。

早先雷鸣般的声音，在这一刻竟然都消失了，那是一幅静美的画面，是世间最安谧之地。

怎么会如此？

这就是大道！

它变换无穷。不可捉摸。

可以说，太阴河流和太阳河流，是这天地间大道有形的体现，是最能说明规则与秩序的载体。

太阴与太阳之气，代表了阴阳，可以称之为规则中的母体，是超凡的力量。

现在，一人一兽有幸来到这里，当心中平静后。整片世界也都仿佛跟着安静了，在这里竟得到了不少好处。

最起码，他们对阴阳的理解一下子加深了。

这影响到了他们自身的路，石昊一声惊叹。体内隆隆作响，肉身中那些开启的门光芒大圣，绚烂夺目。

喀嚓！

直到远处一声轻响，两大强者才苏醒。从这种体悟中回过神来。

在十字河流附近，还有一些建筑，都残破了。也荒废了，刚才有一块石碑龟裂，惊醒了他们。

这是虚空中，没有土地，没有大陆，只有两条河流，它们是大道的一部分，也算是某种有形化身！

可是，当年却有生灵曾栖居这里，将之化成自家之地！

这是何其可怕的事？

这里曾为一个生命禁区，俯瞰九天十地！

至于地面上，那灰烬下的废墟，显然也是该族所留，但是可以料想，这里才是根基重地。

毫无疑问，有资格居住在这里的一定是核心成员，是最强的生灵。

只是，他们覆灭了！

而这种可怕的事，远胜过有种族可以在这里栖居这个事实。

究竟是怎样的一股力量可以将生命禁区推翻，将之铲除，看样子，当年一战十分的惨烈，不然的话地上怎会有那样的灰烬？

要知道，那灰烬可是诸神被焚烧形成的！

“门在哪里？”石昊寻找。

走在这片废墟中，他很谨慎。

因为，这是生命禁区的中心地，不知什么缘由覆灭。

很快，石昊打了个冷颤，而后黄金狮子则是颤抖，因为这里虽然建筑残破，并且不多，但令人压抑。

一块石碑龟裂，竟有不朽之气弥漫，让人惊悚。

显然，这里不可能有生命了，当年的人与事都被埋葬，生机等什么都不复存在。

可是，禁地生灵存在过的痕迹，依旧慑人心魄，尤其是这里，是核心人物的坐关地。

残破的建筑物，可以一眼望遍，什么都都没有留下，有的只是巨石、铜柱等，可是依旧让人寒毛倒竖。

不朽者栖居的地方，有他们散发的气场，多年过去，还没有散尽。

可以说，若非是石昊与黄金狮子足够强，一般的人根本走不到这里，会被压迫的瘫软在地上。

可以想象，如果这里没有破灭，即便无人防守，世间也没有几人可以走到这里，太过恐怖。

“门在哪？”黄金狮子也在找，它避开了废墟，踏在虚空中，在两条大河前徘徊。

就这样，他们寻找了很久，可是一点线索都没有，始终没有见到什么动静。

“太阴太阳，它们的尽头有一条古路，通向下界，可是，在哪里呢？”石昊自语。

这是他了解到的线索，如今来了，可就是找不到门路。

轰隆！

突然，他开始演化鲲鹏法，背后两只翅膀浮现，轻轻扇动，太阴与太阳之力弥漫，碰撞出了混沌气。

“是了，应该是在那里！”他醒悟。

在这里演化阴阳大道，让石昊醒悟，门最可能在什么地方？肯定是太阴河流与太阳河流的交汇处！

十字交叉地，有混沌气腾起，扩散开来，十分朦胧。

他到了近前，感受到了前所未有的压迫，十分小心，也很谨慎。

石昊投进去一件法器，没入河流交叉处，那里只冒出一些水花，而后混沌气汹涌，结果法器就被熔掉了，彻底毁灭。

这让黄金狮子倒吸冷气，不自禁向后倒退。

这是古路吗？真要跳进去的话，必死无疑啊。

“不对！”石昊蹙眉，他再次演化阴阳大道。

这一次，不仅是鲲鹏法，还有雷帝神通。

提到雷电，一般的人都认为那代表了毁灭，是上苍的惩罚，可是在当中却也蕴含着雷劫液这样的勃勃生机。

阴阳，生死，这是对立的，也是平和的而真实的。

石昊演化，通体发光，斑纹无数，一会儿为鲲，一会儿为大鹏，一会儿又成为雷电的化身，电弧密布。

轰！

一声剧震，天地都仿佛炸开了。

“嗷……”

黄金狮子鬓毛倒竖，事实上全身的毛都炸开了，像是刺猬一般，根根倒竖着。

它一声大叫，快速逃遁向远处。

因为，就在这一刻，太阴河流与太阳河流动了，改变了轨迹，一道从天空中垂落而下，一道横贯而过。

它们依旧交叉着，但是却改道了。

他们的交汇点，正是石昊那里。

黄金狮子简直不敢相信，这是幻觉还是真实的？

荒这是要沐浴太阴与太阳长河吗，要归入大道中？

无畏狮子看出来了，那两条河流大有讲究，是符文化成的，也是两种本源之力凝聚而成。

轰隆！

不过，糟糕的结局不曾出现，两条河流交汇处，出现一道门，很神秘，也很诡异，冒出混沌气，而石昊就在站在门外。

此时，门已经打开，隐约间可以看到，有一条古路，由灰褐色的石头铺成阶梯，通向远方未知处。

找到了，就是这里！

石昊心中激动，这一定就是他可以回到故乡的路！

他真的没有料到，需要以这种方式开启，必须精通阴阳大道，跟两条河流共鸣，才能开启出这条神秘的古路。

同时，他也有疑问，为何在太阴与太阳河流的交汇处有这么一条古径？

这是什么年代所留，是何人布置的？

再有，下界真的那么重要吗，竟然值得开凿出这样一条古路，保持贯通。(未完待续。)

第一千七百二十一章 击至尊

“自寻死路！”仙殿至尊只有这么四个字，在白雾中，眼神冷如电芒，他缓缓探出一只手掌，向前抓去。

轰！

一声剧震，秦族内大阵有感应，发出刺目的光彩，阻挡住了那只大手。

“那苟延残喘的仙道生灵，它自己怎么没来，是不是走不动路，真的要殒落了？”石昊冷笑道。

他已经知道，仙殿那里有一口仙泉，可以温养元神与肉身，不然的话，那个残仙早就死了。

而这一次，残仙因意外而受创，更是无法离开那里。

“一再蔑视真仙，罪无可赦！”仙殿至尊冷声说道，那只大手震动，突破了秦族的法阵防御光幕。

“道友，你过了！”秦长生开口。

这一刻，秦族深处，五色神光扑面，向外涌来，带着磅礴之气。

“不解封印，难挡我仙殿步法！”仙殿的至尊冷声道。

虽然这样说，但他还是退后了一些，怕五行山突然揭开封印，对他轰杀。

“不管怎样说，今日无人可救你！”仙殿的至尊盯着石昊，又看向那五种光彩。

“装什么大尾巴狼。”石昊呵斥，言语不敬。

“呵，今日哪怕是五行山解开封印，也改变不了现实！”仙殿至尊口诵真经，他想要召唤什么。

哧啦！

虚空裂开，一杆大旗猎猎作响，从那九天上坠落下来，径直出现在石昊的手中。

这让他一下子呆住了，不禁抬头，心中波澜起伏。

这是仙王裹尸布，是那仙古战旗，曾在边荒大战时立功！

这是九天上的至宝，属于长生家族。而今居然降临，出现在他的手中，显然有人送下界来，在关注这里，借给他用。

仔细思索，这多半是仙院或者圣院的两位老者出手。

石昊已经听闻，风族老祖要下界除他，正是那两位老人堵住了他！

现在，他们又来相助！

可以理解，因为孟天正同他们交情莫逆。现在他们之所以帮石昊，一切都是看在孟天正的面子上。

石昊一叹，想到大长老他心中就是一痛，天妒英才！

“谁？”仙殿的至尊停了下来，冷冷的看向高空。

“哗啦！”

这个时候，石昊一展大旗，直接就杀了出去，这可是仙王裹尸布，可匹敌完整的仙道法器。威力强绝无匹。

当初，在边荒时，这东西能挡不朽！

裹尸布现在有旗杆了，是被至尊接续上的。但杆子肯定不仙道之兵。

不过，有旗面足够了！

轰隆一声，石昊摇动大旗，直接撕裂了长空。向着仙殿的至尊扫去，威势刚猛无匹，慑人心魄。

所有人都呆住了。荒果然了不得，居然有九天上的家族相助！

而这一刻，所有人都发傻，因为，那大旗威力太强绝了，粉碎苍穹，将仙殿的至尊抽了一个跟头。

没错，那个超级大人物大意了，自以为大袖一展，便可以将石昊拿下。

结果，那仙王裹尸布拂动间，浩荡无上仙威，虽然没有击中他，但依旧让他翻腾了出去。

地上，人们震撼，五行山发光，守护秦族，不然的话，那种波动可能会毁掉这里，杀伐之气太浓烈与可怕了。

“小辈，你敢辱我！”仙殿的至尊寒声道，再次出手。

人道绝巅，抬手可抓下日月来，但是，对这杆大旗他太忌惮了，居然束手束脚，不敢真个碰撞。

轰隆！

石昊又是一击，大旗面横斩，如同天刀斩破大宇宙，截断了碧空，令仙殿的至尊再次横移躯体，一下子就到了域外。

他面色难看，仙道法器令他恼怒，不敢真个撄锋！

“老东西哪里走！”石昊纵天而上，追了下去。

所有人都发呆，荒敢追杀仙殿的至尊？这跟天方夜谭似的。

人们知道，荒很厉害，但是，他毕竟还没有踏足那个领域呢，怎么能追杀人道巅峰级存在呢？

“你让我动了真怒！”仙殿至尊森寒的说道，下一刻，他从原地消失了，突兀不见。

石昊心中凛然，呼啦一声，用大旗之面裹住了自己，防御全身上下。

果然，一只黑色拳头砸来，想要袭杀他的后脑。

隆隆隆！

如同闷雷在响，石昊极速旋转，大旗面再次展开，粉碎天地，让仙殿的至尊忌惮，再次退了出去，并且消失。

这杆大旗浸染过仙王之血，与众不同，就是仙殿的至尊也忌惮，连跟它一碰的勇气都没有。

“小辈，你以为掌握仙器，我便杀不了你吗，强大的只是自身，外物都是虚的！”仙殿至尊冷声道。

他不见了，跟大天地融合在一起，恐怖无边，仿佛化成了大宇宙。

轰！

石昊猛力一击，震碎域外长空。

砰！

突然，仙殿至尊浮现，他身子坠落出来，像是突兀遭了一击。

“谁！？”他惊怒，有人暗中对他动手。

石昊明白了，是送给他大旗的人，是至尊，在暗中出手。

他持大旗，向前扫去，全力以赴，轰杀仙殿的至尊。

“砰！”

这一次，仙殿至尊身体又是一凝，因为，暗中有两股场域极速而来，险些将他禁锢，要将他定在长空中。

结果，大旗扫来时，他退的慢了一些，直接再次被仙道罡风抽了一个大跟头。

暗中有人出手，在针对他，是至尊在搅局！

可是，外人看不出，都以为是石昊所致，一个个惊呆了，张口结舌，荒有这么恐怖吗？

在人们看来，哪怕石昊手持仙器，跟至尊决战，也是有败无胜，就像是孩童手持利器，也多半伤不到大人。

可现在完全不是那么一回事，仙殿的至尊吃瘪了。

“砰！”

当虚空涟漪剧烈荡漾时，仙殿至尊再次被束缚，大旗扫来之际，令他几乎被击中，这一次他狼狈退出去了。

关键时刻，他将那法旨召唤过来，挡住了大旗一击。

喀嚓！

金色法旨碎裂，化成点点神光，在这里绽放，非常的刺目。

“你敢毁真仙法旨！”

“一张废纸，也就你将它当块宝，算的了什么！”

此时，仙殿至尊感觉一阵恼火，有些憋屈，暗中有至尊居然在针对他，令他十分被动。

甚至，他感觉到了，那两人若非忌惮残仙，可能就下死手了。

最后，他怒了，真的太狼狈了，在这里数次被大旗罡风扫中，凭他至尊身份，居然失去了威严。

古老的咒语声响起，跟天地尽头的一物呼应，共鸣了起来。

轰！

遥远之地，仙殿的根基所在，一座青铜仙殿拔地飞起，击碎虚空，极速而来，赶到这里。

“不好，真正的青铜仙殿到了，这是仙器！”有人颤声道。

所有人都一阵头大，这是要进行仙道大对抗吗？

此时，仙殿至尊披头散发，衣衫破裂，面色铁青，若非伤了尊严，他不会这么快就召唤青铜仙殿。

凭他的身份，今日来擒荒，居然要动用这等神圣之物，不是很光彩。

“是否欺人太甚？”此时，秦长生开口，他面色冷冽，有些发怒了。

他曾说过，秦族不怕事，哪怕有残仙存在亦是如此，因为他知道残仙一般来说走不出栖居地，都在修养，苟延残喘。

“开！”

他一声大吼，施展秘法，像是揭开了某种封印，秦族深处顿时光芒大盛，神圣气息铺天盖地。

石昊吃惊，秦长生真的能解五行山的封印？

“轰！”

地面上，五色霞光冲霄，仙气滔滔，十分慑人，让日月星辰都在颤栗，太阳都要坠落了下来，大宇宙不稳！

接着，五色仙光一闪，直接向着青铜仙殿扫去，要将它剥夺。

见到这一幕，石昊自然不会发呆看着，疯狂挥动铁血大旗，向着轰杀，针对仙殿的至尊。

这一刻，域外震动，日月沉沦，星斗暗淡，一些大星当即炸开了，很多星体爆碎。

轰隆！

这一次，又有两股力量冲着仙殿至尊而去，又一次禁锢他。

砰的一声，石昊扫中仙殿至尊，哪怕有铜殿阻挡，敌人也是咳出一口血，身子横飞。

这一切发生的太快了，谁都没有想到，仙殿至尊披头散发，嘴角淌血，居然被击飞，这般受伤了！(未完待续。)

『还在连载中...』

关注更新请访问:http://www.ixdzs.com/d/64/64960/

手机访问:http://m.ixdzs.com/d/64960

========================================